<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rdf:RDF xmlns="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xml:base="http://rdvocab.info/roles"
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
  xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/"
  xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
  xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
  xmlns:reg="http://metadataregistry.org/uri/profile/RegAp/"
  xmlns:status="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/">

<!-- Element Set: RDA Roles -->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles">
  <dc:title xml:lang="en">RDA Roles</dc:title>
  <foaf:homepage rdf:resource="http://dublincore.org/dcmirdataskgroup/"/>
</rdf:Description>

<!-- Properties -->

<!--Property: Abridger-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/abridger">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">abridger</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Abridger</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/abridgerExpression" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Abridger </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Abridger (Expression)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/abridgerExpression">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">abridgerExpression</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Abridger (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body contributing to an expression of a work by shortening or condensing the original work but leaving the nature and content of the original work substantially unchanged.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Expression" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/contributor" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Abridger (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die eine Expression eines Werkes kürzt oder zusammenfasst, dabei aber das Wesen des Originalwerkes unverändert lässt. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Actor-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/actor">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">actor</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Actor</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/performer" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Schauspieler </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Actor (Expression)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/actorExpression">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">actorExpression</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Actor (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A performer contributing to an expression of a work by acting as a cast member or player in a musical or dramatic presentation, etc.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/performerExpression" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Expression" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Schauspieler (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Ein Darsteller, der zu einer Expression eines Werkes als Ensemble-Mitglied oder Darsteller in einer musikalischen oder dramatischen Darbietung usw. beiträgt.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Addressee-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/addressee">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">addressee</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Addressee</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/addresseeWork" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Adressat</rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Addressee (Work)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/addresseeWork">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">addresseeWork</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Addressee (Work)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body to whom the correspondence in the work is addressed.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Work" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/addressee" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Adressat (Werk)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, an die Korrespondenz in einem Werk adressiert ist. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Animator-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/animator">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">animator</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Animator</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/animatorExpression" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Animator </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Animator (Expression)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/animatorExpression">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">animatorExpression</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Animator (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body contributing to an expression of a moving image work or computer program by giving apparent movement to inanimate objects or drawings.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Expression" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/contributor" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Animator (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, an die Korrespondenz in einem Werk adressiert ist. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Annotator-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/annotator">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">annotator</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Annotator</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/annotatorItem" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Annotator</rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Annotator (Item)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/annotatorItem">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">annotatorItem</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Annotator (Item)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person who makes manuscript annotations on a specific item.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/annotator" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Item" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Annotator (Exemplar)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, die handschriftlich Anmerkungen in ein spezifisches Exemplar schreibt. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Appellant-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/appellant">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">appellant</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Appellant</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/appellantWork" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Berufungskläger / Revisionskläger  </rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine natürliche oder juristische Person, die gegen ein Gerichtsurteil einer unteren Instanz Rechtsmittel (Berufung / Revision) einlegt. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Appellant (Work)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/appellantWork">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">appellantWork</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Appellant (Work)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person or corporate body who appeals a lower court's decision.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Work" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/appellant" />
  <skos:definition xml:lang="de">Eine natürliche oder juristische Person, die gegen ein Gerichtsurteil einer unteren Instanz Rechtsmittel (Berufung / Revision) einlegt. </skos:definition>
  <rdfs:label xml:lang="de">Berufungskläger / Revisionskläger (Werk)</rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Appellee-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/appellee">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">appellee</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Appellee</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/appelleeWork" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Berufungsbeklagter / Revisionsbeklagter </rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine natürliche oder juristische Person, gegen die Rechtsmittel (Berufung / Revision) eingelegt wurde. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Appellee (Work)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/appelleeWork">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">appelleeWork</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Appellee (Work)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person or corporate body against whom an appeal is taken.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Work" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/appellee" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Berufungsbeklagter / Revisionsbeklagter (Werk)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine natürliche oder juristische Person, gegen die Rechtsmittel (Berufung / Revision) eingelegt wurde. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Architect-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/architect">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">architect</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Architect</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/landscapeArchitect" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Architekt</rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Architect (Work)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/architectWork">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">architectWork</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Architect (Work)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body responsible for creating an architectural design, including a pictorial representation intended to show how a building, etc., will look when completed.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/creator" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Work" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Architekt (Werk)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die für eine architektonische Gestaltung verantwortlich ist, einschließlich einer bildlichen Darstellung, die zeigt, wie ein Gebäude o. ä. aussieht, wenn es fertig gebaut sein wird.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Arranger of music-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/arrangerOfMusic">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">arrangerOfMusic</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Arranger of music</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Arrangeur</rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Arranger of music (Expression)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/arrangerOfMusicExpression">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">arrangerOfMusicExpression</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Arranger of music (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body contributing to an expression of a musical work by rewriting the composition for a medium of performance different from that for which the work was originally intended, modifying the work for the same medium of performance, etc., such that the musical substance of the original composition remains essentially unchanged.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Expression" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/contributor" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Arrangeur (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die zu einer Expression eines Musikwerkes beiträgt, indem sie eine Komposition mit einer bestimmen Originalbesetzung für eine andere Besetzung umschreibt oder das Werk für die Originalbesetzung modifiziert. Das Wesen des originären Musikstückes bleibt dabei unverändert. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Art director-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/artDirector">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">artDirector</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Art director</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Art Director</rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Art director (Expression)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/artDirectorExpression">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">artDirectorExpression</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Art director (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family or corporate body responsible for overseeing the artists and craftspeople who build the sets for moving image productions.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/contributor" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Expression" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Art Director (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die für die Künstler und Kunsthandwerker, die ein Set für eine Bewegtbildproduktion aufbauen, verantwortlich ist. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Artist-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/artist">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">artist</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Artist</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/sculptor" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Künstler</rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Artist (Work)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/artistWork">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">artistWork</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Artist (Work)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body responsible for creating a work by conceiving, and often implementing, an original graphic design, drawing, painting, etc.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/creator" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Work" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Künstler (Werk)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die für die Idee und meist auch Umsetzung eines Werkes in Form einer Grafik, einer Zeichnung oder eines Gemäldes verantwortlich ist.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Author-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/author">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">author</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Author</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/librettist" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/lyricist" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/screenwriter" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Verfasser</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die verantwortlich für die Erstellung eines Werkes ist, das im Wesentlichen aus Text besteht, unabhängig vom Medientyp (gedruckter Text, gesprochenes Wort, elektronischer Text, taktiler Text usw.) oder von der Gattung (Gedichte, Romane, Drehbücher, Blogs usw.). Die Rolle wird auch für Personen verwendet, die den Charakter und den Inhalt eines Originalwerkes wesentlich durch Paraphrasieren, Umschreiben oder Adaption verändern und so ein neues Werk erschaffen, oder den Medientyp einer Expression ändern. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Author (Work)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/authorWork">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">authorWork</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Author (Work)</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body responsible for creating a work that is primarily textual in content, regardless of media type (e.g., printed text, spoken word, electronic text, tactile text) or genre (e.g., poems, novels, screenplays, blogs). Use also for persons, etc., creating a new work by paraphrasing, rewriting, or adapting works by another creator such that the modification has substantially changed the nature and content of the original or changed the medium of expression.</skos:definition>
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/librettistWork" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Work" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/creator" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Verfasser (Werk)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die verantwortlich für die Erstellung eines Werkes ist, das im Wesentlichen aus Text besteht, unabhängig vom Medientyp (gedruckter Text, gesprochenes Wort, elektronischer Text, taktiler Text usw.) oder von der Gattung (Gedichte, Romane, Drehbücher, Blogs usw.). Die Rolle wird auch für Personen verwendet, die den Charakter und den Inhalt eines Originalwerkes wesentlich durch Paraphrasieren, Umschreiben oder Adaption verändern und so ein neues Werk erschaffen, oder den Medientyp einer Expression ändern.</skos:definition>
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/screenwriterWork" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/lyricistWork" />
</rdf:Description>


<!--Property: Autographer-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/autographer">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">autographer</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Autographer</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/autographerItem" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Unterzeichner</rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Autographer (item)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/autographerItem">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">autographerItem</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Autographer (item)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person whose manuscript signature appears on an item.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Item" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/autographer" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Unterzeichner (Exemplar)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, deren handschriftliche Unterschrift auf einem Exemplar steht.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Binder-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/binder">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">binder</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Binder</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/binderItem" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Buchbinder </rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, die ein Exemplar bindet. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Binder (Item)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/binderItem">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">binderItem</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Binder (Item)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person who binds a specific item.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Item" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/binder" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Buchbinder (Exemplar)</rdfs:label>
  <rdfs:label xml:lang="de">Eine Person, die ein Exemplar bindet. </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Book designer-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/bookDesigner">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">bookDesigner</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Book designer</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/manufacturer" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Buchgestalter</rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Book designer (Manifestation)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/bookDesignerManifestation">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">bookDesignerManifestation</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Book designer (Manifestation)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body involved in manufacturing a manifestation by being responsible for the entire graphic design of a book, including arrangement of type and illustration, choice of materials, and process used.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Manifestation" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/manufacturerManifestation" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Buchgestalter (Manifestation)</rdfs:label>
  <rdfs:label xml:lang="de">Buchgestalter (Manifestation)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die für das gesamte grafische Design eines Buches verantwortlich ist, einschließlich Schriftbild, Bildgestaltung, Materialwahl und der angewandten Verfahren.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Braille embosser-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/brailleEmbosser">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">brailleEmbosser</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Braille embosser</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/manufacturer" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Brailleschriftpräger </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Braille embosser (Manifestation)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/brailleEmbosserManifestation">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">brailleEmbosserManifestation</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Braille embosser (Manifestation)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body involved in producing a manifestation by embossing Braille cells using a stylus, special embossing printer, or other device.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Manifestation" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/manufacturerManifestation" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Brailleschriftpräger (Manifestation)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die im Herstellungsprozess einer Manifestation in Form von Braillezeichen involviert ist. Für das Prägen wird ein Griffel, ein spezieller Brailledrucker oder ein anderes Gerät verwendet.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Broadcaster-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/broadcaster">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">broadcaster</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Broadcaster</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/publisher" />
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, eine Familie oder eine Körperschaft, die für Ausstrahlung einer Manifestation über Hörfunk, Fernsehen oder Webcast usw. verantwortlich ist.</skos:definition>
  <rdfs:label xml:lang="de">Broadcaster</rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Broadcaster (Manifestation)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/broadcasterManifestation">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">broadcasterManifestation</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Broadcaster (Manifestation)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body responsible for broadcasting a manifestation to an audience via radio, television, webcast, etc.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Manifestation" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/publisherManifestation" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Broadcaster (Manifestation)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, eine Familie oder eine Körperschaft, die für Ausstrahlung einer Manifestation über Hörfunk, Fernsehen oder Webcast usw. verantwortlich ist.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Cartographer-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/cartographer">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">cartographer</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Cartographer</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Kartograf </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Cartographer (Work)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/cartographerWork">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">cartographerWork</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Cartographer (Work)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body responsible for creating a map, atlase, globe, or other cartographic work.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/creator" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Work" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Kartograf (Werk)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die für das Erstellen einer Karte, eines Atlasses, eines Globusses oder eines anderen kartografischen Werkes verantwortlich ist.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Caster-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/caster">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">caster</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Caster</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/manufacturer" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Formgießer </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Caster (Manifestation)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/casterManifestation">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">casterManifestation</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Caster (Manifestation)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body involved in producing a manifestation by pouring a liquid or molten substance into a mold and leaving it to solidify to take the shape of the mold.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Manifestation" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/manufacturerManifestation" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Formgießer (Manifestation)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die in den Herstellungsprozess einer Manifestation durch das Gießen einer Flüssigkeit oder einer geschmolzenen Substanz in eine Form involviert ist.
Die Substanz verbleibt in der Gießform, bis sie ausgehärtet ist. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Choreographer -->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/choreographer">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">choreographer</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Choreographer </rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Choreograf </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Choreographer (Expression)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/choreographerExpression">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">choreographerExpression</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Choreographer (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body contributing to an expression of a work by providing additional choreography, or by modifying the previous choreography.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/contributor" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Expression" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Choreograph (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die für ein aus Bewegung bestehendes Werk verantwortlich ist. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Choreographer (Work)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/choreographerWork">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">choreographerWork</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Choreographer (Work)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body responsible for creating a work of movement.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/creator" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Work" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Choreograf (Werk)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die für ein aus Bewegung bestehendes Werk verantwortlich ist. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Cinematographer-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/cinematographer">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">cinematographer</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Cinematographer</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body contributing to an expression of a moving image work by capturing images either electronically or on film or video stock using a visual recording device, and often the selection and arrangement of lighting. The chief cinematographer for a movie is also called the director of photography. Use this designation also for videographers.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Kameramann</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, eine Familie oder eine Körperschaft, die zu einer Expression eines Bewegtbildwerkes  beiträgt, indem sie die Bilder mit einem Aufzeichnungsgerät aufnimmt, entweder in elektronischer Form oder auf Film oder Video. Häufig gehört auch die Auswahl der Bilder und die Beleuchtung dazu. Der leitende Kameramann wird auch verantwortlicher Kameramann genannt. Die Bezeichnung „Kameramann" wird auch für einen Videografen verwendet.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Collection registrar-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/collectionRegistrar">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">collectionRegistrar</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Collection registrar</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/curator" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Registrar </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Collection registrar (Item)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/collectionRegistrarItem">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">collectionRegistrarItem</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Collection registrar (Item)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A type of curator who lists or inventories the items in an aggregate work such as a collection of items or works.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Item" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Registrar (Exemplar)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Jemand, der die Exemplare eines zusammengestellten Werkes, wie beispielsweise eine Sammlung von Exemplaren oder Werken, verzeichnet und inventarisiert.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Collector-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/collector">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">collector</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Collector</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/curator" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Sammler</rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Collector (Item)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/collectorItem">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">collectorItem</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Collector (Item)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A curator who brings together material from various sources that are then arranged, described, and cataloged as a collection.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Item" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Sammler (Exemplar)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Jemand, der Materialien aus unterschiedlichen Quellen zusammenträgt, die zu einer Sammlung zusammengestellt, beschrieben und katalogisiert werden.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Collotyper-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/collotyper">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">collotyper</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Collotyper</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/manufacturer" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Drucker (im Lichtdruckverfahren) </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Collotyper (Manifestation)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/collotyperManifestation">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">collotyperManifestation</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Collotyper (Manifestation)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body involved in producing a manifestation of photographic prints from film or other colloid that has ink-receptive and ink-repellent surfaces.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Manifestation" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/manufacturerManifestation" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Drucker (im Lichtdruckverfahren) (Manifestation)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die an der Produktion einer Manifestation aus Fotodrucken von Film oder einem anderem Kolloiden, der Druckerfarbe anziehende und abstoßende Flächen aufweist, beteiligt ist.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Commentator-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/commentator">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">commentator</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Commentator</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/performer" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Kommentator (mündlich) </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Commentator (Expression)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/commentatorExpression">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">commentatorExpression</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Commentator (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A performer contributing to an expression of a work by providing interpretation, analysis, or a discussion of the subject matter on a recording, film, or other audiovisual medium.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Expression" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Kommentator (mündlich) (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Jemand, der zu einer Expression eines Werkes in einer Aufnahme, in einem Film oder in einem anderen audiovisuellen Medium in Form einer Interpretation, einer Analyse oder einer Diskussion des Themas beiträgt.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Compilation Editor-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/compilationEditor">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">compilationEditor</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Compilation Editor</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body contributing to a collective or aggregate work by selecting and putting together the works, or parts of works, by one or more creators. </skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:comment xml:lang="en">For compilations that result in original works, see Compiler (X.1.1).</rdfs:comment>
  <rdfs:label xml:lang="de">Compilation Editor</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die zu einem gesammelten bzw. zusammengestellten Werk beiträgt, indem sie Werke oder Teile aus Werken von einem oder mehreren geistigen Schöpfern auswählt und zusammenstellt. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Compiler-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/compiler">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">compiler</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Compiler</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Compiler </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Compiler (Work)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/compilerWork">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">compilerWork</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Compiler (Work)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body responsible for creating a new work (e.g., a bibliography, a directory) through the act of compilation, e.g., selecting, arranging, aggregating, and editing data, information, etc.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/creator" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Work" />
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die für das Erstellen eines Werkes durch eine Zusammenstellung verantwortlich ist, beispielsweise durch Selektieren, Gliedern, Zusammenstellen und Editieren von Daten, Information, usw. </skos:definition>
  <rdfs:label xml:lang="de">Compiler (Werk)</rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Composer-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/composer">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">composer</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Composer</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Komponist </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Composer (Expression)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/composerExpression">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">composerExpression</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Composer (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body contributing to an expression by composing new music to substitute for the original music, or by composing new music to supplement the existing music.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/contributor" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Expression" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Komponist (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die zu einer Expression eines Werkes beiträgt, indem sie als Ersatz für die Originalmusik neue Musik komponiert oder neue Musik komponiert, die die existierende Musik ergänzt.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Composer of Additional Music-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/composerOfAdditionalMusic">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">composerOfAdditionalMusic</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Composer of Additional Music</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body contributing to an expression of a musical work by composing accompaniments or additional parts (e.g., vocal/instrumental parts, musical numbers) that supplement the music written by the original composer.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Komponist eines zusätzlichen Musikstückes </rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die zu einer Expression eines Musikwerkes durch Begleitkompositionen oder Zusätze (wie zusätzliche Parts für Stimmen/Instrumente oder weitere Musikstücke) beiträgt, welche die Musik des ursprünglichen Komponisten ergänzen.</skos:definition>
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/composerOfAdditionalMusicExpression" />
</rdf:Description>


<!--Property: Composer of Additional Music (Expression)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/composerOfAdditionalMusicExpression">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">composerOfAdditionalMusicExpression</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Composer of Additional Music (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body contributing to an expression of a musical work by composing accompaniments or additional parts (e.g., vocal/instrumental parts, musical numbers) that supplement the music written by the original composer. </skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/composerOfAdditionalMusic" />
</rdf:Description>


<!--Property: Composer of Incidental Music-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/composerOfIncidentalMusic">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">composerOfIncidentalMusic</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Composer of Incidental Music</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body contributing to an expression of a work by composing music for a pre-existing, usually textual, work.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Komponist von Begleitmusik </rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die zu einer Expression eines Werkes durch die Komposition von Musik für ein bereits bestehendes, meist textliches, Werk beiträgt.</skos:definition>
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/composerOfIncidentalMusicExpression" />
</rdf:Description>


<!--Property: Composer of Incidental Music (Expression)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/composerOfIncidentalMusicExpression">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">composerOfIncidentalMusicExpression</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Composer of Incidental Music (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body contributing to an expression of a work by composing music for a pre-existing, usually textual, work. </skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/composerOfIncidentalMusic" />
</rdf:Description>


<!--Property: Composer of Music for Silent Film-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/composerOfMusicForSilentFilm">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">composerOfMusicForSilentFilm</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Composer of Music for Silent Film</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body responsible for contributing compositions to accompany the presentation of a moving image work produced in the silent film era and recorded without a synchronized, integrated soundtrack. These musical works may be originally written for the moving image or may consist of or incorporate pre-existing works in a manner that is intended to complement the moving image.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Komponist von Stummfilm-Musik </rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die für Kompositionen zur Begleitung von Bewegtbildwerken aus der Stummfilmzeit, die ohne synchronisierten und integrierten Ton aufgenommen wurden, verantwortlich ist. Diese Musikwerke können entweder eigens für das bewegte Bild geschrieben sein oder aber aus bereits existierenden Werken bestehen bzw. sich zusammensetzen, die vorgesehen sind, das bewegte Bild zu ergänzen.</skos:definition>
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/composerOfMusicForSilentFilmExpression" />
</rdf:Description>


<!--Property: Composer of Music for Silent Film (Expression)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/composerOfMusicForSilentFilmExpression">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">composerOfMusicForSilentFilmExpression</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Composer of Music for Silent Film (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body responsible for contributing compositions to accompany the presentation of a moving image work produced in the silent film era and recorded without a synchronized, integrated soundtrack. These musical works may be originally written for the moving image or may consist of or incorporate pre-existing works in a manner that is intended to complement the moving image. </skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/composerOfMusicForSilentFilm" />
</rdf:Description>


<!--Property: Composer of Music for Sound Film-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/composerOfMusicForSoundFilm">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">composerOfMusicForSoundFilm</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Composer of Music for Sound Film</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body responsible for contributing compositions that form part of the presentation of a moving image work recorded with a synchronized, integrated soundtrack. These musical works may be originally written for the moving image or be pre-existing works that are incorporated into the moving image soundtrack.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Filmkomponist </rdfs:label>
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/composerOfMusicForSoundFilmExpression" />
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die für Kompositionen verantwortlich ist, die einen Teil eines Bewegtbildwerkes  bilden, das mit synchronisiertem und integriertem Ton aufgenommen wurde. Diese Musikwerke können entweder eigens für das bewegte Bild geschriebene oder bereits bestehende Werke sein, die in den Bewegtbildsoundtrack eingebunden wurden.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Composer of Music for Sound Film (Expression)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/composerOfMusicForSoundFilmExpression">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">composerOfMusicForSoundFilmExpression</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Composer of Music for Sound Film (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body responsible for contributing compositions that form part of the presentation of a moving image work recorded with a synchronized, integrated soundtrack. These musical works may be originally written for the moving image or be pre-existing works that are incorporated into the moving image soundtrack.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/composerOfMusicForSoundFilm" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Filmkomponist (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die für Kompositionen verantwortlich ist, die einen Teil eines Bewegtbildwerkes  bilden, das mit synchronisiertem und integriertem Ton aufgenommen wurde. Diese Musikwerke können entweder eigens für das bewegte Bild geschriebene oder bereits bestehende Werke sein, die in den Bewegtbildsoundtrack eingebunden wurden.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Composer (Work)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/composerWork">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">composerWork</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Composer (Work)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body responsible for creating a musical work. Use also for persons, etc., adapting another musical work to form a distinct alteration (e.g., free transcription), paraphrasing a work or creating a work in the general style of another composer, or creating a work that is based on the music of another composer (e.g., variations on a theme).</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/creator" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Work" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Komponist (Werk)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">
	Eine Person, Familie oder Körperschaft, die für ein Musikwerk verantwortlich ist. Die Bezeichnung wird auch für Personen usw. verwendet, die ein anderes Musikwerk adaptiert haben, das sich deutlich vom Original unterscheidet, beispielsweise eine freie Bearbeitung. Oder die ein Werk im Stil eines anderen Komponisten umgeschrieben oder erschaffen hat oder ein Werk, das auf der Musik eines anderen Komponisten basiert, wie beispielsweise Variationen eines Themas. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Conductor-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/conductor">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">conductor</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Conductor</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/performer" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Dirigent </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Conductor (Expression)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/conductorExpression">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">conductorExpression</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Conductor (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A performer contributing to an expression of a musical work by leading a performing group (orchestra, chorus, opera, etc.) in a musical or dramatic presentation, etc.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Expression" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Dirigent (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Jemand, der zu einer Expression eines Musikwerkes beiträgt, indem er ein aufführendes Ensemble (Orchester, Chor, Oper usw.) in einer musikalischen oder darstellenden Vorführung leitet.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Contributor-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/contributor">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">contributor</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Contributor</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body contributing to the realization of a work through an expression. Contributors include editors, translators, arrangers of music, performers, etc.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Expression" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/abridgerExpression" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/animatorExpression" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/arrangerOfMusicExpression" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/artDirectorExpression" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/choreographerExpression" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/composerExpression" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/courtReporterExpression" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/costumeDesignerExpression" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/draftsmanExpression" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/editorExpression" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/editorOfCompilationExpression" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/editorOfMovingImageWorkExpression" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/illustratorExpression" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/intervieweeExpression" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/interviewerExpression" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/musicalDirectorExpression" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/performerExpression" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/presenterExpression" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/productionDesignerExpression" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/recordingEngineerExpression" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/recordistExpression" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/stageDirectorExpression" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/surveyorExpression" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/transcriberExpression" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/translatorExpression" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/writerOfAddedCommentaryExpression" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/writerOfAddedTextExpression" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Mitwirkender </rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die an der Realisierung eines Werkes durch eine Expression mitwirkt. Zu den Mitwirkenden gehören Herausgeber, Übersetzer, Arrangeure/Bearbeiter für Musik, Darsteller, usw. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Costume designer-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/costumeDesigner">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">costumeDesigner</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Costume designer</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Kostümbildner </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Costume designer (Expression)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/costumeDesignerExpression">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">costumeDesignerExpression</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Costume designer (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body responsible for designing the costumes for a moving image production or for a musical or dramatic presentation or entertainment.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/contributor" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Expression" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Kostümbildner (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die für das Design der Kostüme für eine Bewegtbildproduktion, ein Musical, eine Theateraufführung oder Entertainment verantwortlich ist.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Court governed-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/courtGoverned">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">courtGoverned</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Court governed</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/courtGovernedWork" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Court governed</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Ein Gericht geregelt von der Prozessordnung (unabhängig von deren förmlicher Rechtsnatur, zum Beispiel Gesetze, Verwaltungsvorschriften).</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Court governed (Work)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/courtGovernedWork">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">courtGovernedWork</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Court governed (Work)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A court governed by court rules (regardless of their official nature, e.g., laws, administrative regulations).</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Work" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/courtGoverned" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Court governed</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Ein Gericht geregelt von der Prozessordnung (unabhängig von deren förmlicher Rechtsnatur, zum Beispiel Gesetze, Verwaltungsvorschriften).</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Court reporter-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/courtReporter">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">courtReporter</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Court reporter</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Gerichtsstenograf</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die zu einer Expression eines Werkes beiträgt, indem sie die Auffassung eines Gerichts zur Veröffentlichung vorbereitet.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Court reporter (Expression)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/courtReporterExpression">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">courtReporterExpression</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Court reporter (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">The person, family, or corporate body contributing to an expression of a work by preparing a court’s opinions for publication.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/contributor" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Expression" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Gerichtsstenograf (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die zu einer Expression eines Werkes beiträgt, indem sie die Auffassung eines Gerichts zur Veröffentlichung vorbereitet. 
</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Creator-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/creator">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">creator</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Creator</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body responsible for the creation of a work.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Work" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/architectWork" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/artistWork" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/authorWork" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/cartographerWork" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/choreographerWork" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/compilerWork" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/composerWork" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/designerWork" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/enactingJurisdictionWork" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/filmmakerWork" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/intervieweeWork" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/interviewerWork" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/inventorWork" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/photographerWork" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/praesesWork" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/programmerWork" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/respondentWork" />
  <rdfs:label xml:lang="de">geistiger Schöpfer</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die für die Schaffung eines Werkes verantwortlich ist.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Curator-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/curator">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">curator</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Curator</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/curatorItem" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/collector" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/collectionRegistrar" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Kurator </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Curator (Item)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/curatorItem">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">curatorItem</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Curator (Item)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body conceiving, aggregating, and/or organizing an exhibition, collection, or other item.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Item" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/curator" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Kurator (Exemplar)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die Zusammenstellungen entwirft und/oder eine Ausstellung, eine Sammlung oder andere Exemplare organisiert.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Current owner-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/currentOwner">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">currentOwner</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Current owner</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/owner" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/depositor" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Derzeitiger Besitzer </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Current owner (Item)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/currentOwnerItem">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">currentOwnerItem</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Current owner (Item)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body currently having legal possession of an item (i.e., a specific copy or instance of a resource).</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/ownerItem" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Item" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Derzeitiger Besitzer (Exemplar)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die derzeit rechtmäßig im Besitz eines Exemplars ist (z. B. einer bestimmten Kopie oder eines bestimmten Exemplars einer Ressource).</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Custodian-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/custodian">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">custodian</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Custodian</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/custodianItem" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Besitzer</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die der rechtmäßige Besitzer eines Objekts ist (d.h., einer bestimmten Kopie oder Instanz einer Ressource).</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Custodian (Item)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/custodianItem">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">custodianItem</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Custodian (Item)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body having legal custody of an item (i.e., a specific copy or instance of a resource).</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Item" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/custodian" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Besitzer (Exemplar)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die der rechtmäßige Besitzer eines Objekts ist (d.h., einer bestimmten Kopie oder Instanz einer Ressource).</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Dancer-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/dancer">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">dancer</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Dancer</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/performer" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Tänzer </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Dancer (Expression)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/dancerExpression">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">dancerExpression</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Dancer (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A performer contributing to an expression of a work by dancing in a musical, dramatic, etc., presentation.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/performerExpression" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Expression" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Tänzer (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Ein Darsteller, der durch Tanzen in einer musikalischen, dramatischen oder ähnlichen Darbietung an einer Expression eines Werkes mitwirkt.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Dedicatee-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/dedicatee">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">dedicatee</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Dedicatee</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/dedicateeWork" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/dedicateeOfItem" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Person, der ein Werk gewidmet ist </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Dedicatee of Item-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/dedicateeOfItem">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">dedicateeOfItem</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Dedicatee of Item</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body to whom an item is dedicated.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Item" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/dedicatee" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Person, der ein Exemplar gewidmet ist</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, der ein Exemplar gewidmet ist. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Dedicatee (Work)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/dedicateeWork">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">dedicateeWork</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Dedicatee (Work)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body to whom the work is dedicated.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Work" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/dedicatee" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Person, der ein Werk gewidmet ist </rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, der das Werk gewidmet ist. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Defendant-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/defendant">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">defendant</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Defendant</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/defendantWork" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Angeklagter/Beklagter (Werk)</rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Defendant (Work)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/defendantWork">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">defendantWork</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Defendant (Work)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person or corporate body who is accused in a criminal proceeding or sued in a civil proceeding.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Work" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/defendant" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Angeklagter/Beklagter (Werk)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person oder Körperschaft, die in einem Strafverfahren angeklagt oder in einem Zivilprozess verklagt ist. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Degree granting institution-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/degreeGrantingInstitution">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">degreeGrantingInstitution</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Degree granting institution</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/degreeGrantingInstitutionWork" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Institution, die einen akademischen Grad verleiht </rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Körperschaft, die einen akademischen Grad verleiht, z.T. basierend auf der Einreichung einer Hochschulschrift o.ä. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Degree granting institution (Work)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/degreeGrantingInstitutionWork">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">degreeGrantingInstitutionWork</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Degree granting institution (Work)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A corporate body granting an academic degree, based in part on the submission of a thesis, dissertation, etc.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Work" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/degreeGrantingInstitution" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Institution, die einen akademischen Grad verleiht (Werk)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Körperschaft, die einen akademischen Grad verleiht, z.T. basierend auf der Einreichung einer Hochschulschrift o.ä. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Depositor-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/depositor">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">depositor</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Depositor</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/currentOwner" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Leihgeber </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Depositor (Item)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/depositorItem">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">depositorItem</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Depositor (Item)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A current owner of an item who deposited the item into the custody of another person, family, or corporate body, while still retaining ownership.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Item" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Leihgeber (Exemplar)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Der gegenwärtige Eigentümer eines Exemplars, der das Exemplar in die Obhut einer anderen Person, Familie oder Körperschaft gegeben hat, während er weiterhin der Eigentümer bleibt.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Designer-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/designer">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">designer</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Designer</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Designer </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Designer (Work)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/designerWork">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">designerWork</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Designer (Work)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body responsible for creating a design for an object.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/creator" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Work" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Designer (Werk)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die für die Gestaltung des Designs eines Objekts verantwortlich ist. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Director-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/director">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">director</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Director</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/directorWork" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/filmDirector" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/radioDirector" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/televisionDirector" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Director</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die für die allgemeine Leitung und Betreuung einer verfilmten Aufführung, einer Radio- oder Fernsehsendung usw. verantwortlich ist. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Director of photography-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/directorOfPhotography">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">directorOfPhotography</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Director of photography</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/directorOfPhotographyWork" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Verantwortlicher Kameramann </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Director of photography (Work)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/directorOfPhotographyWork">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">directorOfPhotographyWork</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Director of photography (Work)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body that captures images, either electronically or on film or video stock, and often selects and arranges the lighting. The director of photography for a movie is also called the chief cinematographer. </skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:comment xml:lang="en">Use this designation also for videographers.</rdfs:comment>
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Work" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/directorOfPhotography" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Verantwortlicher Kameramann (Werk)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die Bilder festhält, entweder elektronisch oder auf Film- oder Videomaterial, und häufig die Belichtung auswählt und arrangiert. Der verantwortliche Kameramann für einen Film wird auch als "Leitender Kamermann" bezeichnet. Diese Bezeichnung wird auch für "Videograph" verwendet.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Director (Work)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/directorWork">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">directorWork</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Director (Work)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body responsible for the general management and supervision of a filmed performance, a radio or television program, etc.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/director" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Work" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/filmDirectorWork" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/radioDirectorWork" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/televisionDirectorWork" />
</rdf:Description>


<!--Property: Distributor-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/distributor">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">distributor</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Distributor</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/distributorManifestation" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/filmDistributor" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Vertrieb</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die für den Vertrieb einer Ressource verantwortlich ist. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Distributor (Manifestation)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/distributorManifestation">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">distributorManifestation</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Distributor (Manifestation)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body responsible for distributing a resource.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/distributor" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Manifestation" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/filmDistributorManifestation" />
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die für den Vertrieb einer Ressource verantwortlich ist. </skos:definition>
  <rdfs:label xml:lang="de">Vertrieb (Manifestation)</rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Donor-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/donor">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">donor</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Donor</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/formerOwner" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Stifter </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Donor (Item)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/donorItem">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">donorItem</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Donor (Item)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A former owner of an item who donated that item to the another owner.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/formerOwnerItem" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Item" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Stifter (Exemplar)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Ein ehemaliger Eigentümer eines Exemplars, der dieses Exemplar jemand anderem überlassen hat. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Draftsman-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/draftsman">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">draftsman</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Draftsman</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Technischer Zeichner</rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Draftsman (Expression)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/draftsmanExpression">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">draftsmanExpression</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Draftsman (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body contributing to an expression of a work by an architect, inventor, etc., by making detailed plans or drawings for buildings, ships, aircraft, machines, objects, etc.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/contributor" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Expression" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Technischer Zeichner (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die an einer Expression eines Werkes eines Architekten, Erfinders oder ähnlichen mitwirkt, indem sie detaillierte Pläne oder Zeichnungen für Gebäude, Schiffe, Flugzeuge, Maschinen, Objekte o.ä. erstellt.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Editor-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/editor">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">editor</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Editor</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Herausgeber </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Editor (Expression)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/editorExpression">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">editorExpression</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Editor (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body contributing to an expression of a work by revising or elucidating the content, e.g., adding an introduction, notes, or other critical matter. An editor may also prepare an expression of a work for production, publication, or distribution. </skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/contributor" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Expression" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Herausgeber (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die an einer Expression eines Werkes mitwirkt, indem sie den Inhalt überarbeitet oder erläutert, beispielsweise indem sie eine Einleitung oder Anmerkungen oder anderes kritisches Material hinzufügt. Ein Herausgeber kann ebenso eine Expression eines Werkes für die Produktion, die Herausgabe oder den Vertrieb vorbereiten. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Editor of compilation-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/editorOfCompilation">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">editorOfCompilation</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Editor of compilation</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Compilation Editor</rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Editor of compilation (Expression)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/editorOfCompilationExpression">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">editorOfCompilationExpression</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Editor of compilation (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body contributing to a collective or aggregate work by selecting and putting together the works, or parts of works, by one or more creators. </skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/contributor" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Expression" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Compilation Editor </rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die an einem gemeinschaftlichen oder gesammelten Werk mitwirken, indem sie die Werke oder Teile von Werken von einem oder mehreren Schöpfern auswählen und zusammenstellen. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Editor of moving image work-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/editorOfMovingImageWork">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">editorOfMovingImageWork</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Editor of moving image work</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Cutter</rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Editor of moving image work (Expression)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/editorOfMovingImageWorkExpression">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">editorOfMovingImageWorkExpression</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Editor of moving image work (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body responsible for assembling, arranging, and trimming film, video, or other moving image formats, including both visual and audio aspects.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/contributor" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Expression" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Cutter (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die für das Zusammensetzen, Arrangieren und Nachschneiden von Film-, Video- oder anderen Bewegtbildformaten zuständig ist, sowohl Video- als auch Audio-Aspekte umfassend.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Enacting jurisdiction-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/enactingJurisdiction">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">enactingJurisdiction</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Enacting jurisdiction</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Normerlassender Rechtsträger </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Enacting jurisdiction (Work)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/enactingJurisdictionWork">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">enactingJurisdictionWork</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Enacting jurisdiction (Work)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A jurisdiction enacting a law, regulation, constitution, court rule, etc.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/creator" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Work" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Normerlassender Rechtsträger (Werk)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Ein Rechtsträger, der Gesetze, Verordnungen, eine Satzung, gerichtliche Anordnungen usw. erlassen kann. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Engraver-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/engraver">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">engraver</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Engraver</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/manufacturer" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Graveur </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Engraver (Manifestation)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/engraverManifestation">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">engraverManifestation</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Engraver (Manifestation)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body involved in manufacturing a manifestation by cutting letters, figures, etc., on a surface such as a wooden or metal plate used for printing.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Manifestation" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/manufacturerManifestation" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Graveur (Manifestation)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die in die Produktion einer Manifestation eingebunden ist, indem sie Buchstaben, Zahlen usw. in eine Oberfläche, wie z.B. eine Holz- oder Metallplatte, die zum Drucken benutzt wird, schneidet.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Etcher-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/etcher">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">etcher</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Etcher</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/manufacturer" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Radierer </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Etcher (Manifestation)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/etcherManifestation">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">etcherManifestation</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Etcher (Manifestation)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body involved in manufacturing a manifestation by subjecting metal, glass, or some other surface used for printing, to acid or another corrosive substance.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Manifestation" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/manufacturerManifestation" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Radierer (Manifestation)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die in die Produktion einer Manifestation eingebunden ist, indem sie Metall, Glas oder eine andere Oberfläche, die zum Drucken benutzt wird, mit Säure oder einer anderen ätzenden Substanz behandelt.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Film director-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/filmDirector">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">filmDirector</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Film director</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/director" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Filmregisseur </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Film director (Work)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/filmDirectorWork">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">filmDirectorWork</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Film director (Work)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A director responsible for the general management and supervision of a filmed performance.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/directorWork" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Work" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Filmregisseur (Werk)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die für das allgemeine Management und die Leitung einer verfilmten Darbietung verantwortlich ist.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Film distributor-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/filmDistributor">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">filmDistributor</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Film distributor</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/distributor" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Filmverleiher </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Film distributor (Manifestation)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/filmDistributorManifestation">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">filmDistributorManifestation</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Film distributor (Manifestation)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body responsible for distributing a moving image manifestation to theatres or other distribution channels.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Manifestation" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/distributorManifestation" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Filmverleiher (Manifestation)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die für den Vertrieb einer verfilmten Bewegtbildmanifestation an Kinos oder andere Vertriebskanäle verantwortlich ist. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Filmmaker-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/Filmmaker">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">Filmmaker</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Filmmaker</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body responsible for creating an independent or personal film. A filmmaker is individually responsible for the conception, and execution of all aspects of the film.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
</rdf:Description>


<!--Property: Filmmaker (Work)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/filmmakerWork">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">filmmakerWork</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Filmmaker (Work)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body responsible for creating an independent or personal film. A filmmaker is individually responsible for the conception, and execution of all aspects of the film.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/creator" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Work" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Filmemacher (Werk)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die für die Erstellung eines unabhängigen oder privaten Films verantwortlich ist. Ein Filmemacher ist individuell verantwortlich für das Konzept und die Ausführung aller Aspekte des Films.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Film producer-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/filmProducer">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">filmProducer</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Film producer</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/producer" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Filmproduzent </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Film producer (Work)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/filmProducerWork">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">filmProducerWork</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Film producer (Work)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A producer responsible for most of the business aspects of a film.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/producerWork" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Work" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Filmproduzent (Werk)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die für einen Film die Verantwortung für die meisten geschäftlichen Aspekte übernimmt. Der Produzent ist hauptsächlich verantwortlich für die Geldbeschaffung, das Produktionsmanagement, die Einstellung der Kompetenzträger, die Organisation des Vertriebs, die Absicherung des kommerziellen Erfolges usw.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Former owner-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/formerOwner">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">formerOwner</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Former owner</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/owner" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/donor" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/seller" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Früherer Besitzer </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Former owner (Item)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/formerOwnerItem">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">formerOwnerItem</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Former owner (Item)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body formerly having legal possession of an item (i.e., a specific copy or instance of a resource).</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/donorItem" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/sellerItem" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/ownerItem" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Item" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Früherer Besitzer (Exemplar)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die früher rechtmäßiger Besitzer eines Exemplars war (d.h. einer bestimmten Kopie oder eines Exemplars einer Ressource) </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Honouree-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/honouree">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">honouree</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Honouree</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/honoureeWork" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/honoureeOfItem" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Gefeierte Person</rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Honouree of item-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/honoureeOfItem">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">honoureeOfItem</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Honouree of item</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body honoured by an item, e.g., a person to whom a copy is presented.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Item" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/honouree" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Mit einem Exemplar geehrte Person.</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die durch ein Exemplar geehrt wird, z.B. die Person, der ein Exemplar gewidmet wird. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Honouree (Work)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/honoureeWork">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">honoureeWork</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Honouree (Work)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body honoured by a work, e.g., the honouree of a festschrift.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Work" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/honouree" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Gefeierte Person (Werk)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die durch ein Werk geehrt wird, z.B. die mit einer Festschrift gefeierte Person. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Host-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/host">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">host</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Host</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/performer" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Gastgeber </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Host (Expression)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/hostExpression">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">hostExpression</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Host (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A performer contributing to an expression of a work by leading a program (often broadcast) that includes other guests, performers, etc. (e.g., talk show host).</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Expression" />
  <skos:definition xml:lang="de">Ein Darsteller, der an einer Expression eines Werkes mitwirkt, indem er ein Programm leitet, häufig im Rundfunk, an dem auch andere Gäste, Darsteller usw. teilnehmen (z.B. der Gastgeber einer Talkshow).</skos:definition>
  <rdfs:label xml:lang="de">Gastgeber (Expression)</rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Host institution-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/hostInstitution">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">hostInstitution</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Host institution</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/hostInstitutionWork" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Veranstalter </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Host institution (Work)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/hostInstitutionWork">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">hostInstitutionWork</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Host institution (Work)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A corporate body hosting an event, exhibit, conference, etc., which gave rise to the work, but having little or no responsibility for the content of the work.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Work" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/hostInstitution" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Veranstalter (Werk)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Körperschaft, die eine Veranstaltung, eine Ausstellung, einen Kongress usw. ausrichtet, die/der ein Werk zur Folge hat, die aber für den Inhalt des Werkes wenig oder gar keine Verantwortung für trägt.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Illuminator-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/illuminator">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">illuminator</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Illuminator</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/illuminatorItem" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Illuminator </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Illuminator (Item)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/illuminatorItem">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">illuminatorItem</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Illuminator (Item)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person providing decoration to a specific item using precious metals or color, often with elaborate designs and motifs.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Item" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/illuminator" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Illuminator (Exemplar)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, die ein bestimmtes Exemplar durch Edelmetalle oder Farben (aus-)gestaltet, häufig mit kunstvollen Mustern und Motiven.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Illustrator-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/illustrator">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">illustrator</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Illustrator</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Illustrator </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Illustrator (Expression)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/illustratorExpression">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">illustratorExpression</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Illustrator (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body contributing to an expression of a work by supplementing the primary content with drawings, diagrams, photographs, etc. </skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/contributor" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Expression" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Illustrator (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die an einer Expression eines Werkes mitwirkt, indem sie den primären Inhalt mit Zeichnungen, Diagrammen, Fotografien usw. ausschmückt / ergänzt. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Inscriber-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/inscriber">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">inscriber</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Inscriber</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/inscriberItem" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Person, deren handschriftliche Anmerkungen in einem Exemplar erscheinen</rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Inscriber (Item)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/inscriberItem">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">inscriberItem</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Inscriber (Item)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person whose manuscript notes appear on an item.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Item" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/inscriber" />
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, deren handschriftliche Anmerkungen in einem Exemplar erkennbar sind. </skos:definition>
  <rdfs:label xml:lang="de">Person, deren handschriftliche Anmerkungen in einem Exemplar erscheinen (Exemplar)</rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Instrumentalist-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/instrumentalist">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">instrumentalist</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Instrumentalist</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/performer" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Instrumentalmusiker </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Instrumentalist (Expression)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/instrumentalistExpression">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">instrumentalistExpression</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Instrumentalist (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A performer contributing to an expression of a work by playing a musical instrument.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/performerExpression" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Expression" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Instrumentalmusiker (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Ein Darsteller, der durch das Spielen eines Musikinstruments an einer Expression eines Werkes mitwirkt. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Interviewee-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/interviewee">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">interviewee</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Interviewee</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Interviewter </rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die für die Erschaffung eines Werkes verantwortlich ist, indem sie einem Interviewer antwortet, normalerweise einem Reporter, einem Meinungsforscher oder einem anderen, der Informationen zusammenträgt.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Interviewee (Expression)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/intervieweeExpression">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">intervieweeExpression</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Interviewee (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body contributing to an expression of a work by responding to an interviewer, usually a reporter, pollster, or some other information gathering agent.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/contributor" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Expression" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Interviewter (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die für die Erschaffung eines Werkes verantwortlich ist, indem sie einem Interviewer antwortet, normalerweise einem Reporter, einem Meinungsforscher oder einem anderen, der Informationen zusammenträgt.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Interviewee (Work)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/intervieweeWork">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">intervieweeWork</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Interviewee (Work)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body responsible for creating a work by responding to an interviewer, usually a reporter, pollster, or some other information gathering agent.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/creator" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Work" />
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die für die Erschaffung eines Werkes verantwortlich ist, indem sie einem Interviewer antwortet, normalerweise einem Reporter, einem Meinungsforscher oder einem anderen, der Informationen zusammenträgt.</skos:definition>
  <rdfs:label xml:lang="de">Interviewer (Werk)</rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Interviewer-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/interviewer">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">interviewer</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Interviewer</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Interviewer </rdfs:label>
  <rdfs:label xml:lang="de">Interviewer</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die für die Erschaffung eines Werkes verantwortlich ist, indem sie als Interviewer, Reporter, Meinungsforscher oder anderer Informationssammler tätig ist. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Interviewer (Expression)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/interviewerExpression">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">interviewerExpression</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Interviewer (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body contributing to an expression of a work by acting as an interviewer, reporter, pollster, or some other information gathering agent.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/contributor" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Expression" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Interviewer (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die für die Erschaffung eines Werkes verantwortlich ist, indem sie als Interviewer, Reporter, Meinungsforscher oder anderer Informationssammler tätig ist. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Interviewer (Work)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/interviewerWork">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">interviewerWork</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Interviewer (Work)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body responsible for creating a work by acting as an interviewer, reporter, pollster, or some other information gathering agent.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/creator" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Work" />
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die für die Erschaffung eines Werkes verantwortlich ist, indem sie einem Interviewer antwortet, normalerweise einem Reporter, einem Meinungsforscher oder einem anderen, der Informationen zusammenträgt.</skos:definition>
  <rdfs:label xml:lang="de">Interviewter (Werk)</rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Inventor-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/inventor">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">inventor</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Inventor</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Erfinder </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Inventor (Work)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/inventorWork">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">inventorWork</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Inventor (Work)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body responsible for creating a new device or process.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/creator" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Work" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Erfinder (Werk)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die für die Erschaffung eines neuen Gerätes oder Prozesses verantwortlich ist. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Issuing body-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/issuingBody">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">issuingBody</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Issuing body</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/issuingBodyWork" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Veröffentlichendes Organ </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Issuing body (Work)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/issuingBodyWork">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">issuingBodyWork</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Issuing body (Work)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family or corporate body issuing the work, such as an official organ of the body. </skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Work" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/issuingBody" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Veröffentlichendes Organ (Werk)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die ein Werk herausgibt, wie z.B. ein offizielles Organ der Körperschaft. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Judge-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/judge">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">judge</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Judge</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/judgeWork" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Richter </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Judge (Work)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/judgeWork">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">judgeWork</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Judge (Work)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person who hears and decides on legal matters in court.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Work" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/judge" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Richter (Werk)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, die bei Gericht gesetzliche Angelegenheiten anhört und darüber entscheidet. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Jurisdiction governed-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/jurisdictionGoverned">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">jurisdictionGoverned</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Jurisdiction governed</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/jurisdictionGovernedWork" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Normunterworfener Rechtsträger </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Jurisdiction governed (Work)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/jurisdictionGovernedWork">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">jurisdictionGovernedWork</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Jurisdiction governed (Work)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A jurisdiction governed by a law, regulation, etc., that was enacted by another jurisdiction.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Work" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/jurisdictionGoverned" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Normunterworfener Rechtsträger (Werk)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Ein Rechtsträger, der Gesetzen, Verordnungen o. ä. unterworfen ist, die von einem anderen Rechtsträger erlassen wurden. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Landscape architect-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/landscapeArchitect">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">landscapeArchitect</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Landscape architect</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/architect" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Landschaftsarchitekt </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Landscape architect (Work)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/landscapeArchitectWork">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">landscapeArchitectWork</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Landscape architect (Work)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">An architect responsible for creating landscape works.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Work" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Landschaftsarchitekt (Werk)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Ein Architekt, der für die Erschaffung landschaftlicher Werke verantwortlich ist. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Librettist-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/librettist">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">librettist</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Librettist</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/author" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Librettist </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Librettist (Work)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/librettistWork">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">librettistWork</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Librettist (Work)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">An author of a libretto of an opera or other stage work, or an oratorio.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/authorWork" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Work" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Librettist (Werk)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Ein Verfasser eines Librettos einer Oper oder anderer Bühnenwerke oder eines Oratoriums. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Lithographer-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/lithographer">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">lithographer</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Lithographer</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/manufacturer" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Lithograf </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Lithographer (Manifestation)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/lithographerManifestation">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">lithographerManifestation</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Lithographer (Manifestation)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body involved in producing a manifestation by preparing a stone or plate for lithographic printing, including a graphic artist creating a design directly on the surface from which printing will be done.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Manifestation" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/manufacturerManifestation" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Lithograf (Manifestation)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die in die Erstellung einer Manifestation eingebunden ist, indem sie einen Stein oder eine Platte für lithografischen Druck vorbereitet, einschließlich eines Grafikers, der ein Muster direkt auf der Oberfläche erstellt, von der aus gedruckt werden wird.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Lyricist-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/lyricist">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">lyricist</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Lyricist</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/author" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Textdichter </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Lyricist (Work)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/lyricistWork">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">lyricistWork</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Lyricist (Work)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">An author of the words of a non-dramatic musical work, except for oratorios.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Work" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Textdichter (Werk)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Ein Verfasser des Textes eines nicht-dramatischen musikalischen Werkes, ausgenommen für Oratorien. </skos:definition>
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/authorWork" />
</rdf:Description>


<!--Property: Manufacturer-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/manufacturer">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">manufacturer</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Manufacturer</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/manufacturerManifestation" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/bookDesigner" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/brailleEmbosser" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/caster" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/collotyper" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/engraver" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/etcher" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/lithographer" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/platemaker" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/printer" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/printmaker" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Hersteller </rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die für den Druck, die Vervielfältigung, Auswahl etc. einer Ressource in einer veröffentlichten Form verantwortlich ist. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Manufacturer (Manifestation)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/manufacturerManifestation">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">manufacturerManifestation</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Manufacturer (Manifestation)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body responsible for printing, duplicating, casting, etc., a resource in a published form.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/manufacturer" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Manifestation" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/bookDesignerManifestation" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/brailleEmbosserManifestation" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/casterManifestation" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/collotyperManifestation" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/engraverManifestation" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/etcherManifestation" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/lithographerManifestation" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/platemakerManifestation" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/printerManifestation" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/printmakerManifestation" />
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die für den Druck, die Vervielfältigung, Auswahl etc. einer Ressource in einer veröffentlichten Form verantwortlich ist. </skos:definition>
  <rdfs:label xml:lang="de">Hersteller (Manifestation)</rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Moderator-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/moderator">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">moderator</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Moderator</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/performer" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Moderator </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Moderator (Expression)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/moderatorExpression">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">moderatorExpression</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Moderator (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A performer contributing to an expression of a work by leading a program (often broadcast) where topics are discussed, usually with participation of experts in fields related to the discussion.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Expression" />
  <skos:definition xml:lang="de">Ein Darsteller, der an einer Expression eines Werkes mitwirkt, indem er ein Programm leitet (oft eine Rundfunk-Sendung), in dem Themen diskutiert werden, normalerweise mit Teilnahme von Experten auf den diskutierten Gebieten.</skos:definition>
  <rdfs:label xml:lang="de">Moderator (Expression)</rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Musical director-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/musicalDirector">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">musicalDirector</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Musical director</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Musikalischer Leiter </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Musical director (Expression)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/musicalDirectorExpression">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">musicalDirectorExpression</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Musical director (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body responsible for coordinating the work of the composer, the sound editor, and sound mixers for a moving image production or for a musical or dramatic presentation or entertainment.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/contributor" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Expression" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Musikalischer Leiter (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die für die Koordinierung der Arbeit des Komponisten, des Tonbearbeiters und Tonmeisters für eine Bewegtbildproduktion oder eine musikalische oder dramatische Darbietung oder Aufführung verantwortlich ist.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Narrator-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/narrator">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">narrator</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Narrator</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/performer" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Erzähler </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Narrator (Expression)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/narratorExpression">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">narratorExpression</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Narrator (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A performer contributing to an expression of a work by reading or speaking in order to give an account of an act, occurrence, course of events, etc.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/performerExpression" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Expression" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Erzähler (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Ein Darsteller, der eine Expression eines Werkes liest oder spricht, um einen Akt, ein Geschehnis, einen Ereignisablauf usw. darzustellen. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: On-screen presenter-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/onScreenPresenter">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">onScreenPresenter</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">On-screen presenter</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/performer" />
  <rdfs:label xml:lang="de">On-screen Presenter </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: On-screen presenter (Expression)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/onScreenPresenterExpression">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">onScreenPresenterExpression</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">On-screen presenter (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A performer contributing to an expression of a work by appearing on screen in nonfiction moving image materials or introductions to fiction moving image materials to provide contextual or background information. </skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:comment xml:lang="en">Use when a more specific term (e.g., Narrator or Host) is either not applicable or not desired.</rdfs:comment>
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Expression" />
  <rdfs:label xml:lang="de">On-screen Presenter (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Ein Darsteller, der an einer Expression eines Werkes mitwirkt, indem er über den Bildschirm Kontext- und Hintergrundinformationen zu nicht-fiktiven Bewegtbildmaterialien oder zu Einleitungen zu fiktivenBewegtbildmaterialien beisteuert. Die Funktionsbezeichnung wird verwendet, wenn ein spezifischerer Begriff (z. B. Erzähler oder Gastgeber) nicht anwendbar ist.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Owner-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/owner">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">owner</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Owner</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/ownerItem" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/currentOwner" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/formerOwner" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Besitzer </rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die im rechtmäßigen Besitz eines Exemplars ist (z.B. einer bestimmten Kopie oder einer bestimmten Instanz einer Ressource). </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Owner (Item)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/ownerItem">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">ownerItem</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Owner (Item)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body having legal possession of an item (i.e., a specific copy or instance of a resource).</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Item" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/currentOwnerItem" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/formerOwnerItem" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/owner" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Besitzer (Exemplar)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die im rechtmäßigen Besitz eines Exemplars ist (z.B. einer bestimmten Kopie oder einer bestimmten Instanz einer Ressource). </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Panelist-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/panelist">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">panelist</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Panelist</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/performer" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Diskussionsteilnehmer </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Panelist (Expression)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/panelistExpression">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">panelistExpression</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Panelist (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A performer contributing to an expression of a work by participating in a program (often broadcast) where topics are discussed, usually with participation of experts in fields related to the discussion.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Expression" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Diskussionsteilnehmer (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">
Ein Darsteller, der an einem Programm (oft einer Rundfunk-Sendung) teilnimmt, in dem Themen diskutiert werden, normalerweise mit Experten auf den diskutierten Gebieten. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Performer-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/performer">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">performer</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Performer</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/actor" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/commentator" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/conductor" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/dancer" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/host" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/instrumentalist" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/moderator" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/narrator" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/onScreenPresenter" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/panelist" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/puppeteer" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/singer" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/speaker" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/storyteller" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/teacher" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Darsteller </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Performer (Expression)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/performerExpression">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">performerExpression</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Performer (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body contributing to an expression of a work by performing music, acting, dancing, speaking, etc., often in a musical or dramatic presentation, etc.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/actorExpression" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/dancerExpression" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/instrumentalistExpression" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/narratorExpression" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/singerExpression" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/storytellerExpression" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/contributor" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Expression" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/speakerExpression" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Darsteller (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die für die Expression eines Werkes Musik aufführen, auftreten, tanzen, sprechen usw., oft in einer musikalischen oder dramatischen Darbietung usw.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Photographer-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/photographer">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">photographer</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Photographer</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Fotograf </rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die für die Erstellung eines fotografischen Werks verantwortlich ist. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Photographer (Work)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/photographerWork">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">photographerWork</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Photographer (Work)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body responsible for creating a photographic work.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/creator" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Work" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Fotograf (Werk)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die für die Erstellung eines fotografischen Werks verantwortlich ist. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Plaintiff-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/plaintiff">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">plaintiff</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Plaintiff</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/plaintiffWork" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Zivilkläger </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Plaintiff (Work)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/plaintiffWork">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">plaintiffWork</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Plaintiff (Work)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person or corporate body who brings a suit in a civil proceeding.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Work" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/plaintiff" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Zivilkläger </rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person oder Körperschaft, die eine Klage in ein Zivilverfahren einbringt. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Platemaker-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/platemaker">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">platemaker</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Platemaker</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/manufacturer" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Druckformhersteller </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Platemaker (Manifestation)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/platemakerManifestation">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">platemakerManifestation</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Platemaker (Manifestation)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body involved in producing a manifestation by preparing plates used in the production of printed images and/or text.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Manifestation" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/manufacturerManifestation" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Druckformhersteller (Manifestation)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">
Eine Person, Familie oder Körperschaft, die an der Produktion einer Manifestation beteiligt ist, indem sie Druckformen für die Produktion von gedruckten Bildern und/oder Text anfertigt. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Praeses-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/praeses">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">praeses</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Praeses</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Disputationsleiter </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Praeses (Work)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/praesesWork">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">praesesWork</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Praeses (Work)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person who is the faculty moderator of an academic disputation, normally proposing a thesis and participating in the ensuing disputation.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/creator" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Work" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Disputationsleiter (Werk)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Angehöriger des Lehrpersonals, der eine akademische Disputation moderiert, normalerweise indem er eine These aufstellt und an der folgenden Disputation teilnimmt, aber nur indirekte Verbindung mit dem Inhalt der These hat.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Presenter-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/presenter">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">presenter</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Presenter</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Presenter</rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Presenter (Expression)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/presenterExpression">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">presenterExpression</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Presenter (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body mentioned in an “X presents” credit for moving image materials and who is probably associated with production, finance, or distribution in some way. In the early years of film production, this was often used as a vanity credit.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/contributor" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Expression" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Presenter (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die in einem "X präsentiert"-Vorspann für Bewegtbildmaterialien erwähnt wird und die wahrscheinlich in gewisser Weise mit Produktion, Finanzierung oder Vertrieb in Zusammenhang steht. In den frühen Jahren der Filmproduktion wurde dies häufig  als "vanity credit" verwendet.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Printer-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/printer">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">printer</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Printer</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/manufacturer" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Drucker </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Printer (Manifestation)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/printerManifestation">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">printerManifestation</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Printer (Manifestation)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body involved in producing a manifestation of printed text, notated music, etc., from type or plates, such as a book, newspaper, magazine, broadside, score, etc.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Manifestation" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/manufacturerManifestation" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Drucker (Manifestation)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die an der Produktion einer Manifestation von gedrucktem Text, notierter Musik usw. durch Drucktypen oder Druckformen, wie z.B. ein Buch, eine Zeitung, ein Magazin, ein Einblattdruck, eine Partitur o.ä. beteiligt ist.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Printmaker-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/printmaker">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">printmaker</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Printmaker</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/manufacturer" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Druckgrafiker </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Printmaker (Manifestation)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/printmakerManifestation">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">printmakerManifestation</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Printmaker (Manifestation)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body involved in manufacturing a manifestation by making a relief, intaglio, or planographic printing surface.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Manifestation" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/manufacturerManifestation" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Druckgrafiker (Manifestation)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die an der Produktion einer Manifestation durch die Erstellung einer Hochdruck-, Tiefdruck- oder Flachdruckoberfläche beteiligt ist.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Producer-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/producer">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">producer</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Producer</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/producerWork" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/televisionProducer" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/radioProducer" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/filmProducer" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Produzent </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Producer (Work)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/producerWork">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">producerWork</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Producer (Work)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body responsible for most of the business aspects of a production for screen, sound recording, television, webcast, etc. The producer is generally responsible for fund raising, managing the production, hiring key personnel, arranging for distributors, etc.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Work" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/producer" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/televisionProducerWork" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/radioProducerWork" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/filmProducerWork" />
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft,  die Verantwortung für die meisten geschäftlichen Aspekte einer Darbietung für die Bühne, die Leinwand, eine Tonaufnahme, das Fernsehen, eine Internetübertragung usw. übernimmt. Der Produzent ist allgemein verantwortlich für die Geldbeschaffung, das Produktionsmanagement, die Einstellung der Kompetenzträger, die Organisation des Vertriebs, o.ä.</skos:definition>
  <rdfs:label xml:lang="de">Produzent (Werk)</rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Production company-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/productionCompany">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">productionCompany</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Production company</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/productionCompanyWork" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Produktionsunternehmen</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Körperschaft, die für das finanzielle, technische und organisatorische Management einer Produktion für Bühne, Leinwand, Tonaufnahme, Fernsehen, Internetübertragung o.ä. verantwortlich ist.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Production company (Work)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/productionCompanyWork">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">productionCompanyWork</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Production company (Work)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A corporate body that is responsible for financial, technical, and organizational management of a production for stage, screen, sound recording, television, webcast, etc.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Work" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/productionCompany" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Produktionsunternehmen (Werk)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Körperschaft, die für das finanzielle, technische und organisatorische Management einer Produktion für Bühne, Leinwand, Tonaufnahme, Fernsehen, Internetübertragung o.ä. verantwortlich ist.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Production designer-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/productionDesigner">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">productionDesigner</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Production designer</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Production Designer </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Production designer (Expression)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/productionDesignerExpression">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">productionDesignerExpression</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Production designer (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body responsible for designing the overall visual appearance of a moving image production.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/contributor" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Expression" />
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die für die Gestaltung des gesamten visuellen Erscheinungsbildes einer Bewegtbildproduktion verantwortlich ist.</skos:definition>
  <rdfs:label xml:lang="de">Production Designer (Expression)</rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Programmer-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/programmer">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">programmer</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Programmer</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Programmierer </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Programmer (Work)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/programmerWork">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">programmerWork</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Programmer (Work)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body responsible for creating a computer program.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/creator" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Work" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Programmierer (Werk)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die für die Erstellung eines Computerprogramms verantwortlich ist. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Publisher -->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/publisher">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">publisher</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Publisher </rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/publisherManifestation" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/broadcaster" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Verlag</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die für das Veröffentlichen, die Freigabe oder die Herausgabe einer Ressource verantwortlich ist. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Publisher (Manifestation)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/publisherManifestation">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">publisherManifestation</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Publisher (Manifestation)</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/publisher" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Manifestation" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/broadcasterManifestation" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Verlag (Manifestation)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die für das Veröffentlichen, die Freigabe oder die Herausgabe einer Ressource verantwortlich ist. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Puppeteer-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/puppeteer">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">puppeteer</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Puppeteer</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/performer" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Puppenspieler </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Puppeteer (Expression)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/puppeteerExpression">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">puppeteerExpression</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Puppeteer (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A performer contributing to an expression of a work by manipulating, controlling, or directing puppets or marionettes in a moving image production or a musical or dramatic presentation or entertainment.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Expression" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Puppenspieler (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Ein Darsteller, der an einer Expression eines Werkes mitwirkt, indem er Puppen oder Marionetten in einer Bewegtbildproduktion oder einer musikalischen oder dramatischen Darbietung oder Aufführung bewegt, kontrolliert oder lenkt.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Radio director-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/radioDirector">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">radioDirector</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Radio director</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/director" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Hörfunkintendant </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Radio director (Work)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/radioDirectorWork">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">radioDirectorWork</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Radio director (Work)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A director responsible for the general management and supervision of a radio program.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/directorWork" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Work" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Hörfunkintendant (Werk)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die für das allgemeine Management und die Leitung eines Radioprogramms verantwortlich ist.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Radio producer-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/radioProducer">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">radioProducer</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Radio producer</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/producer" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Hörfunkproduzent </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Radio producer (Work)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/radioProducerWork">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">radioProducerWork</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Radio producer (Work)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A producer responsible for most of the business aspects of a radio program.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/producerWork" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Work" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Hörfunkproduzent (Werk)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die die Verantwortung für die meisten geschäftlichen Aspekte eines Radioprogramms übernimmt.
Der Radioproduzent ist hauptsächlich verantwortlich für die Geldbeschaffung, das Produktionsmanagement, die Einstellung der Kompetenzträger, die Organisation des Vertriebs, die Absicherung des kommerziellen Erfolges usw.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Recording engineer-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/recordingEngineer">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">recordingEngineer</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Recording engineer</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Toningenieur </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Recording engineer (Expression)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/recordingEngineerExpression">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">recordingEngineerExpression</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Recording engineer (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body contributing to an expression of a work by supervising the technical aspects of a sound or video recording session.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/contributor" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Expression" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Toningenieur (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die an einer Expression eines Werkes mitwirkt, indem sie die technischen Aspekte einer Ton- oder Videoaufnahme überwacht</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Recordist-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/recordist">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">recordist</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Recordist</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Recordist </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Recordist (Expression)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/recordistExpression">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">recordistExpression</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Recordist (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body contributing to an expression of a work by using a recording device to capture sound and/or video during a recording session, including field recordings of natural sounds, folkloric events, music, etc.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/contributor" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Expression" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Recordist (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die an einer Expression eines Werkes mitwirkt, indem sie mit einem Aufzeichnungsgerät Ton und/oder Bild aufnimmt, einschließlich Außenaufnahmen natürlicher Geräusche, folkloristischer Veranstaltungen, Musik o.ä.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Respondent-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/respondent">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">respondent</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Respondent</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Respondent </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Respondent (Work)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/respondentWork">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">respondentWork</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Respondent (Work)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A candidate for a degree who defends or opposes a theses provided by the praeses in an academic disputation. Also called defendant.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/creator" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Work" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Respondent (Werk)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Ein Kandidat für einen akademischen Grad, der eine These, die von dem Disputationsleiter in einer akademischen Disputation aufgestellt wurde, verteidigt oder ablehnt. Auch Proponent / Opponent genannt.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Restorationist-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/restorationist">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">restorationist</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Restorationist</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/restorationistItem" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Restaurator </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Restorationist (Item)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/restorationistItem">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">restorationistItem</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Restorationist (Item)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body responsible for the set of technical, editorial and intellectual procedures aimed at compensating for the degradation of an artifact, such as bringing it back to a state as close as possible to its original condition.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Item" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/restorationist" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Restaurator</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die für den Vertrieb einer Bewegtbildmanifestation an Kinos oder andere Vertriebskanäle verantwortlich ist. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Screenwriter-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/screenwriter">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">screenwriter</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Screenwriter</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/author" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Drehbuchautor </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Screenwriter (Work)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/screenwriterWork">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">screenwriterWork</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Screenwriter (Work)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">An author of a screenplay, script, or scene.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Work" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Drehbuchautor (Werk)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Ein Autor eines Drehbuchs, eines Manuskripts oder einer Szene. </skos:definition>
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/authorWork" />
</rdf:Description>


<!--Property: Sculptor-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/sculptor">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">sculptor</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Sculptor</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/artist" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Bildhauer </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Sculptor (Work)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/sculptorWork">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">sculptorWork</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Sculptor (Work)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">An artist responsible for creating a three-dimensional work by modeling, carving, or similar technique.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Work" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Bildhauer (Werk)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Ein Künstler, der für die Erstellung eines dreidimensionalen Werkes durch Modellierung, Schnitzen oder ähnliche Techniken verantwortlich ist.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Seller-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/seller">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">seller</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Seller</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/formerOwner" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Verkäufer </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Seller (Item)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/sellerItem">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">sellerItem</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Seller (Item)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A former owner of an item who sold that item to another owner.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/formerOwnerItem" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Item" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Verkäufer (Exemplar)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Ein ehemaliger Eigentümer eines Exemplars, der dieses Exemplar an einen anderen Eigentümer verkauft hat. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Singer-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/singer">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">singer</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Singer</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/performer" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Sänger </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Singer (Expression)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/singerExpression">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">singerExpression</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Singer (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A performer contributing to an expression of a work by using his/her/their voice, with or without instrumental accompaniment, to produce music. A singer’s performance may or may not include actual words.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/performerExpression" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Expression" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Sänger (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Ein Darsteller, der an einer Expression eines Werkes mitwirkt, indem er durch seine Stimme mit oder ohne instrumentale Begleitung Musik erzeugt. Die Darbietung eines Sängers kann Worte enthalten oder nicht. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Speaker-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/speaker">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">speaker</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Speaker</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/performer" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Sprecher </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Speaker (Expression)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/speakerExpression">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">speakerExpression</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Speaker (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A performer contributing to an expression of a work by speaking words, such as a lecture, speech, etc.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/performerExpression" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Expression" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Sprecher (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Ein Darsteller, der an einer Expression eines Werkes durch das Sprechen von Worten, wie z.B. einen Vortrag, eine Rede o.ä. mitwirkt.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Sponsoring body-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/sponsoringBody">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">sponsoringBody</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Sponsoring body</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/sponsoringBodyWork" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Sponsor </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Sponsoring body (Work)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/sponsoringBodyWork">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">sponsoringBodyWork</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Sponsoring body (Work)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body sponsoring some aspect of the work, e.g., funding research, sponsoring an event. </skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Work" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/sponsoringBody" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Sponsor (Werk)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die einzelne Aspekte des Werks finanziell unterstützt, z. B. Forschungsförderung, finanzielle Unterstützung einer Veranstaltung.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Stage director-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/stageDirector">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">stageDirector</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Stage director</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Theaterregisseur </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Stage director (Expression)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/stageDirectorExpression">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">stageDirectorExpression</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Stage director (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body contributing to an expression of a stage work through the general management and supervision of a performance.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/contributor" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Expression" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Theaterregisseur </rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die an der Expression eines Bühnenwerks durch die allgemeine Betreuung und Leitung einer Darbietung mitwirken.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Storyteller-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/storyteller">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">storyteller</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Storyteller</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/performer" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Geschichtenerzähler </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Storyteller (Expression)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/storytellerExpression">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">storytellerExpression</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Storyteller (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A performer contributing to an expression of a work by relaying a creator’s original story with dramatic or theatrical interpretation.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/performerExpression" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Expression" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Geschichtenerzähler (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Ein Darsteller, der an einer Expression eines Werks mitwirkt, indem er die ursprüngliche Geschichte eines geistigen Schöpfers mit dramatischer oder theatralischer Interpretation weitergibt.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Surveyor-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/surveyor">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">surveyor</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Surveyor</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Vermesser </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Surveyor (Expression)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/surveyorExpression">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">surveyorExpression</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Surveyor (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body contributing to an expression of a cartographic work by providing measurements or dimensional relationships for the geographic area represented.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/contributor" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Expression" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Vermesser (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die an der Expression eines kartografischen Werkes mitwirkt, indem sie Messwerte oder Abmessungsverhältnisse
für den dargestellten geografischen Bereich zur Verfügung stellt. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Teacher-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/teacher">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">teacher</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Teacher</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/performer" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Lehrer </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Teacher (Expression)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/teacherExpression">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">teacherExpression</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Teacher (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A performer contributing to an expression of a work by giving instruction or providing a demonstration.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Expression" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Lehrer (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Ein Darsteller, der im Zusammenhang mit einer Expression eines Werkes Anleitungen gibt oder Demonstrationen bietet. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Television director-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/televisionDirector">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">televisionDirector</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Television director</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/director" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Fernsehintendant </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Television director (Work)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/televisionDirectorWork">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">televisionDirectorWork</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Television director (Work)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A director responsible for the general management and supervision of a television program.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/directorWork" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Work" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Fernsehintendant (Werk)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die für das allgemeine Management und die Leitung eines Fernsehprogramms verantwortlich ist.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Television producer-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/televisionProducer">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">televisionProducer</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Television producer</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/televisionProducerWork" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/producer" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Fernsehproduzent </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Television producer (Work)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/televisionProducerWork">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">televisionProducerWork</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Television producer (Work)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A producer responsible for most of the business aspects of a television program.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Work" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/producerWork" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Fernsehproduzent (Werk)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die die Verantwortung für die meisten geschäftlichen Aspekte eines Fernsehprogramms übernimmt.
Der Fernsehproduzent ist hauptsächlich verantwortlich für die Geldbeschaffung, das Produktionsmanagement, die Einstellung der Kompetenzträger, die Organisation des Vertriebs, die Absicherung des kommerziellen Erfolges usw.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Thesis Advisor-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/thesisAdvisor">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">thesisAdvisor</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Thesis Advisor</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
</rdf:Description>


<!--Property: Transcriber-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/transcriber">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">transcriber</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Transcriber</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Transkribierer </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Transcriber (Expression)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/transcriberExpression">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">transcriberExpression</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Transcriber (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body contributing to an expression of a work by changing it from one system of notation to another.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/contributor" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Expression" />
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die an einer Expression eines Werkes mitwirkt, indem sie es von einem Notationssystem in ein anderes überträgt. </skos:definition>
  <rdfs:label xml:lang="de">Transkribierer (Expression)</rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Translator-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/translator">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">translator</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Translator</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Übersetzer </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Translator (Expression)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/translatorExpression">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">translatorExpression</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Translator (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body contributing to an expression of a work by rendering one language into another, or from an older form of a language into the modern form, that more or less closely follows the original text of the work.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/contributor" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Expression" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Übersetzer (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die an einer Expression eines Werkes mitwirkt, indem sie eine Sprache in eine andere übersetzt, oder aus einer älteren Sprachform in die moderne Form, die mehr oder weniger eng dem Originaltext des Werkes folgt.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Writer of added commentary-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/writerOfAddedCommentary">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">writerOfAddedCommentary</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Writer of added commentary</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Kommentator (schriftlich) </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Writer of added commentary (Expression)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/writerOfAddedCommentaryExpression">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">writerOfAddedCommentaryExpression</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Writer of added commentary (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body contributing to an expression of a work by providing an interpretation or critical explanation of the original work.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/contributor" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Expression" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Kommentator (schriftlich) (Eypression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die an einer Expression eines Werkes mitwirkt, indem sie eine Interpretation oder kritische Erläuterung des Originalwerkes verfasst.</skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Writer of added lyrics-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/writerOfAddedLyrics">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">writerOfAddedLyrics</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Writer of added lyrics</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/writerOfAddedText" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Verfasser eines Textes, der nachträglich einem Musikwerk unterlegt wird </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Writer of added lyrics (Expression)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/writerOfAddedLyricsExpression">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">writerOfAddedLyricsExpression</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Writer of added lyrics (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A writer of words added to an expression of a musical work. </skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Expression" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Verfasser eines Textes, der nachträglich einem Musikwerk unterlegt wird (Expression).</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Ein Verfasser eines Textes, der einer Expression eines Musikwerkes beigefügt wird. </skos:definition>
</rdf:Description>


<!--Property: Writer of added text-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/writerOfAddedText">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">writerOfAddedText</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Writer of added text</rdfs:label>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <reg:hasSubproperty rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/writerOfAddedLyrics" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Verfasser von Zusatztexten </rdfs:label>
</rdf:Description>


<!--Property: Writer of added text (Expression)-->
<rdf:Description rdf:about="http://rdvocab.info/roles/writerOfAddedTextExpression">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdvocab.info/roles" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002" />
  <reg:name xml:lang="en">writerOfAddedTextExpression</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">Writer of added text (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body contributing to an expression of a primarily non-textual work by providing text for the non-textual work (e.g., writing captions for photographs, descriptions of maps).</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" />
  <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdvocab.info/roles/contributor" />
  <rdfs:domain rdf:resource="http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Expression" />
  <rdfs:label xml:lang="de">Verfasser von Zusatztexten (Expression)</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die an einer Expression eines primär nicht-textlichen Werkes mitwirkt, indem sie Texte für das nicht-textliche Werk eines anderen Schöpfers verfasst (z.B. Bildunterschriften für Fotografien, Beschreibungen von Karten).</skos:definition>
</rdf:Description>


<!-- Status properties used in this document  -->
    <skos:Concept rdf:about="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002">
        <skos:prefLabel xml:lang="en">New-Proposed</skos:prefLabel>
    </skos:Concept>
</rdf:RDF>