@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix reg: <http://metadataregistry.org/uri/schema/registry/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<http://rdaregistry.info/termList/bookFormat/1001> a skos:Concept ;
    reg:identifier <850> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:altLabel "in-folio"@fr ;
    skos:definition "Ein Buchformat, das aus einem oder mehreren Blättern besteht, das/die 1/2 des ganzen Bogens ist/sind."@de,
        "A book format consisting of one or more leaves that are 1/2 of the whole sheet."@en,
        "Format de livre constitué d’un ou plusieurs feuillets formant chacun 1/2 de la feuille complète."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/bookFormat> ;
    skos:prefLabel "folio"@en,
        "2&#186;"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/bookFormat/1002> a skos:Concept ;
    reg:identifier <851> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:altLabel "Quarto"@de,
        "quarto"@en,
        "in-quarto"@fr ;
    skos:definition "Ein Buchformat, das aus einem oder mehreren Blättern besteht, das/die 1/4 des ganzen Bogens ist/sind."@de,
        "A book format consisting of one or more leaves that are 1/4 of the whole sheet."@en,
        "Format de livre constitué d’un ou plusieurs feuillets formant chacun 1/4 de la feuille complète."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/bookFormat> ;
    skos:prefLabel "4o"@de,
        "4to"@en,
        "4&#186;"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/bookFormat/1003> a skos:Concept ;
    reg:identifier <852> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:altLabel "Octavo"@de,
        "octavo"@en,
        "in-octavo"@fr ;
    skos:definition "Ein Buchformat, das aus einem oder mehreren Blättern besteht, das/die 1/8 des ganzen Bogens ist/sind."@de,
        "A book format consisting of one or more leaves that are 1/8 of the whole sheet."@en,
        "Format de livre constitué d’un ou plusieurs feuillets formant chacun 1/8 de la feuille complète."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/bookFormat> ;
    skos:prefLabel "8o"@de,
        "8vo"@en,
        "8&#186;"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/bookFormat/1004> a skos:Concept ;
    reg:identifier <853> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:altLabel "Duodezimo"@de,
        "duodecimo"@en,
        "twelvemo"@en,
        "in-douze "@fr ;
    skos:definition "Ein Buchformat, das aus einem oder mehreren Blättern besteht, das/die 1/12 des ganzen Bogens ist/sind."@de,
        "A book format consisting of one or more leaves that are 1/12 of the whole sheet."@en,
        "Format de livre constitué d’un ou plusieurs feuillets formant chacun 1/12 de la feuille complète."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/bookFormat> ;
    skos:prefLabel "12o"@de,
        "12mo"@en,
        "12&#186;"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/bookFormat/1005> a skos:Concept ;
    reg:identifier <854> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:altLabel "Sedezimo"@de,
        "decimo-sexto"@en,
        "sexto-decimo"@en,
        "sixteenmo"@en,
        "in-seize"@fr ;
    skos:definition "Ein Buchformat, das aus einem oder mehreren Blättern besteht, das/die 1/16 des ganzen Bogens ist/sind."@de,
        "A book format consisting of one or more leaves that are 1/16 of the whole sheet."@en,
        "Format de livre constitué d’un ou plusieurs feuillets formant chacun 1/16 de la feuille complète."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/bookFormat> ;
    skos:prefLabel "16o"@de,
        "16mo"@en,
        "16&#186;"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/bookFormat/1006> a skos:Concept ;
    reg:identifier <855> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:altLabel "Vigesimoquarto"@de,
        "twenty-fourmo"@en,
        "vigesimo-quarto"@en,
        "in-vingt-quatre"@fr ;
    skos:definition "Ein Buchformat, das aus einem oder mehreren Blättern besteht, das/die 1/24 des ganzen Bogens ist/sind."@de,
        "A book format consisting of one or more leaves that are 1/24 of the whole sheet."@en,
        "Format de livre constitué d’un ou plusieurs feuillets formant chacun 1/24 de la feuille complète."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/bookFormat> ;
    skos:prefLabel "24o"@de,
        "24mo"@en,
        "24&#186;"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/bookFormat/1007> a skos:Concept ;
    reg:identifier <856> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:altLabel "Trigesimo-segundo"@de,
        "thirty-twomo"@en,
        "trigesimo-secundo"@en,
        "in-trente-deux"@fr ;
    skos:definition "Ein Buchformat, das aus einem oder mehreren Blättern besteht, das/die 1/32 des ganzen Bogens ist/sind."@de,
        "A book format consisting of one or more leaves that are 1/32 of the whole sheet."@en,
        "Format de livre constitué d’un ou plusieurs feuillets formant chacun 1/32 de la feuille complète."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/bookFormat> ;
    skos:prefLabel "32o"@de,
        "32mo"@en,
        "32&#186;"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/bookFormat/1008> a skos:Concept ;
    reg:identifier <857> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:altLabel "Quadragesimo-octavo"@de,
        "Forty-eightmo"@en,
        "in-quarante-huit"@fr ;
    skos:definition "Ein Buchformat, das aus einem oder mehreren Blättern besteht, das/die 1/48 des ganzen Bogens ist/sind."@de,
        "A book format consisting of one or more leaves that are 1/48 of the whole sheet."@en,
        "Format de livre constitué d’un ou plusieurs feuillets formant chacun 1/48 de la feuille complète."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/bookFormat> ;
    skos:prefLabel ""@de,
        "48mo"@en,
        "48&#186;"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/bookFormat/1009> a skos:Concept ;
    reg:identifier <858> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:altLabel "Sexagesimo-quarto"@de,
        "sixty-fourmo"@en,
        "in-soixante-quatre"@fr ;
    skos:definition "Ein Buchformat, das aus einem oder mehreren Blättern besteht, das/die 1/64 des ganzen Bogens ist/sind."@de,
        "A book format consisting of one or more leaves that are 1/64 of the whole sheet."@en,
        "Format de livre constitué d’un ou plusieurs feuillets formant chacun 1/64 de la feuille complète."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/bookFormat> ;
    skos:prefLabel "64o"@de,
        "64mo"@en,
        "64&#186;"@fr .

<http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Published"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/bookFormat> a skos:ConceptScheme ;
    dc:title "RDA Book Format" .

