@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix reg: <http://metadataregistry.org/uri/schema/registry/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<http://rdaregistry.info/termList/CollTitle/1001> a skos:Concept ;
    reg:identifier <583> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Formaltitel für Zusammenstellungen aller Briefe einer Person, einer Familie oder einer Körperschaft."@de,
        "Conventional collective title for compilations of all correspondence of a person, family, or corporate body."@en,
        "Título colectivo convencional para compilaciones de toda la correspondencia de una persona, familia o entidad corporativa."@es,
        "Titre collectif conventionnel utilisé pour les compilations contenant toute la correspondance d’une personne, famille ou collectivité."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/CollTitle> ;
    skos:prefLabel "Briefe"@de,
        "Correspondence"@en,
        "Correspondencia"@es,
        "Correspondance"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/CollTitle/1002> a skos:Concept ;
    reg:identifier <584> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Formaltitel für Zusammenstellungen aller Essays einer Person."@de,
        "Conventional collective title for compilations of all essays by a person."@en,
        "Título colectivo convencional para compilaciones de todos los ensayos de una persona."@es,
        "Titre collectif conventionnel utilisé pour les compilations contenant tous les essais d’une personne."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/CollTitle> ;
    skos:prefLabel "Essays"@de,
        "Essays"@en,
        "Ensayos"@es,
        "Essais"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/CollTitle/1003> a skos:Concept ;
    reg:identifier <585> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Formaltitel für Zusammenstellungen aller Romane einer Person, einer Familie oder einer Körperschaft."@de,
        "Conventional collective title for compilations of all novels by a person, family, or corporate body."@en,
        "Título colectivo convencional para compilaciones de todas las novelas de una persona, familia o entidad corporativa."@es,
        "Titre collectif conventionnel utilisé pour les compilations contenant tous les romans d’une personne, famille ou collectivité."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/CollTitle> ;
    skos:prefLabel "Romane"@de,
        "Novels"@en,
        "Novelas"@es,
        "Romans"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/CollTitle/1004> a skos:Concept ;
    reg:identifier <586> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Conventional collective title for compilations of all plays by a person, family, or corporate body."@en,
        "Título colectivo convencional para compilaciones de todas las obras de teatro de una persona, familia o entidad corporativa."@es,
        "Titre collectif conventionnel utilisé pour les compilations contenant toutes les pièces de théâtre d’une personne, famille ou collectivité."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/CollTitle> ;
    skos:prefLabel "Dramen"@de,
        "Plays"@en,
        "Teatro"@es,
        "Pièces de théâtre"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/CollTitle/1005> a skos:Concept ;
    reg:identifier <587> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Conventional collective title for compilations of all poems by a person, family, or corporate body."@en,
        "Título colectivo convencional para compilaciones de todos los poemas de una persona, familia o entidad corporativa."@es,
        "Titre collectif conventionnel utilisé pour les compilations contenant tous les poèmes d’une personne, famille ou collectivité."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/CollTitle> ;
    skos:prefLabel "Lyrik"@de,
        "Poems"@en,
        "Poemas"@es,
        "Poèmes"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/CollTitle/1006> a skos:Concept ;
    reg:identifier <588> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Formaltitel für Zusammenstellungen aller Prosa-Werke einer Person, einer Familie oder einer Körperschaft."@de,
        "Conventional collective title for compilations of all prose works by a person, family, or corporate body."@en,
        "Título colectivo convencional para compilaciones de todoas obras en prosa de una persona, familia o entidad corporativa."@es,
        "Titre collectif conventionnel utilisé pour les compilations contenant toutes les œuvres en prose d’une personne, famille ou collectivité."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/CollTitle> ;
    skos:prefLabel "Prosa"@de,
        "Prose works"@en,
        "Obras en prosa"@es,
        "Œuvres en prose"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/CollTitle/1007> a skos:Concept ;
    reg:identifier <589> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Formaltitel für Zusammenstellungen aller Kurzgeschichten einer Person, einer Familie oder einer Körperschaft."@de,
        "Conventional collective title for compilations of all short stories by a person, family, or corporate body."@en,
        "Título colectivo convencional para compilaciones de todos los cuentos cortos de una persona, familia o entidad corporativa."@es,
        "Titre collectif conventionnel utilisé pour les compilations contenant toutes les nouvelles d’une personne, famille ou collectivité."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/CollTitle> ;
    skos:prefLabel "Kurzgeschichten"@de,
        "Short stories"@en,
        "cuentos cortos"@es,
        "nouvelles"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/CollTitle/1008> a skos:Concept ;
    reg:identifier <590> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Formaltitel für Zusammenstellungen aller Reden einer Person, einer Familie oder einer Körperschaft."@de,
        "Conventional collective title for compilations of all speeches by a person, family, or corporate body."@en,
        "Títulos colectivo convencional de una compilación de todos los discursos de una persona, familia o entidad corporativa."@es,
        "Titre collectif conventionnel utilisé pour les compilations contenant tous les discours d’une personne, famille ou collectivité."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/CollTitle> ;
    skos:prefLabel "Reden"@de,
        "Speeches"@en,
        "Discursos"@es,
        "Discours"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/CollTitle/1010> a skos:Concept ;
    reg:identifier <6765> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "The words of an opera or other musical stage work, or an oratorio."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/CollTitle> ;
    skos:prefLabel "Librettos"@de,
        "Librettos"@en,
        "Libretos"@es ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/CollTitle/1011> .

<http://rdaregistry.info/termList/CollTitle/1011> a skos:Concept ;
    reg:identifier <6766> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "The words of a popular song, including a song or songs from a musical."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/CollTitle> ;
    skos:prefLabel "Lyrics"@de,
        "Lyrics"@en,
        "Lírica"@es ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/CollTitle/1010> .

<http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Published"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/CollTitle> a skos:ConceptScheme ;
    dc:title "RDA Conventional Collective Title" .

