@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix rdakit: <http://metadataregistry.org/uri/profile/rdakit/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix reg: <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<http://rdaregistry.info/termList/layout/1001> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Layout, das beide Seiten eines Blatts verwendet."@de,
        "A layout that uses both sides of a sheet."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "doppelseitig"@de,
        "double sided"@en,
        "fronte retro"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/836> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Layout, das beide Seiten eines Blatts verwendet."@de,
        "A layout that uses both sides of a sheet."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/layout> ;
    skos:prefLabel "doppelseitig"@de,
        "double sided"@en,
        "fronte retro"@it ;
    skos:scopeNote "Dieser Terminus trifft auf Blätter und taktilen Text zu."@de,
        "This term applies to sheets and tactile text."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/layout/1002> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Layout, das ausschließlich eine Seite eines Blatts verwendet."@de,
        "A layout that uses only one side of a sheet."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "einseitig"@de,
        "single sided"@en,
        "facciata singola"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/837> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Layout, das ausschließlich eine Seite eines Blatts verwendet."@de,
        "A layout that uses only one side of a sheet."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/layout> ;
    skos:prefLabel "einseitig"@de,
        "single sided"@en,
        "facciata singola"@it ;
    skos:scopeNote "Dieser Terminus trifft auf Blätter und taktilen Text zu."@de,
        "This term applies to sheets and tactile text."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/layout/1003> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Layout, in dem das gleiche Bild in mehr als einer Sprache auf jeder Seite eines Blattes dargestellt wird."@de,
        "A layout in which the same image is represented in more than one language on each side of a sheet."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "back to back"@de,
        "back to back"@en,
        "back-to-back"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8436> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Layout, in dem das gleiche Bild in mehr als einer Sprache auf jeder Seite eines Blattes dargestellt wird."@de,
        "A layout in which the same image is represented in more than one language on each side of a sheet."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/layout> ;
    skos:prefLabel "back to back"@de,
        "back to back"@en,
        "back-to-back"@it ;
    skos:scopeNote "Dieser Terminus trifft auf kartografische Bilder zu."@de,
        "This term applies to cartographic images."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/layout/1004> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Layout, bei dem Noten in eingerückten Absätzen dargestellt werden, wobei alle Stimmen für jeden Takt nacheinander folgend geschrieben sind."@de,
        "A layout consisting of music displayed in indented paragraphs with all of the parts for each measure written consecutively."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "Takt für Takt"@de,
        "bar by bar"@en,
        "battuta per battuta"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8437> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Layout, bei dem Noten in eingerückten Absätzen dargestellt werden, wobei alle Stimmen für jeden Takt nacheinander folgend geschrieben sind."@de,
        "A layout consisting of music displayed in indented paragraphs with all of the parts for each measure written consecutively."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/layout> ;
    skos:prefLabel "Takt für Takt"@de,
        "bar by bar"@en,
        "battuta per battuta"@it ;
    skos:scopeNote "Dieser Terminus trifft auf taktile Musikressourcen zu."@de,
        "This term applies to tactile music resources."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/layout/1005> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Layout, bei dem Noten in Einheiten, sogenannten Parallelen, dargestellt werden, wobei der Beginn eines Takts bei jeder Stimme senkrecht über dem gleichen Takt für jede andere Stimme steht."@de,
        "A layout consisting of measures displayed in units called parallels and that the beginning of each part’s measure is vertically aligned with the beginning of the same measure for the other part or parts."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "Takt über Takt"@de,
        "bar over bar"@en,
        "battuta sopra battuta"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8438> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Layout, bei dem Noten in Einheiten, sogenannten Parallelen, dargestellt werden, wobei der Beginn eines Takts bei jeder Stimme senkrecht über dem gleichen Takt für jede andere Stimme steht."@de,
        "A layout consisting of measures displayed in units called parallels and that the beginning of each part’s measure is vertically aligned with the beginning of the same measure for the other part or parts."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/layout> ;
    skos:prefLabel "Takt über Takt"@de,
        "bar over bar"@en,
        "battuta sopra battuta"@it ;
    skos:scopeNote "Dieser Terminus trifft auf taktile Musikressourcen zu."@de,
        "This term applies to tactile music resources."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/layout/1006> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Layout, das im selben Maßstab auf beiden Seiten eines Blattes fortgesetzt wird."@de,
        "A layout that is continued at the same scale on both sides of a sheet or sheets."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "beidseitig"@de,
        "both sides"@en,
        "entrambi i lati"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8439> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Layout, das im selben Maßstab auf beiden Seiten eines Blattes fortgesetzt wird."@de,
        "A layout that is continued at the same scale on both sides of a sheet or sheets."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/layout> ;
    skos:prefLabel "beidseitig"@de,
        "both sides"@en,
        "entrambi i lati"@it ;
    skos:scopeNote "Dieser Terminus trifft auf kartografische Bilder zu."@de,
        "This term applies to cartographic images."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/layout/1007> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Layout, bei dem sich Textzeilen mit Notenzeilen, die zum vorhergehenden Text gehören, abwechseln."@de,
        "A layout consisting of lines of text that alternate with lines of music for the preceding text."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "Linie für Linie"@de,
        "line by line"@en,
        "linea per linea"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8440> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Layout, bei dem sich Textzeilen mit Notenzeilen, die zum vorhergehenden Text gehören, abwechseln."@de,
        "A layout consisting of lines of text that alternate with lines of music for the preceding text."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/layout> ;
    skos:prefLabel "Linie für Linie"@de,
        "line by line"@en,
        "linea per linea"@it ;
    skos:scopeNote "Dieser Terminus trifft auf taktile Musikressourcen zu."@de,
        "This term applies to tactile music resources."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/layout/1008> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Layout, bei dem Takte in parallelen Linien dargestellt werden, wobei die Takte aber nicht zwingend bündig ausgerichtet sind."@de,
        "A layout consisting of measures displayed in parallels, but the measures are not necessarily aligned."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "Linie über Linie"@de,
        "line over line"@en,
        "linea sopra linea"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8441> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Layout, bei dem Takte in parallelen Linien dargestellt werden, wobei die Takte aber nicht zwingend bündig ausgerichtet sind."@de,
        "A layout consisting of measures displayed in parallels, but the measures are not necessarily aligned."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/layout> ;
    skos:prefLabel "Linie über Linie"@de,
        "line over line"@en,
        "linea sopra linea"@it ;
    skos:scopeNote "Dieser Terminus trifft auf taktile Musikressourcen zu."@de,
        "This term applies to tactile music resources."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/layout/1009> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Layout bei dem Akkordsymbole und Tonfolgen in Absätzen dargestellt werden, wobei Braille-Notenschrift für die Akkordsymbole verwendet wird."@de,
        "A layout consisting of chord symbols and melody presented in paragraphs with music braille used for the chord symbols."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "Melodie-Akkordsystem"@de,
        "melody chord system"@en,
        "sistema di melodia accordale"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8442> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Layout bei dem Akkordsymbole und Tonfolgen in Absätzen dargestellt werden, wobei Braille-Notenschrift für die Akkordsymbole verwendet wird."@de,
        "A layout consisting of chord symbols and melody presented in paragraphs with music braille used for the chord symbols."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/layout> ;
    skos:prefLabel "Melodie-Akkordsystem"@de,
        "melody chord system"@en,
        "sistema di melodia accordale"@it ;
    skos:scopeNote "Dieser Terminus trifft auf taktile Musikressourcen zu."@de,
        "This term applies to tactile music resources."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/layout/1010> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Layout, bei dem Noten in parallelen Linien dargestellt werden."@de,
        "A layout consisting of music presented in parallels."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "open score"@de,
        "open score"@en,
        "partitura a parti late"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8443> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Layout, bei dem Noten in parallelen Linien dargestellt werden."@de,
        "A layout consisting of music presented in parallels."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/layout> ;
    skos:prefLabel "open score"@de,
        "open score"@en,
        "partitura a parti late"@it ;
    skos:scopeNote "Open score ist dem Layout \"Takt über Takt\" ähnlich, wird aber für Ensemble-Partituren verwendet. Dieser Terminus trifft auf taktile Musikressourcen zu."@de,
        "Open score is similar to bar over bar, but used for ensemble scores. This term applies to tactile music resources."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/layout/1011> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Layout, bei dem Noten im Outline Format dargestellt werden."@de,
        "A layout consisting of music in the outline format."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "outline"@de,
        "outline"@en,
        "outline"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8444> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Layout, bei dem Noten im Outline Format dargestellt werden."@de,
        "A layout consisting of music in the outline format."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/layout> ;
    skos:prefLabel "outline"@de,
        "outline"@en,
        "outline"@it ;
    skos:scopeNote "Dieser Terminus trifft auf taktile Musikressourcen zu."@de,
        "This term applies to tactile music resources."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/layout/1012> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Layout in Braille, bei dem Noten in Absätzen dargestellt werden, wobei es pro Stimme einen Absatz gibt."@de,
        "A layout in braille consisting of music displayed in paragraphs with one part per paragraph."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "paragraph"@de,
        "paragraph"@en,
        "paragrafo"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8445> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Layout in Braille, bei dem Noten in Absätzen dargestellt werden, wobei es pro Stimme einen Absatz gibt."@de,
        "A layout in braille consisting of music displayed in paragraphs with one part per paragraph."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/layout> ;
    skos:prefLabel "paragraph"@de,
        "paragraph"@en,
        "paragrafo"@it ;
    skos:scopeNote "Dieser Terminus trifft auf taktile Musikressourcen zu."@de,
        "This term applies to tactile music resources."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/layout/1013> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Layout, das aus Hand- oder Stimmenzeichen besteht, die am linken Rand zu sehen sind."@de,
        "A layout consisting of hand or part signs that are prominent in the left margin."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "section by section"@de,
        "section by section"@en,
        "sezione per sezione"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8446> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Layout, das aus Hand- oder Stimmenzeichen besteht, die am linken Rand zu sehen sind."@de,
        "A layout consisting of hand or part signs that are prominent in the left margin."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/layout> ;
    skos:prefLabel "section by section"@de,
        "section by section"@en,
        "sezione per sezione"@it ;
    skos:scopeNote "Dieser Terminus trifft auf taktile Musikressourcen zu."@de,
        "This term applies to tactile music resources."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/layout/1014> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Layout, bei dem Text, Akkordsymbole und Tonfolgen in parallelen Linien dargestellt werden. Für die Akkordsymbole werden Braille-Buchstaben verwendet."@de,
        "A layout consisting of words, chord symbols, and melody presented in parallels with literary braille used for the chord symbols."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "short form scoring"@de,
        "short form scoring"@en,
        "partitura a parti strette"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8447> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Layout, bei dem Text, Akkordsymbole und Tonfolgen in parallelen Linien dargestellt werden. Für die Akkordsymbole werden Braille-Buchstaben verwendet."@de,
        "A layout consisting of words, chord symbols, and melody presented in parallels with literary braille used for the chord symbols."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/layout> ;
    skos:prefLabel "short form scoring"@de,
        "short form scoring"@en,
        "partitura a parti strette"@it ;
    skos:scopeNote "Kurzform-Partituren werden hauptsächlich im Bereich der Volks- und Populärmusik verwendet. Der Terminus trifft auf taktile Musikressourcen zu."@de,
        "Short form scoring is used chiefly for popular and folk music. This term applies to tactile music resources."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/layout/1015> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Layout, bei dem Noten für Einzelinstrumentalstimmen oder Solos in Segmenten von zwei bis fünf Linien dargestellt sind, wobei die erste Linie eine Taktzahl oder eine Probeanweisung enthält."@de,
        "A layout consisting of music for single instrumental parts or solos presented in segments of two to five lines, the initial line displaying a measure number or rehearsal designation."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "single line"@de,
        "single line"@en,
        "linea singola"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8448> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Layout, bei dem Noten für Einzelinstrumentalstimmen oder Solos in Segmenten von zwei bis fünf Linien dargestellt sind, wobei die erste Linie eine Taktzahl oder eine Probeanweisung enthält."@de,
        "A layout consisting of music for single instrumental parts or solos presented in segments of two to five lines, the initial line displaying a measure number or rehearsal designation."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/layout> ;
    skos:prefLabel "single line"@de,
        "single line"@en,
        "linea singola"@it ;
    skos:scopeNote "Dieser Terminus trifft auf taktile Musikressourcen zu."@de,
        "This term applies to tactile music resources."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/layout/1016> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Layout, bei dem mehrere Stimmen kombiniert und als Akkord geschrieben werden."@de,
        "A layout consisting of musical parts that are combined and written as chords."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "vertical score"@de,
        "vertical score"@en,
        "partitura verticale"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8449> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Layout, bei dem mehrere Stimmen kombiniert und als Akkord geschrieben werden."@de,
        "A layout consisting of musical parts that are combined and written as chords."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/layout> ;
    skos:prefLabel "vertical score"@de,
        "vertical score"@en,
        "partitura verticale"@it ;
    skos:scopeNote "Dieser Terminus trifft auf taktile Musikressourcen zu."@de,
        "This term applies to tactile music resources."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/layout/1017> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Layout, das eine ganze Leerzeile zwischen den Zeilen eines Textes enthält."@de,
        "A layout containing a full blank line between lines of text."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "doppelter Zeilenabstand"@de,
        "double line spacing"@en,
        "interlinea doppia"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8450> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Layout, das eine ganze Leerzeile zwischen den Zeilen eines Textes enthält."@de,
        "A layout containing a full blank line between lines of text."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/layout> ;
    skos:prefLabel "doppelter Zeilenabstand"@de,
        "double line spacing"@en,
        "interlinea doppia"@it ;
    skos:scopeNote "Dieser Terminus trifft auf taktilen Text zu."@de,
        "This term applies to tactile text."@en .

<http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Published"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/layout> a skos:ConceptScheme ;
    dc:title "RDA Layout" .

