@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix rdakit: <http://metadataregistry.org/uri/profile/rdakit/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix reg: <http://metadataregistry.org/uri/profile/RegAp/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1001> a skos:Concept ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/438> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdakit:ToolkitDefinition "Ein Trägermaterial, das aus hochweißem Karton besteht, der mit Porzellanerde superkalandriert wurde oder durch Zusammenkleben von Blättern aus schwerem Ledger-Papier gemacht wird."@de,
        "A base material consisting of a high-grade white cardboard, supercalendered with China clay or made by pasting together sheets of heavy ledger paper."@en ;
    rdakit:ToolkitLabel "Bristolkarton"@de,
        "Bristol board"@en,
        "cartulina brístol"@es,
        "bristol"@fr ;
    skos:definition "Ein Trägermaterial, das aus hochweißem Karton besteht, der mit Porzellanerde superkalandriert wurde oder durch Zusammenkleben von Blättern aus schwerem Ledger-Papier gemacht wird."@de,
        "A base material consisting of a high-grade white cardboard, supercalendered with China clay or made by pasting together sheets of heavy ledger paper."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial> ;
    skos:prefLabel "Bristolkarton"@de,
        "Bristol board"@en,
        "cartulina brístol"@es,
        "bristol"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1002> a skos:Concept ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/439> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdakit:ToolkitDefinition "Ein Trägermaterial, das aus einem dicht gewebten Gewebe besteht, das in verschiedenen Stärken, normalerweise aus Flachs, Hanf, Jute oder Baumwolle gemacht wird, das als Unterlage für ein Ölgemälde verwendet wird. Oder ein locker gewebtes, gitterähnliches Gewebe, normalerweise aus Flachs, Hanf, Jute oder Baumwolle, das als Grundlage für die Gobelinstickerei verwendet wird."@de,
        "A base material consisting of a closely woven textile made in various weights, usually of flax, hemp, jute, or cotton, used as a support for painting or printing; or a loosely woven, lattice-like mesh, usually of flax, hemp, jute, or cotton, used as a needlepoint foundation."@en ;
    rdakit:ToolkitLabel "Leinwand"@de,
        "canvas"@en,
        "lona"@es,
        "canevas"@fr ;
    skos:definition "Ein Trägermaterial, das aus einem dicht gewebten Gewebe besteht, das in verschiedenen Stärken, normalerweise aus Flachs, Hanf, Jute oder Baumwolle gemacht wird, das als Unterlage für ein Ölgemälde verwendet wird. Oder ein locker gewebtes, gitterähnliches Gewebe, normalerweise aus Flachs, Hanf, Jute oder Baumwolle, das als Grundlage für die Gobelinstickerei verwendet wird."@de,
        "A base material consisting of a closely woven textile made in various weights, usually of flax, hemp, jute, or cotton, used as a support for painting or printing; or a loosely woven, lattice-like mesh, usually of flax, hemp, jute, or cotton, used as a needlepoint foundation."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial> ;
    skos:prefLabel "Leinwand"@de,
        "canvas"@en,
        "lona"@es,
        "canevas"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1003> a skos:Concept ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/440> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdakit:ToolkitDefinition "Ein Trägermaterial, das aus einer Art steifer Schichtpappe besteht, die dicker als 0,1524 Millimeter ist und typischerweise aus hochwertigem Zellstoff oder Altpappe besteht und sehr in Art und Stabilität variiert."@de,
        "A base material consisting of a type of stiff pasteboard that is thicker than 0.006 inches, typically consisting of good-quality chemical pulp or rag pasteboard, and varying greatly in type and stability."@en ;
    rdakit:ToolkitLabel "Karton"@de,
        "cardboard"@en,
        "cartón"@es,
        "carton"@fr ;
    skos:definition "Ein Trägermaterial, das aus einer Art steifer Schichtpappe besteht, die dicker als 0,1524 Millimeter ist und typischerweise aus hochwertigem Zellstoff oder Altpappe besteht und sehr in Art und Stabilität variiert."@de,
        "A base material consisting of a type of stiff pasteboard that is thicker than 0.006 inches, typically consisting of good-quality chemical pulp or rag pasteboard, and varying greatly in type and stability."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial> ;
    skos:prefLabel "Karton"@de,
        "cardboard"@en,
        "cartón"@es,
        "carton"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1004> a skos:Concept ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/441> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdakit:ToolkitDefinition "Ein Trägermaterial, das aus einem nichtmetallischen Mineral wie zum Beispiel Ton besteht, das bei hohen Temperaturen gebrannt wird, um ein hartes, zerbrechliches, hitze- und korrosionsbeständiges Material zu bilden."@de,
        "A base material consisting of a nonmetallic mineral, such as clay, fired at a high temperature to form a hard, brittle, heat- and corrosion-resistant material."@en ;
    rdakit:ToolkitLabel "Keramik"@de,
        "ceramic"@en,
        "cerámica"@es,
        "céramique"@fr ;
    skos:definition "Ein Trägermaterial, das aus einem nichtmetallischen Mineral wie zum Beispiel Ton besteht, das bei hohen Temperaturen gebrannt wird, um ein hartes, zerbrechliches, hitze- und korrosionsbeständiges Material zu bilden."@de,
        "A base material consisting of a nonmetallic mineral, such as clay, fired at a high temperature to form a hard, brittle, heat- and corrosion-resistant material."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial> ;
    skos:prefLabel "Keramik"@de,
        "ceramic"@en,
        "cerámica"@es,
        "céramique"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1005> a skos:Concept ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/442> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdakit:ToolkitDefinition "Ein Trägermaterial, das aus Siliciumdioxid (Quarz) verschmolzen mit einem basischen Oxid besteht; ist im Allgemeinen durchsichtig, aber oft durchscheinend oder undurchsichtig."@de,
        "A base material consisting of silicon dioxide (silica) fused with one or more basic oxides; generally transparent but often translucent or opaque."@en ;
    rdakit:ToolkitLabel "Glas"@de,
        "glass"@en,
        "vidrio"@es,
        "verre"@fr ;
    skos:definition "Ein Trägermaterial, das aus Siliciumdioxid (Quarz) verschmolzen mit einem basischen Oxid besteht; ist im Allgemeinen durchsichtig, aber oft durchscheinend oder undurchsichtig."@de,
        "A base material consisting of silicon dioxide (silica) fused with one or more basic oxides; generally transparent but often translucent or opaque."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial> ;
    skos:prefLabel "Glas"@de,
        "glass"@en,
        "vidrio"@es,
        "verre"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1007> a skos:Concept ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/444> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdakit:ToolkitDefinition "A base material consisting of laminated paper board that has paper layers glued to its surface; used commonly as temporary artists' supports."@en ;
    rdakit:ToolkitLabel "Zeichenkarton"@de,
        "illustration board"@en,
        "tablero gráfico"@es,
        "carton à dessiner"@fr ;
    skos:definition "A base material consisting of laminated paper board that has paper layers glued to its surface; used commonly as temporary artists' supports."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial> ;
    skos:prefLabel "Zeichenkarton"@de,
        "illustration board"@en,
        "tablero gráfico"@es,
        "carton à dessiner"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1008> a skos:Concept ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/445> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdakit:ToolkitDefinition "Ein Trägermaterial, das aus dem Zahnbein besteht, das die Masse der Zähne und Stoßzähne von Tieren wie Elefanten, Walrosse und Narwalen formt."@de,
        "A base material consisting of the dentine forming the bulk of the teeth and tusks of animals such as elephants, walruses, and narwhals."@en ;
    rdakit:ToolkitLabel "Elfenbein"@de,
        "ivory"@en,
        "marfil"@es,
        "ivoire"@fr ;
    skos:definition "Ein Trägermaterial, das aus dem Zahnbein besteht, das die Masse der Zähne und Stoßzähne von Tieren wie Elefanten, Walrosse und Narwalen formt."@de,
        "A base material consisting of the dentine forming the bulk of the teeth and tusks of animals such as elephants, walruses, and narwhals."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial> ;
    skos:prefLabel "Elfenbein"@de,
        "ivory"@en,
        "marfil"@es,
        "ivoire"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1010> a skos:Concept ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/447> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdakit:ToolkitDefinition "Ein Trägermaterial, das aus einer Substanz besteht, die sich dadurch auszeichnet, dass sie ein guter Leiter von Strom und Wärme ist, undurchsichtig mit einem charakteristischem Schimmer ist, schmelzbar und normalerweise zu schmieden und zu verformen ist."@de,
        "A base material consisting of a substance typified by being a good conductor of electricity and heat, opaque with a characteristic lustre, fusible, and usually malleable or ductile."@en ;
    rdakit:ToolkitLabel "Metall"@de,
        "metal"@en,
        "metal"@es,
        "métal"@fr ;
    skos:definition "Ein Trägermaterial, das aus einer Substanz besteht, die sich dadurch auszeichnet, dass sie ein guter Leiter von Strom und Wärme ist, undurchsichtig mit einem charakteristischem Schimmer ist, schmelzbar und normalerweise zu schmieden und zu verformen ist."@de,
        "A base material consisting of a substance typified by being a good conductor of electricity and heat, opaque with a characteristic lustre, fusible, and usually malleable or ductile."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial> ;
    skos:prefLabel "Metall"@de,
        "metal"@en,
        "metal"@es,
        "métal"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1013> a skos:Concept ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/450> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdakit:ToolkitDefinition "Ein Trägermaterial, das aus einem Puder besteht, der aus Kalziumsulfatdihydrat (Gips) oder Kalziumkarbonat gemischt mit Wasser sowie manchmal einem Füllstoff hergestellt wird, um eine Paste zu bilden, die Wärme freisetzt und dann aushärtet."@de,
        "An applied material or base material consisting of a powder prepared from calcium sulphate dihydrate (gypsum) or calcium carbonate and mixed with water and sometimes a filler to form a paste that liberates heat and then hardens."@en ;
    rdakit:ToolkitLabel "Gips"@de,
        "plaster"@en,
        "yeso"@es,
        "plâtre"@fr ;
    skos:definition "Ein Trägermaterial, das aus einem Puder besteht, der aus Kalziumsulfatdihydrat (Gips) oder Kalziumkarbonat gemischt mit Wasser sowie manchmal einem Füllstoff hergestellt wird, um eine Paste zu bilden, die Wärme freisetzt und dann aushärtet."@de,
        "An applied material or base material consisting of a powder prepared from calcium sulphate dihydrate (gypsum) or calcium carbonate and mixed with water and sometimes a filler to form a paste that liberates heat and then hardens."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial> ;
    skos:prefLabel "Gips"@de,
        "plaster"@en,
        "yeso"@es,
        "plâtre"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1015> a skos:Concept ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/452> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdakit:ToolkitDefinition "Ein Trägermaterial, das aus einem feuerfesten weißen Ton (Kaolin) und einem feldspathaltigen Stein besteht, die erhitzt werden, um ein keramisches Material zu bilden."@de,
        "A base material consisting of a refractory white clay (kaolin) and a feldspathic rock that is heated to form a ceramic material."@en ;
    rdakit:ToolkitLabel "Porzellan"@de,
        "porcelain"@en,
        "porcelana"@es,
        "porcelaine"@fr ;
    skos:definition "Ein Trägermaterial, das aus einem feuerfesten weißen Ton (Kaolin) und einem feldspathaltigen Stein besteht, die erhitzt werden, um ein keramisches Material zu bilden."@de,
        "A base material consisting of a refractory white clay (kaolin) and a feldspathic rock that is heated to form a ceramic material."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial> ;
    skos:prefLabel "Porzellan"@de,
        "porcelain"@en,
        "porcelana"@es,
        "porcelaine"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1016> a skos:Concept ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/453> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdakit:ToolkitDefinition "Ein Trägermaterial, das aus Lackharz besteht, einer harzhaltigen Substanz, die von der weiblichen Lackschildlaus ausgeschieden wird, die in Ethylalkohol gelöst werden kann, um eine Flüssigkeit zu bilden, die mit einem Pinsel aufgetragen werden kann."@de,
        "A base material consisting of lac, a resinous substance excreted by the female lac insect, that can be dissolved in ethyl alcohol to form a liquid that can be applied with a brush."@en ;
    rdakit:ToolkitLabel "Schellack"@de,
        "shellac"@en,
        "laca"@es,
        "gomme laque"@fr ;
    skos:definition "Ein Trägermaterial, das aus Lackharz besteht, einer harzhaltigen Substanz, die von der weiblichen Lackschildlaus ausgeschieden wird, die in Ethylalkohol gelöst werden kann, um eine Flüssigkeit zu bilden, die mit einem Pinsel aufgetragen werden kann."@de,
        "A base material consisting of lac, a resinous substance excreted by the female lac insect, that can be dissolved in ethyl alcohol to form a liquid that can be applied with a brush."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial> ;
    skos:prefLabel "Schellack"@de,
        "shellac"@en,
        "laca"@es,
        "gomme laque"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1018> a skos:Concept ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/455> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdakit:ToolkitDefinition "Ein Trägermaterial, das aus Gestein in seiner natürlich vorkommenden Form besteht oder gestaltet, zerkleinert oder auf andere Art und Weise geformt wurde."@de,
        "A base material consisting of rock in its naturally occurring shape or that has been cut, shaped, crushed, or otherwise formed."@en ;
    rdakit:ToolkitLabel "Stein"@de,
        "stone"@en,
        "piedra"@es,
        "pierre"@fr ;
    skos:definition "Ein Trägermaterial, das aus Gestein in seiner natürlich vorkommenden Form besteht oder gestaltet, zerkleinert oder auf andere Art und Weise geformt wurde."@de,
        "A base material consisting of rock in its naturally occurring shape or that has been cut, shaped, crushed, or otherwise formed."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial> ;
    skos:prefLabel "Stein"@de,
        "stone"@en,
        "piedra"@es,
        "pierre"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1019> a skos:Concept ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/456> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdakit:ToolkitDefinition "Ein Trägermaterial, das durch Verarbeitung von künstlich geschaffenen Materialien erzeugt wurde, normalerweise als Ersatz für ein natürliches Material."@de,
        "A base material created by processing man-made materials, usually as a substitute for a natural material."@en ;
    rdakit:ToolkitLabel "Kunststoff"@de,
        "synthetic"@en,
        "sintético"@es,
        "matière synthétique"@fr ;
    skos:definition "Ein Trägermaterial, das durch Verarbeitung von künstlich geschaffenen Materialien erzeugt wurde, normalerweise als Ersatz für ein natürliches Material."@de,
        "A base material created by processing man-made materials, usually as a substitute for a natural material."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial> ;
    skos:prefLabel "Kunststoff"@de,
        "synthetic"@en,
        "sintético"@es,
        "matière synthétique"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1023> a skos:Concept ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/460> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdakit:ToolkitDefinition "Ein Trägermaterial, das aus einer chemischen Komponente aus tierischer, pflanzliche, mineralischer oder synthetischer Quelle besteht, das bei Raumtemperatur verformbar, beim Berühren leicht ölig und normalerweise durchscheinend, Wasser abweisend und in organischen Lösemitteln auflösbar ist."@de,
        "An applied material or a base material consisting of a chemical compound from an animal, plant, mineral, or synthetic source that is malleable near ambient temperatures, slightly greasy to the touch, with a low melting point, and usually translucent, water-repellant, and soluble in organic solvents."@en ;
    rdakit:ToolkitLabel "Wachs"@de,
        "wax"@en,
        "cera"@es,
        "cire"@fr ;
    skos:definition "Ein Trägermaterial, das aus einer chemischen Komponente aus tierischer, pflanzliche, mineralischer oder synthetischer Quelle besteht, das bei Raumtemperatur verformbar, beim Berühren leicht ölig und normalerweise durchscheinend, Wasser abweisend und in organischen Lösemitteln auflösbar ist."@de,
        "An applied material or a base material consisting of a chemical compound from an animal, plant, mineral, or synthetic source that is malleable near ambient temperatures, slightly greasy to the touch, with a low melting point, and usually translucent, water-repellant, and soluble in organic solvents."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial> ;
    skos:prefLabel "Wachs"@de,
        "wax"@en,
        "cera"@es,
        "cire"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1024> a skos:Concept ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/461> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdakit:ToolkitDefinition "Ein Trägermaterial, das aus dem Hauptgewebe von Bäumen und ähnlichen Pflanzen besteht."@de,
        "A base material consisting of the principal tissue of trees and similar plants."@en ;
    rdakit:ToolkitLabel "Holz"@de,
        "wood"@en,
        "madera"@es,
        "bois"@fr ;
    skos:definition "Ein Trägermaterial, das aus dem Hauptgewebe von Bäumen und ähnlichen Pflanzen besteht."@de,
        "A base material consisting of the principal tissue of trees and similar plants."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial> ;
    skos:prefLabel "Holz"@de,
        "wood"@en,
        "madera"@es,
        "bois"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1028> a skos:Concept ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/6855> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdakit:ToolkitDefinition "A base material consisting of natural or synthetic polymers that have a high degree of resilience and elasticity."@en ;
    rdakit:ToolkitLabel "rubber"@en ;
    skos:definition "A base material consisting of natural or synthetic polymers that have a high degree of resilience and elasticity."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial> ;
    skos:prefLabel "rubber"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1032> a skos:Concept ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/6859> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdakit:ToolkitDefinition "A base material of non-magnetic metal, usually alloyed, that is ductile and malleable with a lustre that ranges from grey to silver."@en ;
    rdakit:ToolkitLabel "aluminium"@en ;
    skos:altLabel "aluminum"@en ;
    skos:definition "A base material of non-magnetic metal, usually alloyed, that is ductile and malleable with a lustre that ranges from grey to silver."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial> ;
    skos:prefLabel "aluminium"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1006> a skos:Concept ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/443> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdakit:ToolkitDefinition "Ein Trägermaterial, das aus irgendeiner festen, dichten, nicht biegsamen Platte besteht, die häufig aus Fasern hergestellt wird, die mit Hitze und Druck in einer heißen Presse miteinander verbunden werden."@de,
        "A base material consisting of any firm, dense, rigid board, often manufactured from fiber consolidated in a hot press."@en ;
    rdakit:ToolkitLabel "Hartfaserplatte"@de,
        "hardboard"@en,
        "tablero"@es,
        "panneau de fibres"@fr ;
    skos:altLabel "fibreboard"@en ;
    skos:definition "Ein Trägermaterial, das aus irgendeiner festen, dichten, nicht biegsamen Platte besteht, die häufig aus Fasern hergestellt wird, die mit Hitze und Druck in einer heißen Presse miteinander verbunden werden."@de,
        "A base material consisting of any firm, dense, rigid board, often manufactured from fiber consolidated in a hot press."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial> ;
    skos:prefLabel "Hartfaserplatte"@de,
        "hardboard"@en,
        "tablero"@es,
        "panneau de fibres"@fr ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1020> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1009> a skos:Concept ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/446> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdakit:ToolkitDefinition "Ein Trägermaterial, das aus der Haut oder dem Fell eines Tieres besteht, die/das gegerbt wird, um es gegen Fäulnis zu schützen, und relativ weich und flexibel ist, wenn es trocken ist."@de,
        "A base material consisting of the skin or hide of an animal that has been tanned to render it resistant to putrefaction and relatively soft and flexible when dry."@en ;
    rdakit:ToolkitLabel "Leder"@de,
        "leather"@en,
        "cuero"@es,
        "cuir"@fr ;
    skos:definition "Ein Trägermaterial, das aus der Haut oder dem Fell eines Tieres besteht, die/das gegerbt wird, um es gegen Fäulnis zu schützen, und relativ weich und flexibel ist, wenn es trocken ist."@de,
        "A base material consisting of the skin or hide of an animal that has been tanned to render it resistant to putrefaction and relatively soft and flexible when dry."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial> ;
    skos:prefLabel "Leder"@de,
        "leather"@en,
        "cuero"@es,
        "cuir"@fr ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1017> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1011> a skos:Concept ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/448> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdakit:ToolkitDefinition "Ein Trägermaterial, das aus dünner Materie oder gefalteten Blättern oder Gewebe von tierischen, pflanzlichen, mineralischen oder sythentischen Fasern besteht, das nach Auflösung in Wasser geformt und getrocknet wurde."@de,
        "A base material consisting of thin material made from felted sheets or webs of animal, plant, mineral, or synthetic fibres formed and dried from a suspension in water."@en ;
    rdakit:ToolkitLabel "Papier"@de,
        "paper"@en,
        "papel"@es,
        "papier"@fr ;
    skos:definition "Ein Trägermaterial, das aus dünner Materie oder gefalteten Blättern oder Gewebe von tierischen, pflanzlichen, mineralischen oder sythentischen Fasern besteht, das nach Auflösung in Wasser geformt und getrocknet wurde."@de,
        "A base material consisting of thin material made from felted sheets or webs of animal, plant, mineral, or synthetic fibres formed and dried from a suspension in water."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial> ;
    skos:prefLabel "Papier"@de,
        "paper"@en,
        "papel"@es,
        "papier"@fr ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1020> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1021> a skos:Concept ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/458> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdakit:ToolkitDefinition "Ein Trägermaterial, das aus Kalbs- oder Lammpergament von hoher Qualität besteht."@de,
        "A base material consisting of fine-quality calf or lamb parchment."@en ;
    rdakit:ToolkitLabel "Vellum"@de,
        "vellum"@en,
        "vitela"@es,
        "vélin"@fr ;
    skos:definition "Ein Trägermaterial, das aus Kalbs- oder Lammpergament von hoher Qualität besteht."@de,
        "A base material consisting of fine-quality calf or lamb parchment."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial> ;
    skos:prefLabel "Vellum"@de,
        "vellum"@en,
        "vitela"@es,
        "vélin"@fr ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1012> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1022> a skos:Concept ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/459> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdakit:ToolkitDefinition "Ein Trägermaterial, das aus einem Polymer oder einem Copolymer besteht, das aus einer Vinylgruppe (Ethenyl) abgeleitet wird, typischerweise Vinylchlorid."@de,
        "A base material consisting of a polymer or copolymer derived from a vinyl (ethenyl) group, typically vinyl chloride."@en ;
    rdakit:ToolkitLabel "Vinyl"@de,
        "vinyl"@en,
        "vinilo"@es,
        "vinyle"@fr ;
    skos:definition "Ein Trägermaterial, das aus einem Polymer oder einem Copolymer besteht, das aus einer Vinylgruppe (Ethenyl) abgeleitet wird, typischerweise Vinylchlorid."@de,
        "A base material consisting of a polymer or copolymer derived from a vinyl (ethenyl) group, typically vinyl chloride."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial> ;
    skos:prefLabel "Vinyl"@de,
        "vinyl"@en,
        "vinilo"@es,
        "vinyle"@fr ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1014> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1012> a skos:Concept ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/449> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdakit:ToolkitDefinition "Ein Trägermaterial, das aus Kalbs-, Schafs- oder Ziegenhaut besteht, die aufbereitet wurde, um eine dünne, starke, durchscheinende oder undurchsichtige Substanz zum Schreiben, Buchbinden oder für andere Verwendungen zu erzeugen."@de,
        "A base material consisting of calf, sheep, or goat skin which has been prepared to produce a thin, strong, translucent or opaque substance for writing, bookbinding, or other uses."@en ;
    rdakit:ToolkitLabel "Pergament"@de,
        "parchment"@en,
        "pergamino"@es,
        "parchemin"@fr ;
    skos:definition "Ein Trägermaterial, das aus Kalbs-, Schafs- oder Ziegenhaut besteht, die aufbereitet wurde, um eine dünne, starke, durchscheinende oder undurchsichtige Substanz zum Schreiben, Buchbinden oder für andere Verwendungen zu erzeugen."@de,
        "A base material consisting of calf, sheep, or goat skin which has been prepared to produce a thin, strong, translucent or opaque substance for writing, bookbinding, or other uses."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial> ;
    skos:prefLabel "Pergament"@de,
        "parchment"@en,
        "pergamino"@es,
        "parchemin"@fr ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1017>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1021> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1017> a skos:Concept ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/454> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdakit:ToolkitDefinition "Ein Trägermaterial, das aus der Haut von Tieren wie Schafen, Ziegen oder Kälbern besteht, die vom Körper getrennt wurde und auf verschiedene Arten bearbeitet wird, um Haare zu entfernen, zu trocknen, färben und anderweitig zurecht gemacht zu werden."@de,
        "A base material consisting of the integument of animals, such as sheep, goats, or calves, separated from the body and variously processed to remove hair, dry, tan, or otherwise dress."@en ;
    rdakit:ToolkitLabel "Fell"@de,
        "skin"@en,
        "piel"@es,
        "peau"@fr ;
    skos:definition "Ein Trägermaterial, das aus der Haut von Tieren wie Schafen, Ziegen oder Kälbern besteht, die vom Körper getrennt wurde und auf verschiedene Arten bearbeitet wird, um Haare zu entfernen, zu trocknen, färben und anderweitig zurecht gemacht zu werden."@de,
        "A base material consisting of the integument of animals, such as sheep, goats, or calves, separated from the body and variously processed to remove hair, dry, tan, or otherwise dress."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial> ;
    skos:prefLabel "Fell"@de,
        "skin"@en,
        "piel"@es,
        "peau"@fr ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1009>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1012> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1020> a skos:Concept ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/457> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdakit:ToolkitDefinition "Ein Trägermaterial, das durch Weben, Filzen, Knoten, Zwirnen oder anderweitige BEarbeitung natürlicher oder sythetischer Fasern erzeugt wird, so dass sie zusammenhängen."@de,
        "A base material produced by weaving, felting, knotting, twining, or otherwise processing natural or synthetic fibers so that they cohere."@en ;
    rdakit:ToolkitLabel "Gewebe"@de,
        "textile"@en,
        "textil"@es,
        "textile"@fr ;
    skos:definition "Ein Trägermaterial, das durch Weben, Filzen, Knoten, Zwirnen oder anderweitige BEarbeitung natürlicher oder sythetischer Fasern erzeugt wird, so dass sie zusammenhängen."@de,
        "A base material produced by weaving, felting, knotting, twining, or otherwise processing natural or synthetic fibers so that they cohere."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial> ;
    skos:prefLabel "Gewebe"@de,
        "textile"@en,
        "textil"@es,
        "textile"@fr ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1006>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1011> ;
    skos:scopeNote "Excludes fibreboard, paper, papier-mâché, and papyrus."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1030> a skos:Concept ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/6857> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdakit:ToolkitDefinition "An applied material or base material of cellulose nitrate plasticized with camphor."@en ;
    rdakit:ToolkitLabel "nitrate"@en ;
    skos:altLabel "celluloid"@en,
        "cellulose nitrate"@en ;
    skos:definition "An applied material or base material of cellulose nitrate plasticized with camphor."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial> ;
    skos:prefLabel "nitrate"@en ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1014>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1027> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1029> a skos:Concept ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/6856> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdakit:ToolkitDefinition "A base material that is a category of polymers that contain the ester functional group in their main chain."@en ;
    rdakit:ToolkitLabel "polyester"@en ;
    skos:definition "A base material that is a category of polymers that contain the ester functional group in their main chain."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial> ;
    skos:prefLabel "polyester"@en ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1014>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1026>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1027> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1031> a skos:Concept ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/6858> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdakit:ToolkitDefinition "A base material made by treating cellulose with acetic acid."@en ;
    rdakit:ToolkitLabel "diacetate"@en ;
    skos:altLabel "cellulose diacetate"@en ;
    skos:definition "A base material made by treating cellulose with acetic acid."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial> ;
    skos:prefLabel "diacetate"@en ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1014>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1026>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1027> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1033> a skos:Concept ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/6860> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdakit:ToolkitDefinition "A base material composed of the acetate ester of cellulose."@en ;
    rdakit:ToolkitLabel "acetate"@en ;
    skos:altLabel "cellulose acetate"@en ;
    skos:definition "A base material composed of the acetate ester of cellulose."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial> ;
    skos:prefLabel "acetate"@en ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1014>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1026>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1027> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1026> a skos:Concept ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/6853> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdakit:ToolkitDefinition "A base material manufactured from cellulose and a source of acetate esters, typically acetic anhydride."@en ;
    rdakit:ToolkitLabel "triacetate"@en ;
    skos:altLabel "cellulose triacetate"@en ;
    skos:definition "A base material manufactured from cellulose and a source of acetate esters, typically acetic anhydride."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial> ;
    skos:prefLabel "triacetate"@en ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1014>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1027>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1029>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1031>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1033> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1027> a skos:Concept ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/6854> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdakit:ToolkitDefinition "A base material consisting of nonflammable cellulose acetate or polyester."@en ;
    rdakit:ToolkitLabel "safety base"@en ;
    skos:definition "A base material consisting of nonflammable cellulose acetate or polyester."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial> ;
    skos:prefLabel "safety base"@en ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1026>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1029>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1030>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1031>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1033> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1014> a skos:Concept ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/451> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdakit:ToolkitDefinition "Ein Trägermaterial, das aus synthetischen oder halbsynthethischen organischen Polymeren mit hohen Molekulargewicht besteht, die formbar sind."@de,
        "An applied material or a base material consisting of synthetic or semi-synthetic organic polymers of high molecular weight that are moldable."@en ;
    rdakit:ToolkitLabel "Plastik"@de,
        "plastic"@en,
        "plástico"@es,
        "plastique"@fr ;
    skos:definition "Ein Trägermaterial, das aus synthetischen oder halbsynthethischen organischen Polymeren mit hohen Molekulargewicht besteht, die formbar sind."@de,
        "An applied material or a base material consisting of synthetic or semi-synthetic organic polymers of high molecular weight that are moldable."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial> ;
    skos:prefLabel "Plastik"@de,
        "plastic"@en,
        "plástico"@es,
        "plastique"@fr ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1022>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1026>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1029>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1030>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1031>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial/1033> .

<http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Published"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAbaseMaterial> a skos:ConceptScheme ;
    dc:title "RDA Base Material" .

