@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix rdakit: <http://metadataregistry.org/uri/profile/rdakit/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix reg: <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACartoDT/1001> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein kartografischer Datenträgertyp, der eine Punktmatrix-Datenstruktur, normalerweise in einem rechteckigen Gitternetz von Pixeln, verwendet, um Besonderheiten wiederzugeben."@de,
        "A cartographic data type that uses a dot matrix data structure to represent features in a usually rectangular grid of pixels."@en,
        "Loại dữ liệu bản đồ sử dụng cấu trúc dữ liệu ma trận điểm để trình bày địa vật trong khung lưới chữ nhật thông thường của các điểm ảnh."@vi ;
    rdakit:toolkitLabel "Raster"@de,
        "raster"@en,
        "raster"@es,
        "rasteri"@fi,
        "trame"@fr,
        "raster"@it,
        "mành"@vi ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8503> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein kartografischer Datenträgertyp, der eine Punktmatrix-Datenstruktur, normalerweise in einem rechteckigen Gitternetz von Pixeln, verwendet, um Besonderheiten wiederzugeben."@de,
        "A cartographic data type that uses a dot matrix data structure to represent features in a usually rectangular grid of pixels."@en,
        "Loại dữ liệu bản đồ sử dụng cấu trúc dữ liệu ma trận điểm để trình bày địa vật trong khung lưới chữ nhật thông thường của các điểm ảnh."@vi ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACartoDT> ;
    skos:prefLabel "Raster"@de,
        "raster"@en,
        "raster"@es,
        "rasteri"@fi,
        "trame"@fr,
        "raster"@it,
        "mành"@vi .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACartoDT/1002> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein kartografischer Datenträgertyp, der Polygone, die durch Vektoren spezifiziert sind, verwendet, um Besonderheiten wiederzugeben."@de,
        "A cartographic data type that uses polygons specified by vectors to represent features."@en,
        "Loại dữ liệu bản đồ sử dụng đa giác được chỉ ra vằng các vectơ để trình bày địa vật."@vi ;
    rdakit:toolkitLabel "Vektor"@de,
        "vector"@en,
        "vector"@es,
        "vektori"@fi,
        "vecteur"@fr,
        "vettore"@it,
        "vectơ"@vi ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8504> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein kartografischer Datenträgertyp, der Polygone, die durch Vektoren spezifiziert sind, verwendet, um Besonderheiten wiederzugeben."@de,
        "A cartographic data type that uses polygons specified by vectors to represent features."@en,
        "Loại dữ liệu bản đồ sử dụng đa giác được chỉ ra vằng các vectơ để trình bày địa vật."@vi ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACartoDT> ;
    skos:prefLabel "Vektor"@de,
        "vector"@en,
        "vector"@es,
        "vektori"@fi,
        "vecteur"@fr,
        "vettore"@it,
        "vectơ"@vi .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACartoDT/1003> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein kartografischer Datentyp, der Punkte verwendet, um Besonderheiten wiederzugeben."@de,
        "A cartographic data type that uses points to represent features."@en,
        "Loại dữ liệu bản đồ sử dụng các điểm để trình bày địa vật."@vi ;
    rdakit:toolkitLabel "Punkt"@de,
        "point"@en,
        "punto"@es,
        "piste"@fi,
        "point"@fr,
        "punto"@it,
        "điểm"@vi ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8505> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein kartografischer Datentyp, der Punkte verwendet, um Besonderheiten wiederzugeben."@de,
        "A cartographic data type that uses points to represent features."@en,
        "Loại dữ liệu bản đồ sử dụng các điểm để trình bày địa vật."@vi ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACartoDT> ;
    skos:prefLabel "Punkt"@de,
        "point"@en,
        "punto"@es,
        "piste"@fi,
        "point"@fr,
        "punto"@it,
        "điểm"@vi .

<http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Published"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACartoDT> a skos:ConceptScheme ;
    dc:title "RDA Cartographic Data Type" .

