@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix rdakit: <http://metadataregistry.org/uri/profile/rdakit/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix reg: <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU/1002> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Unitat d’extensió que és un volum de mapes o de qualsevol altre contingut cartogràfic amb o sense text descriptiu."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang eines Bandes von Karten oder sonstigen kartografischen Inhalten mit oder ohne beschreibenden Text."@de,
        "A unit of extent that is a volume of maps or other cartographic content with or without descriptive text."@en,
        "Đơn vị của quy mô là tập các bản đồ hoặc nội dung đồ hình khác, có hoặc không văn bản mô tả."@vi ;
    rdakit:toolkitLabel "atles"@ca,
        "Atlas"@de,
        "atlas"@en,
        "tập bản đồ"@vi ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8624> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Unitat d’extensió que és un volum de mapes o de qualsevol altre contingut cartogràfic amb o sense text descriptiu."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang eines Bandes von Karten oder sonstigen kartografischen Inhalten mit oder ohne beschreibenden Text."@de,
        "A unit of extent that is a volume of maps or other cartographic content with or without descriptive text."@en,
        "Đơn vị của quy mô là tập các bản đồ hoặc nội dung đồ hình khác, có hoặc không văn bản mô tả."@vi ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU> ;
    skos:prefLabel "atles"@ca,
        "Atlas"@de,
        "atlas"@en,
        "tập bản đồ"@vi ;
    skos:scopeNote "Aquest terme s’aplica a recursos cartogràfics."@ca,
        "Dieser Terminus trifft auf kartografische Ressource zu."@de,
        "This term applies to cartographic resources."@en,
        "Thuật ngữ này áp dụng cho tài nguyên bản đồ."@vi .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU/1003> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Unitat d’extensió que consisteix en un estoig que conté recursos relligats o sense relligar."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, der aus einer Schachtel besteht, die gebundene oder ungebundene Ressourcen enthält."@de,
        "A unit of extent consisting of a box containing bound or unbound resources."@en,
        "Đơn vị của quy mô là Hộp để đựng nguồn lực đóng bìa hoặc không đóng bìa."@vi ;
    rdakit:toolkitLabel "capsa"@ca,
        "Kiste"@de,
        "case"@en,
        "hộp đựng"@vi ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8625> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Unitat d’extensió que consisteix en un estoig que conté recursos relligats o sense relligar."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, der aus einer Schachtel besteht, die gebundene oder ungebundene Ressourcen enthält."@de,
        "A unit of extent consisting of a box containing bound or unbound resources."@en,
        "Đơn vị của quy mô là Hộp để đựng nguồn lực đóng bìa hoặc không đóng bìa."@vi ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU> ;
    skos:prefLabel "capsa"@ca,
        "Kiste"@de,
        "case"@en,
        "hộp đựng"@vi .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU/1004> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Unitat d'extensió que consisteix en una representació bidimensional de dades en una forma gràfica o tabular."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einer zweidimensionale Darstellung der Daten in grafischer oder tabellarischer Form."@de,
        "A unit of extent consisting of a two-dimensional representation of data in graphic or tabular form."@en,
        "Đơn vị của quy mô gồm có Trình bày hai chiều của dữ liệu dưới hình thái đồ hình hoặc bảng biểu."@vi ;
    rdakit:toolkitLabel "diagrama"@ca,
        "Schaubild"@de,
        "chart"@en,
        "đồ thị"@vi ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8626> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Unitat d'extensió que consisteix en una representació bidimensional de dades en una forma gràfica o tabular."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einer zweidimensionale Darstellung der Daten in grafischer oder tabellarischer Form."@de,
        "A unit of extent consisting of a two-dimensional representation of data in graphic or tabular form."@en,
        "Đơn vị của quy mô gồm có Trình bày hai chiều của dữ liệu dưới hình thái đồ hình hoặc bảng biểu."@vi ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU> ;
    skos:prefLabel "diagrama"@ca,
        "Schaubild"@de,
        "chart"@en,
        "đồ thị"@vi ;
    skos:scopeNote "Aquest terme s'aplica a imatges fixes."@ca,
        "Dieser Terminus trifft auf unbewegte Bilder zu."@de,
        "This term applies to still images."@en,
        "Thuật ngữ này áp dụng cho hình ảnh tĩnh."@vi .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU/1005> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Unitat d’extensió que consisteix en una peça de metall estampada per l’autoritat del govern perquè s’usi com a diner."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einem Stück Metall, das von einer staatlichen Behörde zur Verwendung als Geld geprägt wurde."@de,
        "A unit of extent consisting of a piece of metal stamped by government authority for use as money."@en,
        "Đơn vị của quy mô là gồm có miếng kim loại được cơ quan thẩm quyền của chính phủ in dấu để sử dụng như tiền."@vi ;
    rdakit:toolkitLabel "moneda"@ca,
        "Münze"@de,
        "coin"@en,
        "đồng xu"@vi ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8627> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Unitat d’extensió que consisteix en una peça de metall estampada per l’autoritat del govern perquè s’usi com a diner."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einem Stück Metall, das von einer staatlichen Behörde zur Verwendung als Geld geprägt wurde."@de,
        "A unit of extent consisting of a piece of metal stamped by government authority for use as money."@en,
        "Đơn vị của quy mô là gồm có miếng kim loại được cơ quan thẩm quyền của chính phủ in dấu để sử dụng như tiền."@vi ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU> ;
    skos:prefLabel "moneda"@ca,
        "Münze"@de,
        "coin"@en,
        "đồng xu"@vi ;
    skos:scopeNote "Aquest terme s'aplica a formes tridimensionals."@ca,
        "Dieser Terminus trifft auf dreidimensionale Formen zu."@de,
        "This term applies to three-dimensional forms."@en,
        "Thuật ngữ này áp dụng cho hình thái ba chiều."@vi .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU/1006> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Unitat d’extensió que consisteix en una obra en dues dimensions o d’un relleu molt baix, feta a base d’enganxar paper, tela, fotografies o altres materials en una superfície plana."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einem zweidimensionalen oder sehr flachen reliefartigen Werk, das durch Befestigung von Papier, Stoff, Fotografien oder sonstigen Materialien auf einer ebenen Oberfläche gemacht ist."@de,
        "A unit of extent consisting of a work in two dimensions or very low relief that was made by affixing paper, fabrics, photographs, or other materials onto a flat surface."@en,
        "Đơn vị của quy mô gồm có tác phẩm hai chiều hoặc chạm nổi rất thấp được tạo ra bằng cách dán giấy, vải, bức ảnh, hoặc vật liệu khác trên bề mặt phẳng."@vi ;
    rdakit:toolkitLabel "collage"@ca,
        "Collage"@de,
        "collage"@en,
        "hình cắt dán"@vi ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8628> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Unitat d’extensió que consisteix en una obra en dues dimensions o d’un relleu molt baix, feta a base d’enganxar paper, tela, fotografies o altres materials en una superfície plana."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einem zweidimensionalen oder sehr flachen reliefartigen Werk, das durch Befestigung von Papier, Stoff, Fotografien oder sonstigen Materialien auf einer ebenen Oberfläche gemacht ist."@de,
        "A unit of extent consisting of a work in two dimensions or very low relief that was made by affixing paper, fabrics, photographs, or other materials onto a flat surface."@en,
        "Đơn vị của quy mô gồm có tác phẩm hai chiều hoặc chạm nổi rất thấp được tạo ra bằng cách dán giấy, vải, bức ảnh, hoặc vật liệu khác trên bề mặt phẳng."@vi ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU> ;
    skos:prefLabel "collage"@ca,
        "Collage"@de,
        "collage"@en,
        "hình cắt dán"@vi ;
    skos:scopeNote "Aquest terme s'aplica a imatges fixes."@ca,
        "Dieser Terminus trifft auf unbewegte Bilder zu."@de,
        "This term applies to still images."@en,
        "Thuật ngữ này áp dụng cho hình ảnh tĩnh."@vi .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU/1007> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Unitat d’extensió que consisteix en una, dues o més seccions verticals de text que figuren a la mateixa pàgina o al mateix full."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einem oder zwei vertikal angeordneten Textabschnitten, die auf derselben Seite oder demselben Blatt erscheinen."@de,
        "A unit of extent consisting of one of two or more vertical sections of text appearing on the same page or leaf."@en,
        "Đơn vị của quy mô gồm có một của hai hoặc nhiều hơn đoan văn bản xuất hiện trên cùng trang hoặc tờ."@vi ;
    rdakit:toolkitLabel "columna"@ca,
        "Spalte"@de,
        "column"@en,
        "cột"@vi ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8629> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Unitat d’extensió que consisteix en una, dues o més seccions verticals de text que figuren a la mateixa pàgina o al mateix full."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einem oder zwei vertikal angeordneten Textabschnitten, die auf derselben Seite oder demselben Blatt erscheinen."@de,
        "A unit of extent consisting of one of two or more vertical sections of text appearing on the same page or leaf."@en,
        "Đơn vị của quy mô gồm có một của hai hoặc nhiều hơn đoan văn bản xuất hiện trên cùng trang hoặc tờ."@vi ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU> ;
    skos:prefLabel "columna"@ca,
        "Spalte"@de,
        "column"@en,
        "cột"@vi .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU/1008> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Unitat d’extensió que és una representació geogràfica de dades numèriques, o del curs o els resultats d’una acció o un procés."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einer geografischen Darstellung numerischer Daten bzw. dem Verlauf oder den Ergebnissen einer Tätigkeit oder eines Prozesses."@de,
        "A unit of extent that is a geographic representation of numeric data, or of the course or results of an action or process."@en,
        "Đơn vị của quy mô là trình bày địa lý của dữ liệu số, hoặc của tiến trình hoặc kết quả của hoạt động hoặc quá trình."@vi ;
    rdakit:toolkitLabel "diagrama"@ca,
        "Diagramm"@de,
        "diagram"@en,
        "biểu đồ"@vi ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8630> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Unitat d’extensió que és una representació geogràfica de dades numèriques, o del curs o els resultats d’una acció o un procés."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einer geografischen Darstellung numerischer Daten bzw. dem Verlauf oder den Ergebnissen einer Tätigkeit oder eines Prozesses."@de,
        "A unit of extent that is a geographic representation of numeric data, or of the course or results of an action or process."@en,
        "Đơn vị của quy mô là trình bày địa lý của dữ liệu số, hoặc của tiến trình hoặc kết quả của hoạt động hoặc quá trình."@vi ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU> ;
    skos:prefLabel "diagrama"@ca,
        "Diagramm"@de,
        "diagram"@en,
        "biểu đồ"@vi ;
    skos:scopeNote "Aquest terme s'aplica a recursos cartogràfics. El terme també s’aplica de vegades a mapes que es caracteritzen per una representació molt esquemàtica o simplificada."@ca,
        "Dieser Terminus trifft auf kartografische Ressourcen zu. Der Terminus wird manchmal auch für Karten verwendet, die durch sehr vereinfachte oder schematische Darstellung charakterisiert sind."@de,
        "This term applies to cartographic resources. The term is sometimes also applied to maps characterized by much simplified, or schematic, representation."@en,
        "Thuật ngữ này áp dụng cho tài nguyên bản đồ. Thuật ngữ này cũng đôi khi áp dụng cho bản đồ được đặc trưng bởi trình bày đơn giản hoá, hoặc dưới dạng giản đồ."@vi .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU/1009> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Unitat d’extensió que consisteix en una representació tridimensional d’una escena creada mitjançant la col·locació d’objectes, de figures, etc., davant d’un decorat de fons, pintat i bidimensional."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einer dreidimensionalen Darstellung einer Szene, die durch das Platzieren von Objekten, Figuren usw. vor einem zweidimensionalen gezeichneten Hintergrund geschaffen wird."@de,
        "A unit of extent consisting of a three-dimensional representation of a scene created by placing objects, figures, etc., in front of a two-dimensional painted background."@en,
        "Đơn vị của quy mô gồm có Trình bày ba chiều của quang cảnh được tao ra bằng cách sắp đặt đối tượng, vật thể, vv..., trước hậu cảnh hội hoạ hai chiều."@vi ;
    rdakit:toolkitLabel "diorama"@ca,
        "Diorama"@de,
        "diorama"@en,
        "cảnh tầm sâu"@vi ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8631> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Unitat d’extensió que consisteix en una representació tridimensional d’una escena creada mitjançant la col·locació d’objectes, de figures, etc., davant d’un decorat de fons, pintat i bidimensional."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einer dreidimensionalen Darstellung einer Szene, die durch das Platzieren von Objekten, Figuren usw. vor einem zweidimensionalen gezeichneten Hintergrund geschaffen wird."@de,
        "A unit of extent consisting of a three-dimensional representation of a scene created by placing objects, figures, etc., in front of a two-dimensional painted background."@en,
        "Đơn vị của quy mô gồm có Trình bày ba chiều của quang cảnh được tao ra bằng cách sắp đặt đối tượng, vật thể, vv..., trước hậu cảnh hội hoạ hai chiều."@vi ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU> ;
    skos:prefLabel "diorama"@ca,
        "Diorama"@de,
        "diorama"@en,
        "cảnh tầm sâu"@vi ;
    skos:scopeNote "Aquest terme s'aplica a formes tridimensionals."@ca,
        "Dieser Terminus trifft auf dreidimensionale Formen zu."@de,
        "This term applies to three-dimensional forms."@en,
        "Thuật ngữ này áp dụng cho hình thái ba chiều."@vi .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU/1010> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Unitat d’extensió que consisteix en una obra visual produïda mitjançant un dibuix, que és l’aplicació de línies sobre una superfície, sovint paper, amb un llapis, una ploma, un guix o qualsevol altre instrument, i que se centra en el traçat de formes més que en l’aplicació de color."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einem visuellen Werk, das durch Zeichnen, d. h. Aufbringen von Linien auf eine Oberfläche, häufig Papier, unter Verwendung eines Bleistifts, eines Zeichenstifts, Kohle oder eines anderen Spuren hinterlassenden Instruments erstellt wird. Dabei liegt der Fokus auf der Darstellung der Form und weniger auf der Anwendung von Farbe."@de,
        "A unit of extent consisting of a visual work produced by drawing, which is the application of lines on a surface, often paper, by using a pencil, pen, chalk, or some other tracing instrument to focus on the delineation of form rather than the application of color."@en,
        "Đơn vị của quy mô gồm có tác phẩm thị giác được sản xuất bằng cách vẽ, nghĩa là áp dụng các đường trên bề mặt, thường là giấy, bằng cách dùng bút chì, bút, phấn, hoặc các dụng cụ kẻ đường khác để tập trung vào mô tả hình thể hơn là áp dụng màu sắc."@vi ;
    rdakit:toolkitLabel "dibuix"@ca,
        "Zeichnung"@de,
        "drawing"@en,
        "bản vẽ"@vi ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8632> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Unitat d’extensió que consisteix en una obra visual produïda mitjançant un dibuix, que és l’aplicació de línies sobre una superfície, sovint paper, amb un llapis, una ploma, un guix o qualsevol altre instrument, i que se centra en el traçat de formes més que en l’aplicació de color."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einem visuellen Werk, das durch Zeichnen, d. h. Aufbringen von Linien auf eine Oberfläche, häufig Papier, unter Verwendung eines Bleistifts, eines Zeichenstifts, Kohle oder eines anderen Spuren hinterlassenden Instruments erstellt wird. Dabei liegt der Fokus auf der Darstellung der Form und weniger auf der Anwendung von Farbe."@de,
        "A unit of extent consisting of a visual work produced by drawing, which is the application of lines on a surface, often paper, by using a pencil, pen, chalk, or some other tracing instrument to focus on the delineation of form rather than the application of color."@en,
        "Đơn vị của quy mô gồm có tác phẩm thị giác được sản xuất bằng cách vẽ, nghĩa là áp dụng các đường trên bề mặt, thường là giấy, bằng cách dùng bút chì, bút, phấn, hoặc các dụng cụ kẻ đường khác để tập trung vào mô tả hình thể hơn là áp dụng màu sắc."@vi ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU> ;
    skos:prefLabel "dibuix"@ca,
        "Zeichnung"@de,
        "drawing"@en,
        "bản vẽ"@vi ;
    skos:scopeNote "Aquest terme s'aplica a imatges fixes. Aquest terme sovint es defineix més àmpliament per fer referència també a les imatges generades per ordinador."@ca,
        "Dieser Terminus trifft auf unbewegte Bilder zu. Dieser Terminus wird häufig breit definiert, damit er sich ebenso auf computer-generierte Bilder beziehen kann."@de,
        "This term applies to still images. This term is often defined broadly to refer to computer-generated images as well."@en,
        "Thuật ngữ này áp dụng cho hình ảnh tĩnh."@vi .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU/1011> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Unitat d’extensió que consisteix en objectes en exposició, juntament amb l’entorn de l’exposició (capses, etiquetes, etc.)."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, die aus ausgestellten Gegenständen mit dem Ausstellungsumfeld (Kisten, Labels usw.) besteht."@de,
        "A unit of extent consisting of objects on display, along with the display environment of cases, labels, etc."@en,
        "Đơn vị của quy mô gồm có vật thể được trưng bày, cùng với mội trường trưng bày như tủ, nhãn, v.v..."@vi ;
    rdakit:toolkitLabel "objecte d’exposició"@ca,
        "Ausstellungsstück"@de,
        "exhibit"@en,
        "triển lãm"@vi ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8633> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Unitat d’extensió que consisteix en objectes en exposició, juntament amb l’entorn de l’exposició (capses, etiquetes, etc.)."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, die aus ausgestellten Gegenständen mit dem Ausstellungsumfeld (Kisten, Labels usw.) besteht."@de,
        "A unit of extent consisting of objects on display, along with the display environment of cases, labels, etc."@en,
        "Đơn vị của quy mô gồm có vật thể được trưng bày, cùng với mội trường trưng bày như tủ, nhãn, v.v..."@vi ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU> ;
    skos:prefLabel "objecte d’exposició"@ca,
        "Ausstellungsstück"@de,
        "exhibit"@en,
        "triển lãm"@vi ;
    skos:scopeNote "Aquest terme s'aplica a formes tridimensionals."@ca,
        "Dieser Terminus trifft auf dreidimensionale Formen zu."@de,
        "This term applies to three-dimensional forms."@en,
        "Thuật ngữ này áp dụng cho hình thái ba chiều."@vi .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU/1012> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Unitat d’extensió que consisteix en una fitxa, o en una representació digital d’una fitxa, que porta paraules, xifres, imatges, etc., concebuda per a una visualització ràpida com una ajuda a l’aprenentatge."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einer Karte (oder der digitalen Repräsentation einer Karte), die Wörter, Zahlen, Bilder usw. enthält und für eine schnelle Anzeige als Lernhilfe konzipiert ist."@de,
        "A unit of extent consisting of a card, or digital representation of a card, carrying words, numerals, pictures, etc., designed for rapid display as an aid to learning."@en,
        "Đơn vị của quy mô bao gồm Quân bài hoặc vật liệu cản quang khác có in từ, chữ số, hoặc ảnh và được thiết kế để hiện hình nhanh khi trợ giúp học tập."@vi ;
    rdakit:toolkitLabel "fitxa de pregunta ràpida"@ca,
        "Lernkarte"@de,
        "flash card"@en,
        "quân bài nháy"@vi ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8634> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:altLabel "electronic flash card"@en,
        "quân bài nháy điện tử"@vi ;
    skos:definition "Unitat d’extensió que consisteix en una fitxa, o en una representació digital d’una fitxa, que porta paraules, xifres, imatges, etc., concebuda per a una visualització ràpida com una ajuda a l’aprenentatge."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einer Karte (oder der digitalen Repräsentation einer Karte), die Wörter, Zahlen, Bilder usw. enthält und für eine schnelle Anzeige als Lernhilfe konzipiert ist."@de,
        "A unit of extent consisting of a card, or digital representation of a card, carrying words, numerals, pictures, etc., designed for rapid display as an aid to learning."@en,
        "Đơn vị của quy mô bao gồm Quân bài hoặc vật liệu cản quang khác có in từ, chữ số, hoặc ảnh và được thiết kế để hiện hình nhanh khi trợ giúp học tập."@vi ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU> ;
    skos:prefLabel "fitxa de pregunta ràpida"@ca,
        "Lernkarte"@de,
        "flash card"@en,
        "quân bài nháy"@vi ;
    skos:scopeNote "Aquest terme s'aplica a imatges fixes."@ca,
        "Dieser Terminus trifft auf unbewegten Bilder zu."@de,
        "This term applies to still images."@en,
        "Thuật ngữ này áp dụng cho hình ảnh tĩnh."@vi .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU/1013> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Unitat d'extensió consistent en un full concebut per ser llegit en pàgines quan està plegat."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einem Blatt, der so angeordnet ist, dass er nach dem Falten die richtige Seitenreihenfolge hat."@de,
        "A unit of extent consisting of a sheet designed to be read in pages when folded."@en,
        "Đơn vị của quy mô gồm có tờ được thiết kế để đọc trong trang khi gấp."@vi ;
    rdakit:toolkitLabel "full plegat"@ca,
        "Gefaltetes Blatt"@de,
        "folded sheet"@en,
        "tờ gấp"@vi ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8635> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Unitat d'extensió consistent en un full concebut per ser llegit en pàgines quan està plegat."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einem Blatt, der so angeordnet ist, dass er nach dem Falten die richtige Seitenreihenfolge hat."@de,
        "A unit of extent consisting of a sheet designed to be read in pages when folded."@en,
        "Đơn vị của quy mô gồm có tờ được thiết kế để đọc trong trang khi gấp."@vi ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU> ;
    skos:prefLabel "full plegat"@ca,
        "Gefaltetes Blatt"@de,
        "folded sheet"@en,
        "tờ gấp"@vi .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU/1015> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Unitat d’extensió que és una representació de la Terra o d’un altre cos celeste, real o imaginari, sobre la superfície d’una esfera."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, der eine Darstellung der Erde oder eines anderen Himmelskörpers (real oder imaginär) auf der Oberfläche einer Kugel ist."@de,
        "A unit of extent that is a depiction of the Earth or other celestial body, real or imaginary, on the surface of a sphere."@en,
        "Đơn vị của quy mô là mô tả của Trái đất hoặc vật thể vũ trụ khác, thực hoặc tưởng tượng, trên bề mặt của hình cầu."@vi ;
    rdakit:toolkitLabel "globus"@ca,
        "Globus"@de,
        "globe"@en,
        "quả địa cầu"@vi ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8637> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Unitat d’extensió que és una representació de la Terra o d’un altre cos celeste, real o imaginari, sobre la superfície d’una esfera."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, der eine Darstellung der Erde oder eines anderen Himmelskörpers (real oder imaginär) auf der Oberfläche einer Kugel ist."@de,
        "A unit of extent that is a depiction of the Earth or other celestial body, real or imaginary, on the surface of a sphere."@en,
        "Đơn vị của quy mô là mô tả của Trái đất hoặc vật thể vũ trụ khác, thực hoặc tưởng tượng, trên bề mặt của hình cầu."@vi ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU> ;
    skos:prefLabel "globus"@ca,
        "Globus"@de,
        "globe"@en,
        "quả địa cầu"@vi ;
    skos:scopeNote "Aquest terme s'aplica a recursos cartogràfics."@ca,
        "Dieser Terminus trifft auf kartografische Ressourcen zu."@de,
        "This term applies to cartographic resources."@en,
        "Thuật ngữ này áp dụng cho tài nguyên bản đồ."@vi .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU/1016> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Unitat d’extensió que consisteix en una imatge que representa una entitat sagrada i que ella mateixa és considerada sagrada."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einem Bild, das eine heilige Entität porträtiert, und das selbst als heilig angesehen wird."@de,
        "A unit of extent consisting of an image that portrays a sacred entity and that is itself regarded as sacred."@en,
        "Đơn vị của quy mô bao gồm hình ảnh mô tả thực thể linh thiêng và tự nó được xem là linh thiêng."@vi ;
    rdakit:toolkitLabel "icona"@ca,
        "Ikone"@de,
        "icon"@en,
        "hình tượng"@vi ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8638> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Unitat d’extensió que consisteix en una imatge que representa una entitat sagrada i que ella mateixa és considerada sagrada."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einem Bild, das eine heilige Entität porträtiert, und das selbst als heilig angesehen wird."@de,
        "A unit of extent consisting of an image that portrays a sacred entity and that is itself regarded as sacred."@en,
        "Đơn vị của quy mô bao gồm hình ảnh mô tả thực thể linh thiêng và tự nó được xem là linh thiêng."@vi ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU> ;
    skos:prefLabel "icona"@ca,
        "Ikone"@de,
        "icon"@en,
        "hình tượng"@vi ;
    skos:scopeNote "Aquest terme s'aplica a imatges fixes. Habitualment és una pintura al tremp sobre un plafó, però pot estar en qualsevol suport bidimensional o en relleu, inclòs un fresc."@ca,
        "Dieser Terminus trifft auf unbewegte Bilde zu. Besteht zumeist aus Temperafarbe auf einem Brett, aber sie kann auch in einem zweidimensionalen oder reliefartigen Medium einschließlich Fresko sein."@de,
        "This term applies to still images. Most commonly it comprises tempera on panel, but it may be in any two-dimensional or relief medium, including fresco."@en,
        "Thuật ngữ này áp dụng cho hình ảnh tĩnh. Thông thường nhất nó bao gồm màu keo trên ô vải nhưng cũng có thể trong phương tiện hai chiều hoặc vật thay thế khác bao gồm cả bích hoạ."@vi .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU/1017> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Unitat d’extensió que consisteix en una imatge, normalment sobre cartró o fusta, que ha estat tallada en formes entrellaçades concebudes perquè es rejuntin."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einem Bild, normalerweise auf Karton oder Holz, das in ineinander greifende Formen geschnitten wurde und dazu konzipiert ist, wieder zusammengefügt zu werden."@de,
        "A unit of extent consisting of a picture usually on pasteboard or wood, which has been cut into interlocking shapes intended to be re-assembled."@en,
        "Đơn vị của quy mô gồm có một bức hoạ thường trên bìa cứng hoặc gỗ đã được cắt thành các hình dành cho lắp ráp lại."@vi ;
    rdakit:toolkitLabel "trencaclosques"@ca,
        "Puzzle"@de,
        "jigsaw puzzle"@en,
        "trò chơi lắp hình"@vi ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8639> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Unitat d’extensió que consisteix en una imatge, normalment sobre cartró o fusta, que ha estat tallada en formes entrellaçades concebudes perquè es rejuntin."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einem Bild, normalerweise auf Karton oder Holz, das in ineinander greifende Formen geschnitten wurde und dazu konzipiert ist, wieder zusammengefügt zu werden."@de,
        "A unit of extent consisting of a picture usually on pasteboard or wood, which has been cut into interlocking shapes intended to be re-assembled."@en,
        "Đơn vị của quy mô gồm có một bức hoạ thường trên bìa cứng hoặc gỗ đã được cắt thành các hình dành cho lắp ráp lại."@vi ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU> ;
    skos:prefLabel "trencaclosques"@ca,
        "Puzzle"@de,
        "jigsaw puzzle"@en,
        "trò chơi lắp hình"@vi ;
    skos:scopeNote "Aquest terme s'aplica a formes tridimensionals."@ca,
        "Dieser Terminus trifft auf dreidimensionale Formen zu."@de,
        "This term applies to three-dimensional forms."@en,
        "Thuật ngữ này áp dụng cho hình thái ba chiều."@vi .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU/1018> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Unitat d’extensió que consisteix en un sol full lligat o subjectat com una subunitat d’un volum; cada full consisteix en dues pàgines, una en cada cara, cada una de les quals pot estar en blanc."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einem einzelnen gebundenen oder befestigten Bogen als Untereinheit eines Bandes. Jedes Blatt besteht aus zwei Seiten, auf jeder Seite eine, die auch leer sein können."@de,
        "A unit of extent consisting of a single bound or fastened sheet as a subunit of a volume; each leaf consists of two pages, one on each side, either or both of which may be blank."@en,
        "Đơn vị của quy mô gồm có tờ đơn hoặc được đóng lại như là tiểu đơn vị của tập, mỗi tờ có hai trang, mỗi trang ở một mặt, một hoặc cả hai trang có thể để trống."@vi ;
    rdakit:toolkitLabel "full"@ca,
        "Blatt"@de,
        "leaf"@en,
        "tờ"@vi ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8640> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Unitat d’extensió que consisteix en un sol full lligat o subjectat com una subunitat d’un volum; cada full consisteix en dues pàgines, una en cada cara, cada una de les quals pot estar en blanc."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einem einzelnen gebundenen oder befestigten Bogen als Untereinheit eines Bandes. Jedes Blatt besteht aus zwei Seiten, auf jeder Seite eine, die auch leer sein können."@de,
        "A unit of extent consisting of a single bound or fastened sheet as a subunit of a volume; each leaf consists of two pages, one on each side, either or both of which may be blank."@en,
        "Đơn vị của quy mô gồm có tờ đơn hoặc được đóng lại như là tiểu đơn vị của tập, mỗi tờ có hai trang, mỗi trang ở một mặt, một hoặc cả hai trang có thể để trống."@vi ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU> ;
    skos:prefLabel "full"@ca,
        "Blatt"@de,
        "leaf"@en,
        "tờ"@vi .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU/1019> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Unitat d’extensió que consisteix en una representació, normalment a escala i en un suport bidimensional, d’una selecció de característiques materials o abstractes de la superfície de la Terra, o en relació amb ella, d’un altre cos celeste, o d’un lloc imaginari."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einer Darstellung einer Auswahl von Material oder von abstrakten Besonderheiten auf oder in Verbindung mit der Erdoberfläche, einem anderen Himmelskörper oder einem imaginären Ort; normalerweise maßstabsgerecht und auf einem zweidimensionalen Medium."@de,
        "A unit of extent consisting of a representation, normally to scale and on a two-dimensional medium, of a selection of material or abstract features on, or in relation to, the surface of Earth, another celestial body, or an imaginary place."@en,
        "Đơn vị của quy mô gồm có trình bày, thường theo tỷ lệ và bằng phương tiện hai chiều, của một lựa chọn của đặc tính vật chất hoặc trừu tượng về, hoặc liên quan tới, bề mặt trái đất, thiên thể khác, hoặc một địa điểm tưởng tượng."@vi ;
    rdakit:toolkitLabel "mapa"@ca,
        "Karte"@de,
        "map"@en,
        "bản đồ"@vi ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8641> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:altLabel "Plan (Kartografie)"@de ;
    skos:definition "Unitat d’extensió que consisteix en una representació, normalment a escala i en un suport bidimensional, d’una selecció de característiques materials o abstractes de la superfície de la Terra, o en relació amb ella, d’un altre cos celeste, o d’un lloc imaginari."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einer Darstellung einer Auswahl von Material oder von abstrakten Besonderheiten auf oder in Verbindung mit der Erdoberfläche, einem anderen Himmelskörper oder einem imaginären Ort; normalerweise maßstabsgerecht und auf einem zweidimensionalen Medium."@de,
        "A unit of extent consisting of a representation, normally to scale and on a two-dimensional medium, of a selection of material or abstract features on, or in relation to, the surface of Earth, another celestial body, or an imaginary place."@en,
        "Đơn vị của quy mô gồm có trình bày, thường theo tỷ lệ và bằng phương tiện hai chiều, của một lựa chọn của đặc tính vật chất hoặc trừu tượng về, hoặc liên quan tới, bề mặt trái đất, thiên thể khác, hoặc một địa điểm tưởng tượng."@vi ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU> ;
    skos:prefLabel "mapa"@ca,
        "Karte"@de,
        "map"@en,
        "bản đồ"@vi ;
    skos:scopeNote "Aquest terme s'aplica a recursos cartogràfics."@ca,
        "Dieser Terminus trifft auf kartografische Ressourcen zu."@de,
        "This term applies to cartographic resources."@en,
        "Thuật ngữ này áp dụng cho tài nguyên bản đồ."@vi .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU/1020> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Unitat d’extensió que consisteix en una peça petita de metall, que porta un disseny en relleu a una cara o a totes dues i que té un propòsit commemoratiu; no s’usa com a mitjà d’intercanvi."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einem kleinen Stück Metall, das auf einer oder beiden Seiten ein Relief trägt und einen Erinnerungszweck hat; wird nicht als Zahlungsmittel verwendet."@de,
        "A unit of extent consisting of a small piece of metal, bearing a relief design on one or both sides and having a commemorative purpose; not used as a medium of exchange."@en,
        "Đơn vị của quy môgồmcómột mảnh kim loạinhỏ, mang một thiết kếnổi bậttrên một hoặc cả haimặtvớimục đích kỷ niệm; không sử dụng như mộtphương tiện trao đổi."@vi ;
    rdakit:toolkitLabel "medalla"@ca,
        "Medaille"@de,
        "medal"@en,
        "huân chương"@vi ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8642> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Unitat d’extensió que consisteix en una peça petita de metall, que porta un disseny en relleu a una cara o a totes dues i que té un propòsit commemoratiu; no s’usa com a mitjà d’intercanvi."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einem kleinen Stück Metall, das auf einer oder beiden Seiten ein Relief trägt und einen Erinnerungszweck hat; wird nicht als Zahlungsmittel verwendet."@de,
        "A unit of extent consisting of a small piece of metal, bearing a relief design on one or both sides and having a commemorative purpose; not used as a medium of exchange."@en,
        "Đơn vị của quy môgồmcómột mảnh kim loạinhỏ, mang một thiết kếnổi bậttrên một hoặc cả haimặtvớimục đích kỷ niệm; không sử dụng như mộtphương tiện trao đổi."@vi ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU> ;
    skos:prefLabel "medalla"@ca,
        "Medaille"@de,
        "medal"@en,
        "huân chương"@vi ;
    skos:scopeNote "Aquest terme s'aplica a formes tridimensionals."@ca,
        "Dieser Terminus trifft auf dreidimensionale Formen zu."@de,
        "This term applies to three-dimensional forms."@en,
        "Thuật ngữ này áp dụng cho hình thái ba chiều."@vi .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU/1021> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Unitat d’extensió que consisteix en la representació física d’un aparell o un procés que pot ser modificat de cara a la formació o a l’anàlisi per remarcar-ne una part o una funció concreta."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einer physischen Darstellung eines Gerätes oder eines Prozesses, das/der zur Übung oder zur Analyse modifiziert werden kann, um einen bestimmten Teil oder eine Funktion herauszustellen."@de,
        "A unit of extent consisting of a physical representation of a device or process that may be modified for training or analysis to emphasize a particular part or function."@en,
        "Đơn vị của quy mô gồm có trình bày vật lý của thiết bị hoặc quá trình có thể được sửa đổi để đào tạo hoặc phân tích để nhấn mạnh phần phần hoặc chức năng riêng lẻ."@vi ;
    rdakit:toolkitLabel "model"@ca,
        "Nachbildung"@de,
        "mock-up"@en,
        "mẫu hình"@vi ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8643> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Unitat d’extensió que consisteix en la representació física d’un aparell o un procés que pot ser modificat de cara a la formació o a l’anàlisi per remarcar-ne una part o una funció concreta."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einer physischen Darstellung eines Gerätes oder eines Prozesses, das/der zur Übung oder zur Analyse modifiziert werden kann, um einen bestimmten Teil oder eine Funktion herauszustellen."@de,
        "A unit of extent consisting of a physical representation of a device or process that may be modified for training or analysis to emphasize a particular part or function."@en,
        "Đơn vị của quy mô gồm có trình bày vật lý của thiết bị hoặc quá trình có thể được sửa đổi để đào tạo hoặc phân tích để nhấn mạnh phần phần hoặc chức năng riêng lẻ."@vi ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU> ;
    skos:prefLabel "model"@ca,
        "Nachbildung"@de,
        "mock-up"@en,
        "mẫu hình"@vi ;
    skos:scopeNote "Aquest terme s'aplica a formes tridimensionals."@ca,
        "Dieser Terminus trifft auf dreidimensionale Formen zu."@de,
        "This term applies to three-dimensional forms."@en,
        "Thuật ngữ này áp dụng cho hình thái ba chiều."@vi .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU/1023> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Unitat d’extensió que consisteix en una cara d’un full."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einer einzelnen Seite eines Blattes."@de,
        "A unit of extent consisting of a single side of a leaf."@en,
        "Đơn vị của quy mô gồm có một mặt đơn của tờ."@vi ;
    rdakit:toolkitLabel "pàgina"@ca,
        "Seite"@de,
        "page"@en,
        "trang"@vi ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8645> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Unitat d’extensió que consisteix en una cara d’un full."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einer einzelnen Seite eines Blattes."@de,
        "A unit of extent consisting of a single side of a leaf."@en,
        "Đơn vị của quy mô gồm có một mặt đơn của tờ."@vi ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU> ;
    skos:prefLabel "pàgina"@ca,
        "Seite"@de,
        "page"@en,
        "trang"@vi .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU/1024> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Unitat d’extensió consisteix en un ítem en el qual les imatges es formen principalment per mitjà de l’aplicació directa de pigments suspesos en una substància i que s’arrangen en masses de color sobre una superfície que, en general, és bidimensional."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einem Objekt, bei dem Bilder in erster Linie durch direktes Auftragen von Pigment dargestellt werden, das in ein Medium eingebracht ist und in Farbmengen auf einer im Allgemeinen zweidimensionalen Oberfläche angeordnet wird."@de,
        "A unit of extent consisting of an item in which images are formed primarily by the direct application of pigment suspended in a medium, arranged in masses of colour onto a generally two-dimensional surface."@en,
        "Đơn vị của quy môgồm cómộtbảntrong đó hình ảnh được hình thành chủ yếu bởi các ứng dụng trực tiếp củacácsắc tốđược gántrong một phương tiện, sắp xếp theo khối lượng của màu sắc lên, nói chung,một bề mặt hai chiều."@vi ;
    rdakit:toolkitLabel "pintura"@ca,
        "Gemälde"@de,
        "painting"@en,
        "bức hoạ"@vi ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8646> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Unitat d’extensió consisteix en un ítem en el qual les imatges es formen principalment per mitjà de l’aplicació directa de pigments suspesos en una substància i que s’arrangen en masses de color sobre una superfície que, en general, és bidimensional."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einem Objekt, bei dem Bilder in erster Linie durch direktes Auftragen von Pigment dargestellt werden, das in ein Medium eingebracht ist und in Farbmengen auf einer im Allgemeinen zweidimensionalen Oberfläche angeordnet wird."@de,
        "A unit of extent consisting of an item in which images are formed primarily by the direct application of pigment suspended in a medium, arranged in masses of colour onto a generally two-dimensional surface."@en,
        "Đơn vị của quy môgồm cómộtbảntrong đó hình ảnh được hình thành chủ yếu bởi các ứng dụng trực tiếp củacácsắc tốđược gántrong một phương tiện, sắp xếp theo khối lượng của màu sắc lên, nói chung,một bề mặt hai chiều."@vi ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU> ;
    skos:prefLabel "pintura"@ca,
        "Gemälde"@de,
        "painting"@en,
        "bức hoạ"@vi ;
    skos:scopeNote "Aquest terme s'aplica a imatges fixes"@ca,
        "Dieser Terminus trifft auf unbewegte Bilder zu."@de,
        "This term applies to still images."@en,
        "Thuật ngữ này áp dụng cho hình ảnh tĩnh."@vi .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU/1025> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Unitat d'extensió consistent en una imatge capturada amb una lent i traslladada sobre la superfície d'un full."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang bestehend aus einem Bild, das mit einer Linse aufgenommen wurde und auf die Oberfläche eines Blattes übertragen wurde."@de,
        "A unit of extent consisting of an image captured by a lens and carried on the surface of a sheet."@en,
        "Đơn vị của quy mô gồm có hình ảnh được thu nạp bởi ống kính và được chứa trên bề mặt của tờ."@vi ;
    rdakit:toolkitLabel "fotografia"@ca,
        "Fotografie"@de,
        "photograph"@en,
        "bức ảnh"@vi ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8647> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Unitat d'extensió consistent en una imatge capturada amb una lent i traslladada sobre la superfície d'un full."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang bestehend aus einem Bild, das mit einer Linse aufgenommen wurde und auf die Oberfläche eines Blattes übertragen wurde."@de,
        "A unit of extent consisting of an image captured by a lens and carried on the surface of a sheet."@en,
        "Đơn vị của quy mô gồm có hình ảnh được thu nạp bởi ống kính và được chứa trên bề mặt của tờ."@vi ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU> ;
    skos:prefLabel "fotografia"@ca,
        "Fotografie"@de,
        "photograph"@en,
        "bức ảnh"@vi .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU/1026> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Unitat d’extensió que consisteix en representacions bidimensionals."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang der aus zweidimensionalen Darstellungen besteht."@de,
        "A unit of extent consisting of two-dimensional representations."@en,
        "Đơn vị của quy mô gồm có các trình bày hai chiều."@vi ;
    rdakit:toolkitLabel "làmina"@ca,
        "Bild"@de,
        "picture"@en,
        "bức tranh"@vi ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8648> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Unitat d’extensió que consisteix en representacions bidimensionals."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang der aus zweidimensionalen Darstellungen besteht."@de,
        "A unit of extent consisting of two-dimensional representations."@en,
        "Đơn vị của quy mô gồm có các trình bày hai chiều."@vi ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU> ;
    skos:prefLabel "làmina"@ca,
        "Bild"@de,
        "picture"@en,
        "bức tranh"@vi ;
    skos:scopeNote "Aquest terme s'aplica a imatges fixes"@ca,
        "Dieser Terminus trifft auf unbewegte Bilder zu."@de,
        "This term applies to still images."@en,
        "Thuật ngữ này áp dụng cho hình ảnh tĩnh."@vi .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU/1027> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Unitat d’extensió que és un contenidor per allotjar materials solts, normalment consisteix en dues cobertes unides pel llom."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, die ein Behältnis zum Zusammenhalten von losen Materialien ist, das normalerweise aus zwei Deckblättern besteht, die an der Rückseite verbunden sind."@de,
        "A unit of extent that is a container for holding loose materials, usually consisting of two covers joined together at the back."@en,
        "Đơn vị của quy mô là vỏ chứa để đựng các tài liệu rời thường gồm có hai bìa nối với nhau ở gáy."@vi ;
    rdakit:toolkitLabel "carpeta"@ca,
        "Mappe"@de,
        "portfolio"@en,
        "cặp đựng"@vi ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8649> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Unitat d’extensió que és un contenidor per allotjar materials solts, normalment consisteix en dues cobertes unides pel llom."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, die ein Behältnis zum Zusammenhalten von losen Materialien ist, das normalerweise aus zwei Deckblättern besteht, die an der Rückseite verbunden sind."@de,
        "A unit of extent that is a container for holding loose materials, usually consisting of two covers joined together at the back."@en,
        "Đơn vị của quy mô là vỏ chứa để đựng các tài liệu rời thường gồm có hai bìa nối với nhau ở gáy."@vi ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU> ;
    skos:prefLabel "carpeta"@ca,
        "Mappe"@de,
        "portfolio"@en,
        "cặp đựng"@vi .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU/1028> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Unitat d’extensió que consisteix en una targeta en la qual es pot escriure o imprimir un missatge per enviar-lo per correu sense sobre."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einer Karte, auf die eine Nachricht geschrieben oder gedruckt sein kann, zum Postversand ohne Umschlag."@de,
        "A unit of extent of consisting of a card on which a message may be written or printed for mailing without an envelope."@en,
        "Đơn vị của quy mô gồm có tấm bìa trên đó thông báo được viết hoặc in để gửi thư mà không cần phong bì."@vi ;
    rdakit:toolkitLabel "postal"@ca,
        "Postkarte"@de,
        "postcard"@en,
        "bưu thiếp"@vi ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8650> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Unitat d’extensió que consisteix en una targeta en la qual es pot escriure o imprimir un missatge per enviar-lo per correu sense sobre."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einer Karte, auf die eine Nachricht geschrieben oder gedruckt sein kann, zum Postversand ohne Umschlag."@de,
        "A unit of extent of consisting of a card on which a message may be written or printed for mailing without an envelope."@en,
        "Đơn vị của quy mô gồm có tấm bìa trên đó thông báo được viết hoặc in để gửi thư mà không cần phong bì."@vi ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU> ;
    skos:prefLabel "postal"@ca,
        "Postkarte"@de,
        "postcard"@en,
        "bưu thiếp"@vi ;
    skos:scopeNote "Aquest terme s'aplica a imatges fixes"@ca,
        "Dieser Terminus trifft auf unbewegte Bilder zu."@de,
        "This term applies to still images."@en,
        "Thuật ngữ này áp dụng cho hình ảnh tĩnh."@vi .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU/1029> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Unitat d’extensió que consisteix en una notícia, normalment decorativa o il·lustrada, concebuda per fer-la pública amb l’objectiu d’anunciar, de promoure o de difondre una activitat, una causa, un producte o un servei; també fa referència a un imprès decoratiu, produït en massa i concebut per penjar-lo."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einer normalerweise dekorativen oder bildlichen Ankündigung, die dazu gedacht ist, bekannt gemacht zu werden, um für eine Aktivität, eine Sache, ein Produkt oder eine Dienstleistung zu werben, zu annoncieren, zu fördern oder zu propagieren. Auch eine dekorative, massen-hergestellte Druckgrafik, die zum Aufhängen gedacht ist."@de,
        "A unit of extent consisting of a notice, usually decorative or pictorial, intended to be posted to advertise, promote, or publicize an activity, cause, product, or service; also, a decorative, mass-produced print intended for hanging."@en,
        "Đơn vị của quy mô gồm cóthông báo, thườngcótrang trí hoặc tranh ảnh, dự định để đăng quảng cáo, quảng bá, hoặc công bố công khai một hoạt động, nguyêncớ, sản phẩm hoặc dịch vụ; cũnglà bảnin sản xuất hàng loạtcótrang tríđểtreo."@vi ;
    rdakit:toolkitLabel "cartell"@ca,
        "Plakat"@de,
        "poster"@en,
        "áp phích"@vi ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8651> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Unitat d’extensió que consisteix en una notícia, normalment decorativa o il·lustrada, concebuda per fer-la pública amb l’objectiu d’anunciar, de promoure o de difondre una activitat, una causa, un producte o un servei; també fa referència a un imprès decoratiu, produït en massa i concebut per penjar-lo."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einer normalerweise dekorativen oder bildlichen Ankündigung, die dazu gedacht ist, bekannt gemacht zu werden, um für eine Aktivität, eine Sache, ein Produkt oder eine Dienstleistung zu werben, zu annoncieren, zu fördern oder zu propagieren. Auch eine dekorative, massen-hergestellte Druckgrafik, die zum Aufhängen gedacht ist."@de,
        "A unit of extent consisting of a notice, usually decorative or pictorial, intended to be posted to advertise, promote, or publicize an activity, cause, product, or service; also, a decorative, mass-produced print intended for hanging."@en,
        "Đơn vị của quy mô gồm cóthông báo, thườngcótrang trí hoặc tranh ảnh, dự định để đăng quảng cáo, quảng bá, hoặc công bố công khai một hoạt động, nguyêncớ, sản phẩm hoặc dịch vụ; cũnglà bảnin sản xuất hàng loạtcótrang tríđểtreo."@vi ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU> ;
    skos:prefLabel "cartell"@ca,
        "Plakat"@de,
        "poster"@en,
        "áp phích"@vi ;
    skos:scopeNote "Aquest terme s'aplica a imatges fixes."@ca,
        "Dieser Terminus trifft auf unbewegte Bilder zu."@de,
        "This term applies to still images."@en,
        "Thuật ngữ này áp dụng cho hình ảnh tĩnh."@vi .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU/1030> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Unitat d’extensió que consisteix en una obra visual produïda per la transferència d’una imatge per mitjà d’una matriu com ara una placa, un clixé, una impressió serigràfica, usant qualsevol dels diversos processos d’impressió."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einem bildhaften Werk, das durch Übertragung eines Bildes mittels einer Matrix, zum Beispiel einer Platte, einem Block oder einem Bildschirm, unter Verwendung von beliebigen Druckprozessen erstellt wird."@de,
        "A unit of extent consisting of a pictorial work produced by transferring an image by means of a matrix such as a plate, block, or screen, using any of various printing processes."@en,
        "Đơn vị của quy mô lgồm có tác phẩm tranh được sản xuất bằng cách chuyển hình ảnh theo phương pháp ma trận như là bát chữ, bản khắc, hoặc màn hình, sử dụng quá trình in bất kỳ."@vi ;
    rdakit:toolkitLabel "estampa"@ca,
        "Druckgrafik"@de,
        "print"@en,
        "bản in"@vi ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8652> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Unitat d’extensió que consisteix en una obra visual produïda per la transferència d’una imatge per mitjà d’una matriu com ara una placa, un clixé, una impressió serigràfica, usant qualsevol dels diversos processos d’impressió."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einem bildhaften Werk, das durch Übertragung eines Bildes mittels einer Matrix, zum Beispiel einer Platte, einem Block oder einem Bildschirm, unter Verwendung von beliebigen Druckprozessen erstellt wird."@de,
        "A unit of extent consisting of a pictorial work produced by transferring an image by means of a matrix such as a plate, block, or screen, using any of various printing processes."@en,
        "Đơn vị của quy mô lgồm có tác phẩm tranh được sản xuất bằng cách chuyển hình ảnh theo phương pháp ma trận như là bát chữ, bản khắc, hoặc màn hình, sử dụng quá trình in bất kỳ."@vi ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU> ;
    skos:prefLabel "estampa"@ca,
        "Druckgrafik"@de,
        "print"@en,
        "bản in"@vi ;
    skos:scopeNote "Aquest terme s'aplica a imatges fixes."@ca,
        "Dieser Terminus trifft auf unbewegte Bilder zu."@de,
        "This term applies to still images."@en,
        "Thuật ngữ này áp dụng cho hình ảnh tĩnh."@vi .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU/1031> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Unitat d’extensió que és una representació a escala de la intersecció d’una superfície vertical (que pot ser plana o no) amb la superfície del sòl, o de la intersecció d’una superfície vertical d’aquest tipus amb la d’un model conceptual tridimensional que representa fenòmens que tenen una distribució contínua."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang einer maßstabsgetreuen Repräsentation der Schnittpunkte einer vertikalen Oberfläche (die eine Ebene sein kann oder nicht) mit der Erdoberfläche oder der Schnittpunkte einer solchen vertikalen Oberfläche mit der eines konzeptionellen dreidimensionalen Modells, welches Phänomene repräsentiert, die eine kontinuierliche Verbreitung haben."@de,
        "A unit of extent that is a scale representation of the intersection of a vertical surface, which may or may not be a plane, with the surface of the ground, or of the intersection of such a vertical surface with that of a conceptual three-dimensional model representing phenomena having a continuous distribution."@en,
        "Đơn vị của quy mô là trình bày tỷ lệ của chỗ giao nhau của một mặt đứng, có thể hoặc không là mặt phẳng, với mặt đất, hoặc chỗ giao nhau mặt đứng như vậy với mô hình ba chiều dựa trên khái niệm trình bày hiện tượng phân bố liên tục."@vi ;
    rdakit:toolkitLabel "perfil"@ca,
        "Profil"@de,
        "profile"@en,
        "trắc diện"@vi ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8653> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Unitat d’extensió que és una representació a escala de la intersecció d’una superfície vertical (que pot ser plana o no) amb la superfície del sòl, o de la intersecció d’una superfície vertical d’aquest tipus amb la d’un model conceptual tridimensional que representa fenòmens que tenen una distribució contínua."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang einer maßstabsgetreuen Repräsentation der Schnittpunkte einer vertikalen Oberfläche (die eine Ebene sein kann oder nicht) mit der Erdoberfläche oder der Schnittpunkte einer solchen vertikalen Oberfläche mit der eines konzeptionellen dreidimensionalen Modells, welches Phänomene repräsentiert, die eine kontinuierliche Verbreitung haben."@de,
        "A unit of extent that is a scale representation of the intersection of a vertical surface, which may or may not be a plane, with the surface of the ground, or of the intersection of such a vertical surface with that of a conceptual three-dimensional model representing phenomena having a continuous distribution."@en,
        "Đơn vị của quy mô là trình bày tỷ lệ của chỗ giao nhau của một mặt đứng, có thể hoặc không là mặt phẳng, với mặt đất, hoặc chỗ giao nhau mặt đứng như vậy với mô hình ba chiều dựa trên khái niệm trình bày hiện tượng phân bố liên tục."@vi ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU> ;
    skos:prefLabel "perfil"@ca,
        "Profil"@de,
        "profile"@en,
        "trắc diện"@vi ;
    skos:scopeNote "Aquest terme s’aplica a recursos cartogràfics."@ca,
        "Dieser Terminus trifft auf kartografische Ressourcen zu."@de,
        "This term applies to cartographic resources."@en,
        "Thuật ngữ này áp dụng cho tài nguyên bản đồ."@vi .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU/1032> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Unitat d’extensió que és una fotografia produïda pel pas de radiacions, com ara raigs X, raigs gamma o neutrons, a través d’un objecte opac."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einer Fotografie, die durch den Durchtritt von Strahlung wie zum Beispiel Röntgenstrahlen, Gammastrahlen oder Neutronen durch ein lichtundurchlässiges Objekt erzeugt wird."@de,
        "A unit of extent that is a photograph produced by the passage of radiation, such as X rays, gamma rays, or neutrons, through an opaque object."@en,
        "Đơn vị của quy mô là Ảnh được tạo ra bằng cách cho phóng xạ, như tia X, tia gamma, hoặc neutron, đi qua một vật thể cản quang."@vi ;
    rdakit:toolkitLabel "radiografia"@ca,
        "Röntgenbild"@de,
        "radiograph"@en,
        "hình chụp bằng phóng xạ"@vi ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8654> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Unitat d’extensió que és una fotografia produïda pel pas de radiacions, com ara raigs X, raigs gamma o neutrons, a través d’un objecte opac."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einer Fotografie, die durch den Durchtritt von Strahlung wie zum Beispiel Röntgenstrahlen, Gammastrahlen oder Neutronen durch ein lichtundurchlässiges Objekt erzeugt wird."@de,
        "A unit of extent that is a photograph produced by the passage of radiation, such as X rays, gamma rays, or neutrons, through an opaque object."@en,
        "Đơn vị của quy mô là Ảnh được tạo ra bằng cách cho phóng xạ, như tia X, tia gamma, hoặc neutron, đi qua một vật thể cản quang."@vi ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU> ;
    skos:prefLabel "radiografia"@ca,
        "Röntgenbild"@de,
        "radiograph"@en,
        "hình chụp bằng phóng xạ"@vi .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU/1033> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Unitat d’extensió que és un producte il·lustrat de qualsevol instrument de teledetecció que detecta i mesura una radiació electromagnètica reflectida i/o emesa des d’una distància i reflectida en ones sonores sota l’aigua en el cas del sonar."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einem bildlichen Produkt eines Fernerkundungsinstruments, das reflektierte und/oder emittierte elektromagnetische Strahlung aus der Distanz entdeckt und misst sowie im Falle eines Sonars Schallwellen unter Wasser reflektiert."@de,
        "A unit of extent that is a pictorial product of any remote-sensing instrument that detects and measures reflected and/or emitted electromagnetic radiation from a distance and reflected underwater sound waves in the case of sonar."@en,
        "Đơn vị của quy mô là tài nguyên bản đồ là sản phẩm tranh ảnh của công cụ cảm nhận từ xa bất kỳ, được nhận biết và đo lường qua bức xạ quang từ với khoảng cách xa và phản chiếu sóng âm dưới mặt nước trong trường hợp định vị vật dưới mặt nước."@vi ;
    rdakit:toolkitLabel "imatge de teledetecció"@ca,
        "Fernerkundungsbild"@de,
        "remote-sensing image"@en,
        "hình ảnh cảm nhận từ xa"@vi ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8655> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Unitat d’extensió que és un producte il·lustrat de qualsevol instrument de teledetecció que detecta i mesura una radiació electromagnètica reflectida i/o emesa des d’una distància i reflectida en ones sonores sota l’aigua en el cas del sonar."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einem bildlichen Produkt eines Fernerkundungsinstruments, das reflektierte und/oder emittierte elektromagnetische Strahlung aus der Distanz entdeckt und misst sowie im Falle eines Sonars Schallwellen unter Wasser reflektiert."@de,
        "A unit of extent that is a pictorial product of any remote-sensing instrument that detects and measures reflected and/or emitted electromagnetic radiation from a distance and reflected underwater sound waves in the case of sonar."@en,
        "Đơn vị của quy mô là tài nguyên bản đồ là sản phẩm tranh ảnh của công cụ cảm nhận từ xa bất kỳ, được nhận biết và đo lường qua bức xạ quang từ với khoảng cách xa và phản chiếu sóng âm dưới mặt nước trong trường hợp định vị vật dưới mặt nước."@vi ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU> ;
    skos:prefLabel "imatge de teledetecció"@ca,
        "Fernerkundungsbild"@de,
        "remote-sensing image"@en,
        "hình ảnh cảm nhận từ xa"@vi ;
    skos:scopeNote "Aquest terme s’aplica a recursos cartogràfics."@ca,
        "Dieser Terminus trifft auf kartografische Ressourcen zu."@de,
        "This term applies to cartographic resources."@en,
        "Thuật ngữ này áp dụng cho tài nguyên bản đồ."@vi .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU/1034> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Unitat d’extensió que consisteix en una representació física, normalment d’art, en la qual les imatges o les formes es produeixen en relleu, gravades al buit o de forma estatuària o aïllada."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einer physischen Darstellung, normalerweise in der Kunst, bei der Bilder und Formen als Relief, als Intaglio oder in Rundumansicht erzeugt werden."@de,
        "A unit of extent consisting of a physical representation, usually of art, in which an image or form is produced in relief, in intaglio, or in the round."@en,
        "Đơn vịcủa quy mô gồm cótrình bày vật lý, thường là nghệ thuật, trong đó hình ảnhhoặcđịnh dạngđượctạo rabằng vật thay thế,chạm chim,hoặc vòngtròn."@vi ;
    rdakit:toolkitLabel "escultura"@ca,
        "Skulptur"@de,
        "sculpture"@en,
        "điêu khắc"@vi ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8656> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Unitat d’extensió que consisteix en una representació física, normalment d’art, en la qual les imatges o les formes es produeixen en relleu, gravades al buit o de forma estatuària o aïllada."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einer physischen Darstellung, normalerweise in der Kunst, bei der Bilder und Formen als Relief, als Intaglio oder in Rundumansicht erzeugt werden."@de,
        "A unit of extent consisting of a physical representation, usually of art, in which an image or form is produced in relief, in intaglio, or in the round."@en,
        "Đơn vịcủa quy mô gồm cótrình bày vật lý, thường là nghệ thuật, trong đó hình ảnhhoặcđịnh dạngđượctạo rabằng vật thay thế,chạm chim,hoặc vòngtròn."@vi ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU> ;
    skos:prefLabel "escultura"@ca,
        "Skulptur"@de,
        "sculpture"@en,
        "điêu khắc"@vi ;
    skos:scopeNote "Aquest terme s'aplica a formes tridimensionals."@ca,
        "Dieser Terminus trifft auf dreidimensionale Formen zu."@de,
        "This term applies to three-dimensional forms."@en,
        "Thuật ngữ này áp dụng cho hình thái ba chiều."@vi .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU/1035> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Unitat d’extensió que és una representació a escala d’una superfície vertical, generalment un pla, que mostra tant el perfil que interseca la superfície d’un cos celeste o d’algun model conceptual, com les estructures que queden per sota del pla de la intersecció."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang einer maßstabsgetreuen Darstellung einer vertikalen Oberfläche (normalerweise eine Ebene), die sowohl das Profil anzeigt, wo es die Oberfläche eines Himmelskörpers oder eines konzeptionellen Modells schneidet, als auch die darunter liegenden Strukturen entlang der Schnittebene."@de,
        "A unit of extent that is a scale representation of a vertical surface, commonly a plane, displaying both the profile where it intersects the surface of a celestial body, or some conceptual model, and the underlying structures along the plane of intersection."@en,
        "Đơn vị của quy mô là trình bày tỷ lệ mặt đứng, thường là mặt phẳng thể hiện cả hai mặt nghiêng phân cắt bề mặt của thiên thể, hoặc mô hình khái niệm nào đó, và nằm dưới cấu trúc dọc theo mặt phẳng cắt ngang."@vi ;
    rdakit:toolkitLabel "secció"@ca,
        "Schnitt"@de,
        "section"@en,
        "mặt cắt"@vi ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8657> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:altLabel "secció de mapa"@ca,
        "map section"@en,
        "trắc diện bản đồ"@vi ;
    skos:definition "Unitat d’extensió que és una representació a escala d’una superfície vertical, generalment un pla, que mostra tant el perfil que interseca la superfície d’un cos celeste o d’algun model conceptual, com les estructures que queden per sota del pla de la intersecció."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang einer maßstabsgetreuen Darstellung einer vertikalen Oberfläche (normalerweise eine Ebene), die sowohl das Profil anzeigt, wo es die Oberfläche eines Himmelskörpers oder eines konzeptionellen Modells schneidet, als auch die darunter liegenden Strukturen entlang der Schnittebene."@de,
        "A unit of extent that is a scale representation of a vertical surface, commonly a plane, displaying both the profile where it intersects the surface of a celestial body, or some conceptual model, and the underlying structures along the plane of intersection."@en,
        "Đơn vị của quy mô là trình bày tỷ lệ mặt đứng, thường là mặt phẳng thể hiện cả hai mặt nghiêng phân cắt bề mặt của thiên thể, hoặc mô hình khái niệm nào đó, và nằm dưới cấu trúc dọc theo mặt phẳng cắt ngang."@vi ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU> ;
    skos:prefLabel "secció"@ca,
        "Schnitt"@de,
        "section"@en,
        "mặt cắt"@vi ;
    skos:scopeNote "Aquest terme s’aplica a recursos cartogràfics."@ca,
        "Dieser Terminus trifft auf kartografische Ressourcen zu."@de,
        "This term applies to cartographic resources."@en,
        "Thuật ngữ này áp dụng cho tài nguyên bản đồ."@vi .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU/1036> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Unitat d’extensió que consisteix en una unitat o una mostra individual triada per representar una població o un conjunt més ampli."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einer einzelnen Einheit oder einem Beispiel, das ausgewählt wurde, um einen größeren Bestand oder eine Aggregation zu repräsentieren."@de,
        "A unit of extent consisting of an individual unit or sample chosen to represent a larger population or aggregation."@en,
        "Đơn vị của quy môgồmcómột đơn vịhoặc mẫucáthể được chọn để trình bày một nhóm hoặc tập hợp lớn hơn."@vi ;
    rdakit:toolkitLabel "espècimen"@ca,
        "Muster"@de,
        "specimen"@en,
        "mẫu vật"@vi ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8658> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Unitat d’extensió que consisteix en una unitat o una mostra individual triada per representar una població o un conjunt més ampli."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einer einzelnen Einheit oder einem Beispiel, das ausgewählt wurde, um einen größeren Bestand oder eine Aggregation zu repräsentieren."@de,
        "A unit of extent consisting of an individual unit or sample chosen to represent a larger population or aggregation."@en,
        "Đơn vị của quy môgồmcómột đơn vịhoặc mẫucáthể được chọn để trình bày một nhóm hoặc tập hợp lớn hơn."@vi ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU> ;
    skos:prefLabel "espècimen"@ca,
        "Muster"@de,
        "specimen"@en,
        "mẫu vật"@vi ;
    skos:scopeNote "Aquest terme s'aplica a formes tridimensionals."@ca,
        "Dieser Terminus trifft auf dreidimensionale Formen zu."@de,
        "This term applies to three-dimensional forms."@en,
        "Thuật ngữ này áp dụng cho hình thái ba chiều."@vi .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU/1037> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Unitat d’extensió que consisteix en una imatge a vegades acompanyada de text i amb una finalitat educativa."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einem Bild, manchmal begleitet von einem Text, die für die Ausbildung verwendet wird."@de,
        "A unit of extent consisting of an image sometimes accompanied by text and used for education."@en,
        "Đơn vị của quy mô gồm có hình ảnh đôi khi kèm theo văn bản được dùng cho giáo dục."@vi ;
    rdakit:toolkitLabel "làmina didáctica"@ca,
        "Studiendruck"@de,
        "study print"@en,
        "bản in học tập"@vi ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8659> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Unitat d’extensió que consisteix en una imatge a vegades acompanyada de text i amb una finalitat educativa."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einem Bild, manchmal begleitet von einem Text, die für die Ausbildung verwendet wird."@de,
        "A unit of extent consisting of an image sometimes accompanied by text and used for education."@en,
        "Đơn vị của quy mô gồm có hình ảnh đôi khi kèm theo văn bản được dùng cho giáo dục."@vi ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU> ;
    skos:prefLabel "làmina didáctica"@ca,
        "Studiendruck"@de,
        "study print"@en,
        "bản in học tập"@vi .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU/1038> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Unitat d’extensió que consisteix en una secció transversal, un detall, un diagrama, un alçat, una perspectiva, una planta, un plànol de treball, etc., usat en enginyeria o en qualsevol altre context tècnic."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einem Querschnitt, einem Detail, einem Diagramm, einem Aufriss, einer Ansicht, einem Plan, einem Arbeitsplan usw., der/die für die Verwendung in einem technischen oder anderen fachlichen Zusammenhang gemacht wurde."@de,
        "A unit of extent consisting of a cross section, detail, diagram, elevation, perspective, plan, working plan, etc., made for use in an engineering or other technical context."@en,
        "Đơn vị của quy mô là mặt cắt chéo, chi tiết, bản đồ, mặt chiếu, phối cảnh, mặt bằng, mặt bằng làm việc v.v... được tạo ra trong bối cảnh công trình hoặc kỹ thuật."@vi ;
    rdakit:toolkitLabel "dibuix lineal"@ca,
        "Technische Zeichnung"@de,
        "technical drawing"@en,
        "bản vẽ kỹ thuật"@vi ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8660> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Unitat d’extensió que consisteix en una secció transversal, un detall, un diagrama, un alçat, una perspectiva, una planta, un plànol de treball, etc., usat en enginyeria o en qualsevol altre context tècnic."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einem Querschnitt, einem Detail, einem Diagramm, einem Aufriss, einer Ansicht, einem Plan, einem Arbeitsplan usw., der/die für die Verwendung in einem technischen oder anderen fachlichen Zusammenhang gemacht wurde."@de,
        "A unit of extent consisting of a cross section, detail, diagram, elevation, perspective, plan, working plan, etc., made for use in an engineering or other technical context."@en,
        "Đơn vị của quy mô là mặt cắt chéo, chi tiết, bản đồ, mặt chiếu, phối cảnh, mặt bằng, mặt bằng làm việc v.v... được tạo ra trong bối cảnh công trình hoặc kỹ thuật."@vi ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU> ;
    skos:prefLabel "dibuix lineal"@ca,
        "Technische Zeichnung"@de,
        "technical drawing"@en,
        "bản vẽ kỹ thuật"@vi ;
    skos:scopeNote "Aquest terme s'aplica a imatges fixes."@ca,
        "Dieser Terminus trifft auf unbewegte Bilder zu."@de,
        "This term applies to still images."@en,
        "Thuật ngữ này áp dụng cho hình ảnh tĩnh."@vi .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU/1040> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Unitat d’extensió que és una representació amb perspectiva d’un paisatge en la qual es mostra el detall com si es projectés en un pla oblic."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang einer perspektivische Darstellung der Landschaft, in der Einzelheiten wie auf eine schräge Ebene projiziert dargestellt sind."@de,
        "A unit of extent that is a perspective representation of the landscape in which detail is shown as if projected on an oblique plane."@en,
        "Đơn vị của quy mô là trình bày phối cảnh của cảnh quan trong đó chi tiết được hiển thị như thể được chiếu trên một mặt xiên."@vi ;
    rdakit:toolkitLabel "vista"@ca,
        "Ansicht"@de,
        "view"@en,
        "quang cảnh"@vi ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8662> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Unitat d’extensió que és una representació amb perspectiva d’un paisatge en la qual es mostra el detall com si es projectés en un pla oblic."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang einer perspektivische Darstellung der Landschaft, in der Einzelheiten wie auf eine schräge Ebene projiziert dargestellt sind."@de,
        "A unit of extent that is a perspective representation of the landscape in which detail is shown as if projected on an oblique plane."@en,
        "Đơn vị của quy mô là trình bày phối cảnh của cảnh quan trong đó chi tiết được hiển thị như thể được chiếu trên một mặt xiên."@vi ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU> ;
    skos:prefLabel "vista"@ca,
        "Ansicht"@de,
        "view"@en,
        "quang cảnh"@vi ;
    skos:scopeNote "Aquest terme s’aplica a recursos cartogràfics. Inclou una vista a vol d’ocell, una panoràmica, un dibuix panoràmic, una vista des d’un pla inferior, etc."@ca,
        "Dieser Terminus trifft auf kartografische Ressource zu. Dazu gehört die Vogelperspektive, das Panorama, die Panorama-Zeichnung, die Froschperspektive usw."@de,
        "This term applies to cartographic resources. A bird’s-eye view, panorama, panoramic drawing, worm’s-eye view, etc., are included."@en,
        "Thuật ngữ này áp dụng cho tài nguyên bản đồ. Quang cảnh nhìn từ trên xuống, toàn cảnh, vẽ toàn cảnh, quang cảnh nhìn từ dưới lên, được bao gồm."@vi .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU/1041> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Unitat d’extensió que consisteix en una representació de les dades en forma tabular o gràfica i apropiada perquè es visualitzi en una paret."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einer tabellarischen oder grafischen Repräsentation von Daten, die für die Anzeige an einer Wand geeignet ist."@de,
        "A unit of extent consisting of a tabular or graphic representation of data appropriate for display on a wall."@en,
        "Đơn vịcủa quy mô gồm cóhìnhảnhtĩnhbao gồm một bảng hoặctrình bàyđồ hoạ của dữ liệu thích hợp để hiển thị trên tường."@vi ;
    rdakit:toolkitLabel "panel mural"@ca,
        "Schautafel"@de,
        "wall chart"@en,
        "biểu đồ tường"@vi ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8663> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Unitat d’extensió que consisteix en una representació de les dades en forma tabular o gràfica i apropiada perquè es visualitzi en una paret."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einer tabellarischen oder grafischen Repräsentation von Daten, die für die Anzeige an einer Wand geeignet ist."@de,
        "A unit of extent consisting of a tabular or graphic representation of data appropriate for display on a wall."@en,
        "Đơn vịcủa quy mô gồm cóhìnhảnhtĩnhbao gồm một bảng hoặctrình bàyđồ hoạ của dữ liệu thích hợp để hiển thị trên tường."@vi ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU> ;
    skos:prefLabel "panel mural"@ca,
        "Schautafel"@de,
        "wall chart"@en,
        "biểu đồ tường"@vi ;
    skos:scopeNote "Aquest terme s'aplica a imatges fixes."@ca,
        "Dieser Terminus trifft auf unbewegte Bilder zu."@de,
        "This term applies to still images."@en,
        "Thuật ngữ này áp dụng cho hình ảnh tĩnh."@vi .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU/1001> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Unitat d’extensió que és una fitxa impresa amb paraules, xifres i/o imatges, que pot usar un individu o un grup com a base d’una activitat concreta."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang einer Karte, die mit Wörtern, Zahlen und/oder Bildern bedruckt ist, und von einer Person oder einer Gruppe als Grundlage für die Durchführung einer spezifischen Aktivität verwendet wird."@de,
        "A unit of extent that is a card printed with words, numerals, and/or pictures to be used by an individual or a group as a basis for performing a specific activity."@en,
        "Đơn vị của quy mô là quân bài in các từ, chữ số, và/hoặc ảnh được dùng vởi một người hoặc nhóm như là điểm xuất phát để tiến hành một hoạt động cụ thể."@vi ;
    rdakit:toolkitLabel "fitxa d’activitat"@ca,
        "Spielkarte"@de,
        "activity card"@en,
        "quân bài hoạt động"@vi ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8623> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Unitat d’extensió que és una fitxa impresa amb paraules, xifres i/o imatges, que pot usar un individu o un grup com a base d’una activitat concreta."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang einer Karte, die mit Wörtern, Zahlen und/oder Bildern bedruckt ist, und von einer Person oder einer Gruppe als Grundlage für die Durchführung einer spezifischen Aktivität verwendet wird."@de,
        "A unit of extent that is a card printed with words, numerals, and/or pictures to be used by an individual or a group as a basis for performing a specific activity."@en,
        "Đơn vị của quy mô là quân bài in các từ, chữ số, và/hoặc ảnh được dùng vởi một người hoặc nhóm như là điểm xuất phát để tiến hành một hoạt động cụ thể."@vi ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU> ;
    skos:prefLabel "fitxa d’activitat"@ca,
        "Spielkarte"@de,
        "activity card"@en,
        "quân bài hoạt động"@vi ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU/1039> ;
    skos:scopeNote "Aquest terme s’aplica a imatges fixes. Les fitxes normalment es publiquen en conjunts."@ca,
        "Dieser Terminus trifft auf unbewegte Bilder zu. Erscheint normalerweise in Sets."@de,
        "This term applies to still images. The cards are usually issued in sets."@en,
        "Thuật ngữ này áp dụng cho hình ảnh tĩnh. Quân bài này luôn được công bố theo bộ."@vi .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU/1014> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Unitat d’extensió que consisteix en un conjunt d’objectes dissenyat per ser manipulat d’acord amb unes regles prescrites o implícites amb una finalitat educativa, d’entreteniment o de teràpia."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einem Satz von Gegenständen, der für die Bedienung nach vorgeschriebenen oder impliziten Regeln für Unterricht, Unterhaltung oder Therapie konzipiert ist."@de,
        "A unit of extent consisting of a set of objects designed for manipulation according to prescribed or implicit rules for education, entertainment, or therapy."@en,
        "Đơn vị của quy mô gồm có bộ các vật thể được thiết kế để thao tác theo luật chơi hoặc ngầm hiểu cho giáo dục, giải trí, hoặc trị liệu."@vi ;
    rdakit:toolkitLabel "joc"@ca,
        "Spiel"@de,
        "game"@en,
        "trò chơi"@vi ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8636> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Unitat d’extensió que consisteix en un conjunt d’objectes dissenyat per ser manipulat d’acord amb unes regles prescrites o implícites amb una finalitat educativa, d’entreteniment o de teràpia."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einem Satz von Gegenständen, der für die Bedienung nach vorgeschriebenen oder impliziten Regeln für Unterricht, Unterhaltung oder Therapie konzipiert ist."@de,
        "A unit of extent consisting of a set of objects designed for manipulation according to prescribed or implicit rules for education, entertainment, or therapy."@en,
        "Đơn vị của quy mô gồm có bộ các vật thể được thiết kế để thao tác theo luật chơi hoặc ngầm hiểu cho giáo dục, giải trí, hoặc trị liệu."@vi ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU> ;
    skos:prefLabel "joc"@ca,
        "Spiel"@de,
        "game"@en,
        "trò chơi"@vi ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU/1039> ;
    skos:scopeNote "Aquest terme s'aplica a formes tridimensionals."@ca,
        "Dieser Terminus trifft auf dreidimensionale Formen zu."@de,
        "This term applies to three-dimensional forms."@en,
        "Thuật ngữ này áp dụng cho hình thái ba chiều."@vi .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU/1022> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Unitat d’extensió que consisteix en una representació tridimensional d’un objecte real o imaginat."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einer dreidimensionalen Darstellung eines realen oder imaginären Objekts."@de,
        "A unit of extent consisting of a three-dimensional representation of a real or imagined object."@en,
        "Đơn vị của quy mô gồm có trình bày ba chiều của vật thể thực hoặc tưởng tượng."@vi ;
    rdakit:toolkitLabel "maqueta"@ca,
        "Modell"@de,
        "model"@en,
        "mô hình"@vi ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8644> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Unitat d’extensió que consisteix en una representació tridimensional d’un objecte real o imaginat."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einer dreidimensionalen Darstellung eines realen oder imaginären Objekts."@de,
        "A unit of extent consisting of a three-dimensional representation of a real or imagined object."@en,
        "Đơn vị của quy mô gồm có trình bày ba chiều của vật thể thực hoặc tưởng tượng."@vi ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU> ;
    skos:prefLabel "maqueta"@ca,
        "Modell"@de,
        "model"@en,
        "mô hình"@vi ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU/1039> ;
    skos:scopeNote "Aquest terme s'aplica a recursos cartogràfics i formes tridimensionals."@ca,
        "Dieser Terminus trifft auf kartografische Ressourcen und dreidimensionale Formen zu."@de,
        "This term applies to cartographic resources and three-dimensional forms."@en,
        "Thuật ngữ này áp dụng cho tài nguyên bản đồ và hình thái ba chiều."@vi .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU/1039> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Unitat d’extensió que consisteix en un objecte concebut amb finalitat educativa, d’entreteniment o de motivació per mitjà del joc."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einem Gegenstand, der für die spielerische Bildung, Unterhaltung oder Stimulation konzipiert ist."@de,
        "A unit of extent consisting of an object designed for education, entertainment, or stimulation through play."@en,
        "Đơn vị của quy mô là vật thể được thiết kế cho giáo dục, giải trí, hoặc kích thích qua chơi."@vi ;
    rdakit:toolkitLabel "joguina"@ca,
        "Spielzeug"@de,
        "toy"@en,
        "đồ chơi"@vi ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8661> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Unitat d’extensió que consisteix en un objecte concebut amb finalitat educativa, d’entreteniment o de motivació per mitjà del joc."@ca,
        "Eine Einheit für den Umfang, bestehend aus einem Gegenstand, der für die spielerische Bildung, Unterhaltung oder Stimulation konzipiert ist."@de,
        "A unit of extent consisting of an object designed for education, entertainment, or stimulation through play."@en,
        "Đơn vị của quy mô là vật thể được thiết kế cho giáo dục, giải trí, hoặc kích thích qua chơi."@vi ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU> ;
    skos:prefLabel "joguina"@ca,
        "Spielzeug"@de,
        "toy"@en,
        "đồ chơi"@vi ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU/1001>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU/1014>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU/1022> ;
    skos:scopeNote "Aquest terme s'aplica a formes tridimensionals."@ca,
        "Dieser Terminus trifft auf dreidimensionale Formen zu."@de,
        "This term applies to three-dimensional forms."@en,
        "Thuật ngữ này áp dụng cho hình thái ba chiều."@vi .

<http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Published"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierEU> a skos:ConceptScheme ;
    dc:title "RDA Carrier Extent Unit" .

