@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix reg: <http://metadataregistry.org/uri/schema/registry/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1006> a skos:Concept ;
    reg:identifier <538> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:altLabel "piano roll"@en ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1001> ;
    skos:definition "Eine Papierrolle, auf der Musiknoten in Form von Perforationen dargestellt werden und die konzipiert wurde, um Musik in einem mechanischem Klavier, einer mechanischen Orgel usw. wiederzugeben.  Wird für Klavierrollen usw. verwendet. "@de,
        "A roll of paper on which musical notes are represented by perforations, designed to mechanically reproduce the music when used in a player piano, player organ, etc."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Notenrolle"@de,
        "audio roll"@en ;
    skos:scopeNote "Use for piano rolls, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1002> a skos:Concept ;
    reg:identifier <534> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1001> ;
    skos:definition "Eine Cartridge, die ein Tonband enthält. "@de,
        "A cartridge containing an audio tape."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Audiocartridge"@de,
        "audio cartridge"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1003> a skos:Concept ;
    reg:identifier <535> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1001> ;
    skos:definition "Ein rollenförmiges Objekt, auf dem Schallwellen in einer fortlaufend gewundenen Rille graviert oder eingeprägt sind. Wird für Wachszylinder, Drahtzylinder usw. verwendet. "@de,
        "A roller-shaped object on which sound waves are incised or indented in a continuous circular groove."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Phonografenzylinder"@de,
        "audio cylinder"@en ;
    skos:scopeNote "Includes wax cylinders, wire cylinders, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1004> a skos:Concept ;
    reg:identifier <536> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:altLabel "sound disc"@en ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1001> ;
    skos:definition "Eine Scheibe, auf der als Modulation, Pulse usw. aufgenommene Schallwellen in einer fortlaufend gewundenen Rille graviert oder eingeprägt sind. "@de,
        "A disc on which sound waves, recorded as modulations, pulses, etc., are incised or indented in a continuous spiral groove."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Audio Disc"@de,
        "audio disc"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1005> a skos:Concept ;
    reg:identifier <537> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1001> ;
    skos:definition "Eine offene Spule, die ein Stück Film hält, auf dem Bewegtbildern zu begleitende Ton aufgenommen sind. "@de,
        "An open reel holding a length of film on which sound is recorded. "@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Tonspur"@de,
        "sound-track reel"@en ;
    skos:scopeNote "Wird für Tonspur- Filme verwendet, unabhängig davon, ob sie dafür gedacht sind, visuelle Bilder auf Film zu begleiten. "@de,
        "Use for sound-track films, whether or not they are intended to accompany visual images on film."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1007> a skos:Concept ;
    reg:identifier <539> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1001> ;
    skos:definition "Eine Kassette, die ein Tonband enthält. "@de,
        "A cassette containing an audio tape."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Audiokassette"@de,
        "audiocassette"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1008> a skos:Concept ;
    reg:identifier <540> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1001> ;
    skos:definition "Eine offene Spule, die ein Stück Magnetband hält, das mit einem Tonbandgerät abzuspielen ist."@de,
        "An open reel holding a length of audio tape to be used with reel-to-reel audio equipment."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Tonband"@de,
        "audiotape reel"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1011> a skos:Concept ;
    reg:identifier <542> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Karte, die digital codierte Daten enthält, die für Anwendung mit einem Computer konzipiert wurden. "@de,
        "A card containing digitally encoded data designed for use with a computer."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Speicherkarte"@de,
        "computer card"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1012> a skos:Concept ;
    reg:identifier <543> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1010> ;
    skos:definition "Eine Cartridge, die auf einem Mikroplättchen aus Halbleitersilizium ein minaturisiertes Schaltsystem enthält. "@de,
        "A cartridge containing a miniaturized electronic circuit on a small wafer of semiconductor silicon."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Computerchip Cartridge"@de,
        "computer chip cartridge"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1013> a skos:Concept ;
    reg:identifier <544> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1010> ;
    skos:definition "Eine Scheibe, die digital codierte Daten enthält, die magnetisch oder optisch aufgenommen wurde. "@de,
        "A disc containing digitally encoded data, magnetically or optically recorded."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Computerdisc"@de,
        "computer disc"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1014> a skos:Concept ;
    reg:identifier <545> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1010> ;
    skos:definition "Eine Cartridge, die eine oder mehrere Computerdiscs enthält."@de,
        "A cartridge containing one or more computer discs."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Computerdisc Cartridge"@de,
        "computer disc cartridge"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1015> a skos:Concept ;
    reg:identifier <546> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1010> ;
    skos:definition "Eine Cartridge, die ein Magnetband enthält. "@de,
        "A cartridge containing a computer tape."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Magnetbandcartridge"@de,
        "computer tape cartridge"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1016> a skos:Concept ;
    reg:identifier <547> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1010> ;
    skos:definition "Eine Kassette, die ein Magnetband enthält. "@de,
        "A cassette containing a computer tape. "@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Magnetbandkassette"@de,
        "computer tape cassette"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1017> a skos:Concept ;
    reg:identifier <548> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1010> ;
    skos:definition "Eine offene Spule, die ein Stück Magnetband hält, das mit einem Magnetbandlaufwerk abzuspielen ist. "@de,
        "An open reel holding a length of computer tape to be used with a computer tape drive."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Magnetband"@de,
        "computer tape reel"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1018> a skos:Concept ;
    reg:identifier <549> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1010> ;
    skos:definition "A digital resource accessed by means of hardware and software connections to a communications network."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Online-Ressource"@de,
        "online resource"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1021> a skos:Concept ;
    reg:identifier <551> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1020> ;
    skos:definition "Eine Karte mit einer oder mehreren rechteckigen Öffnungen oder Blenden, die Einzelbilder hält. "@de,
        "A card with one or more rectangular openings or apertures holding frames of microfilm."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Mikrofilmlochkarte"@de,
        "aperture card"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1022> a skos:Concept ;
    reg:identifier <552> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1020> ;
    skos:definition "Ein Bogen Filmmaterial, der einige Mikrobilder in zweidimensionaler Anordnung trägt. "@de,
        "A sheet of film bearing a number of microimages in a two-dimensional array."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Mikrofiche"@de,
        "microfiche"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1023> a skos:Concept ;
    reg:identifier <553> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1020> ;
    skos:definition "Eine Kassette, die ungeschnittene Mikrofiches enthält. "@de,
        "A cassette containing uncut microfiches."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Mikrofichekassette"@de,
        "microfiche cassette"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1024> a skos:Concept ;
    reg:identifier <554> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1020> ;
    skos:definition "Eine Cartridge, die einen Mikrofilm enthält. "@de,
        "A cartridge containing a microfilm."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Mikrofilm-Cartridge"@de,
        "microfilm cartridge"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1025> a skos:Concept ;
    reg:identifier <555> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1020> ;
    skos:definition "Eine Kassette, die einen Mikrofilm enthält. "@de,
        "A cassette containing a microfilm."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Mikrofilmkassette"@de,
        "microfilm cassette"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1026> a skos:Concept ;
    reg:identifier <556> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1020> ;
    skos:definition "Eine offene Spule, die einen Mikrofilm hält, der durch ein Lesegerät eingefädelt wird. "@de,
        "An open reel holding a microfilm, to be threaded into a microfilm reader."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Mikrofilm"@de,
        "microfilm reel"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1027> a skos:Concept ;
    reg:identifier <557> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1020> ;
    skos:definition "Ein kurzer Mikrofilmstreifen, der von einer Rolle geschnitten wurde. "@de,
        "A short strip of microfilm cut from a roll."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Mikrofilmstreifen"@de,
        "microfilm slip"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1028> a skos:Concept ;
    reg:identifier <558> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1020> ;
    skos:definition "Ein Bogen lichtundurchlässiges Material, das einige Mikrobilder in zweidimensionaler Anordnung trägt. "@de,
        "A card or sheet of opaque material bearing a number of microimages in a two-dimensional array."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Mikrokarte"@de,
        "microopaque"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1030> a skos:Concept ;
    reg:identifier <560> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1029> ;
    skos:definition "Ein kleiner Bogen transparenten Materials (mit oder ohne Schutzfassung), der winzige Objekte trägt und für die Anwendung mit einem Gerät wie ein Mikroskop konzipiert wurde . "@de,
        "A small sheet of transparent material (with or without a protective mount) bearing a minute object designed for use with a device such as a microscope."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Objektträger"@de,
        "microscope slide"@en ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1040> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1032> a skos:Concept ;
    reg:identifier <562> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1031> ;
    skos:definition "Eine Cartridge, die einen Bewegtbildfilm enthält. "@de,
        "A cartridge containing a motion picture film."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Filmdose"@de,
        "film cartridge"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1033> a skos:Concept ;
    reg:identifier <563> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1031> ;
    skos:definition "Eine Kassette, die einen Bewegtbildfilm enthält. "@de,
        "A cassette containing a motion picture film."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Filmkassette"@de,
        "film cassette"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1034> a skos:Concept ;
    reg:identifier <564> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1031> ;
    skos:definition "Eine offene Spule, die einen Bewegtbildfilm  hält, die mit einem Filmprojektor zu verwenden ist. "@de,
        "An open reel holding a motion picture film to be used with a motion picture film projector."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Film"@de,
        "film reel"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1035> a skos:Concept ;
    reg:identifier <565> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1031> ;
    skos:definition "Ein kurzer Streifen Film, in der Regel eher in starrer Form als in aufgerollter. "@de,
        "A short strip of film, usually in rigid format rather than rolled."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Filmstreifen"@de,
        "filmslip"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1036> a skos:Concept ;
    reg:identifier <566> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1031> ;
    skos:definition "Eine Filmrolle, mit oder ohne aufgenommen Ton, die eine für Einzelbilvorführungen konzipierte Folge von Bildern enthält. "@de,
        "A roll of film, with or without recorded sound, containing a succession of images intended for projection one at a time."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Filmstreifen für Einzelbildvorführung"@de,
        "filmstrip"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1037> a skos:Concept ;
    reg:identifier <567> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1031> ;
    skos:definition "Eine Cartridge, die einen Filmstreifen enthält. "@de,
        "A cartridge containing a filmstrip."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Filmstreifen-Cartridge"@de,
        "filmstrip cartridge"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1039> a skos:Concept ;
    reg:identifier <568> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:altLabel "overhead projectural"@en,
        "transparency"@en ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1031> ;
    skos:definition "Ein Bogen transparentes Material, (mit oder ohne Schutzfassung), das ein Bild hält und das für die Betrachtung mit einem Overhead-projektor konzipiert wurde. "@de,
        "A sheet of transparent material (with or without a protective mount) bearing an image designed for use with an overhead projector."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Overheadfolie"@de,
        "overhead transparency"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1042> a skos:Concept ;
    reg:identifier <571> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1041> ;
    skos:definition "Eine Karte, die stereografische Bilder trägt. "@de,
        "A card bearing stereographic images."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Stereobild"@de,
        "stereograph card"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1043> a skos:Concept ;
    reg:identifier <572> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1041> ;
    skos:definition "A disc with openings around the perimeter holding pairs of still images designed for use with a stereograph viewer."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Stereoskopische Scheibe"@de,
        "stereograph disc"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1045> a skos:Concept ;
    reg:identifier <574> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1044> ;
    skos:definition """Eine kleiner Bogen aus lichtundurchlässigem 
Material. """@de,
        "A small sheet of opaque material."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Karte"@de,
        "card"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1046> a skos:Concept ;
    reg:identifier <575> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1044> ;
    skos:definition "Eine Hängevorrichtung, die ein oder mehrere Papierblätter hält und  für die Verwendung mit einer Staffelei konzipiert wurde. "@de,
        "A hinging device holding two or more sheets designed for use on an easel."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Flipchart"@de,
        "flipchart"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1047> a skos:Concept ;
    reg:identifier <576> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1044> ;
    skos:definition "Ein aufgerolltes Stück Material (Papier, Film, Band usw.). "@de,
        "A wound length of material (paper, film, tape, etc.)."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Rolle"@de,
        "roll"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1048> a skos:Concept ;
    reg:identifier <577> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1044> ;
    skos:definition "Ein flaches Stück dünnes Material (Papier, Plastik usw.)"@de,
        "A flat piece of thin material (paper, plastic, etc.)."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Blatt"@de,
        "sheet"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1049> a skos:Concept ;
    reg:identifier <578> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1044> ;
    skos:definition "Ein oder mehrere Blätter, die gebunden oder miteinander befestigt sind und eine Einheit bilden. "@de,
        "One or more sheets bound or fastened together to form a single unit."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Band"@de,
        "volume"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1051> a skos:Concept ;
    reg:identifier <580> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1050> ;
    skos:definition "Eine Cartridge, die ein Videoband enthält. "@de,
        "A cartridge containing a video tape."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Videocartridge"@de,
        "video cartridge"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1052> a skos:Concept ;
    reg:identifier <581> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1050> ;
    skos:definition "Eine Kassette, die ein Videoband enthält. "@de,
        "A cassette containing a video tape."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Videokassette"@de,
        "videocassette"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1053> a skos:Concept ;
    reg:identifier <582> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1050> ;
    skos:definition "Eine offene Spule, die ein Videoband zum Abspielen mit einem Videogerät enthält. "@de,
        "An open reel holding a video tape for use with reel-to-reel video equipment."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Videoband"@de,
        "videotape reel"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1056> a skos:Concept ;
    reg:identifier <1083> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1020> ;
    skos:definition "Ein aufgerolltes Stück Mikrofilm. "@de,
        "A wound length of microfilm."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Mikrofilmrolle"@de,
        "microfilm roll"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1059> a skos:Concept ;
    reg:identifier <1112> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1044> ;
    skos:definition "Ein dreidimensionales Artefakt (oder eine Kopie eines Artefakts) oder ein natürlich vorkommendes Objekt. "@de,
        "A three-dimensional artifact (or a replica of an artifact) or a naturally-occurring object."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Gegenstand"@de,
        "object"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1060> a skos:Concept ;
    reg:identifier <1113> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1050> ;
    skos:definition "Eine Scheibe, auf der Videosignale mit oder ohne Ton aufgenommen werden. "@de,
        "A disc on which video signals, with or without sound, are recorded."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Videodisc"@de,
        "videodisc"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1069> a skos:Concept ;
    reg:identifier <4656> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1031> ;
    skos:definition "A wound length of film."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "film roll"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1029> a skos:Concept ;
    reg:identifier <559> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:narrower <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1030> ;
    skos:prefLabel "Trägermedien für Mikroskop-Anwendungen"@de,
        "Microscopic carriers"@en ;
    skos:topConceptOf <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1040> a skos:Concept ;
    reg:identifier <569> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1031> ;
    skos:definition "Ein flaches Stück dünnes Material (in der Regel in einer schützenden Fassung), das ein Bild trägt, das für die Betrachtung mit einem Diaprojektor oder Diabetrachter konzipiert wurde.  "@de,
        "A small sheet of transparent material (usually in a protective mount) bearing an image designed for use with an slide projector or viewer. "@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Dia"@de,
        "slide"@en ;
    skos:scopeNote "Wird nur für fotografische Dia verwendet; Siehe Objektträger für Dia, die für die Verwendung mit einem Mikroskop konzipiert wurden."@de,
        "For slides designed to be used with a microscope, use microscope slide."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1041> a skos:Concept ;
    reg:identifier <570> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:narrower <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1042>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1043>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1061> ;
    skos:prefLabel "Stereografische Datenträger"@de,
        "Stereographic carriers"@en ;
    skos:topConceptOf <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1050> a skos:Concept ;
    reg:identifier <579> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:narrower <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1051>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1052>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1053>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1060> ;
    skos:prefLabel "Video-Datenträger"@de,
        "Video carriers"@en ;
    skos:topConceptOf <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1044> a skos:Concept ;
    reg:identifier <573> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:narrower <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1045>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1046>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1047>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1048>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1049>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1059> ;
    skos:prefLabel "Datenträger, die ohne Hilfsmittel zu benutzen sind"@de,
        "Unmediated carriers"@en ;
    skos:topConceptOf <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> .

<http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "New-Proposed"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1001> a skos:Concept ;
    reg:identifier <533> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:narrower <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1002>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1003>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1004>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1005>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1007>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1008> ;
    skos:prefLabel "Tonträger"@de,
        "Audio carriers"@en ;
    skos:topConceptOf <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1010> a skos:Concept ;
    reg:identifier <541> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:narrower <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1011>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1012>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1013>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1014>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1015>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1016>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1017>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1018> ;
    skos:prefLabel "Datenträger"@de,
        "Computer carriers"@en ;
    skos:topConceptOf <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1020> a skos:Concept ;
    reg:identifier <550> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:narrower <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1021>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1022>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1023>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1024>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1025>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1026>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1027>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1028>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1055>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1056> ;
    skos:prefLabel "Datenträger für Mikroformen"@de,
        "Microform carriers"@en ;
    skos:topConceptOf <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1031> a skos:Concept ;
    reg:identifier <561> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:narrower <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1032>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1033>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1034>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1035>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1036>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1037>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1039>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1040>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1069> ;
    skos:prefLabel "Datenträger von projizierbaren Bildern"@de,
        "Projected image carriers"@en ;
    skos:topConceptOf <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> .

<http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Published"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> a skos:ConceptScheme ;
    dc:title "RDA Carrier Type" ;
    skos:hasTopConcept <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1001>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1010>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1020>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1029>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1031>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1041>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1044>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1050> .

