@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix reg: <http://metadataregistry.org/uri/schema/registry/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1008> a skos:Concept ;
    reg:identifier <517> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:altLabel "choreographic content"@en ;
    skos:definition "Inhalt, der durch digital codierte Anweisungen ausgedrückt wird und für Verarbeitung und Ausführung mit Hilfe eines Computers konzipiert wurde. Dazu gehören Betriebssysteme, Anwendersoftware usw."@de,
        "Content expressed through digitally encoded instructions intended to be processed and performed by a computer."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType> ;
    skos:prefLabel "Computerprogramm"@de,
        "computer program"@en ;
    skos:scopeNote "Includes operating systems, applications software, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1004> a skos:Concept ;
    reg:identifier <513> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Kartografischer Inhalt, der durch Linie, Form und/oder andere Gestaltungen dargestellt wird und konzipiert wurde, um über den Tastsinn als ein zweidimensionales Bild wahrgenommen zu werden."@de,
        "Cartographic content expressed through line, shape, and/or other forms, intended to be perceived through touch as a still image in two dimensions."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType> ;
    skos:prefLabel "kartografisches taktiles Bild"@de,
        "cartographic tactile image"@en ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1001> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1005> a skos:Concept ;
    reg:identifier <514> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Kartografischer Inhalt, der durch eine Form oder mehrere Formen dargestellt wird und konzipiert wurde, um über den Tastsinn als dreidimensionale Form(en) wahrgenommen zu werden."@de,
        "Cartographic content expressed through a form or forms intended to be perceived through touch as a three-dimensional form or forms."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType> ;
    skos:prefLabel "kartografische taktile dreidimensionale Form"@de,
        "cartographic tactile three-dimensional form"@en ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1001> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1011> a skos:Concept ;
    reg:identifier <520> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Inhalt, der durch Musik in hörbarer Form ausgedrückt wird."@de,
        "Content expressed through music in an audible form."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType> ;
    skos:prefLabel "aufgeführte Musik"@de,
        "performed music"@en ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1007> ;
    skos:scopeNote "Dazu gehören aufgezeichnete Musikaufführungen, maschinell erzeugte Musik usw."@de,
        "Includes recorded performances of music, computer-generated music, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1012> a skos:Concept ;
    reg:identifier <521> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Dazu gehören natürliche Schallereignisse, künstlich erzeugte Schallereignisse usw."@de,
        "Content other than language or music, expressed in an audible form. "@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType> ;
    skos:prefLabel "Schallereignis"@de,
        "sounds"@en ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1007> ;
    skos:scopeNote "Anderer Inhalt als Sprache oder Musik, ausgedrückt in einer hörbaren Form."@de,
        "Includes natural sounds, artificially produced sounds, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1013> a skos:Concept ;
    reg:identifier <522> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Inhalt, der durch Sprache in einer hörbaren Form ausgedrückt wird."@de,
        "Content expressed through language in an audible form."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType> ;
    skos:prefLabel "gesprochenes Wort"@de,
        "spoken word"@en ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1007> ;
    skos:scopeNote "Dazu gehören aufgezeichnete Lesungen, Rezitationen, Reden, Interviews, mündliche Überlieferungen usw. und maschinell erzeugte Sprache."@de,
        "Includes recorded readings, recitations, speeches, interviews, oral histories, etc., computer-generated speech, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1015> a skos:Concept ;
    reg:identifier <524> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Inhalt, der durch Linie, Form und/oder andere Gestaltung ausgedrückt wird und konzipiert wurde, um über den Tastsinn als einzelnes Bild oder Bilder in zwei Dimensionen wahrgenommen zu werden."@de,
        "Content expressed through line, shape, and/or other forms, intended to be perceived through touch as a still image in two dimensions."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType> ;
    skos:prefLabel "taktiles Bild"@de,
        "tactile image"@en ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1014> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1016> a skos:Concept ;
    reg:identifier <525> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Inhalt, der durch ein Notationssystem für Musik ausgedrückt wird und konzipiert wurde, um über den Tastsinn wahrgenommen zu werden."@de,
        "Content expressed through a form of musical notation intended to be perceived through touch."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType> ;
    skos:prefLabel "taktile Musik"@de,
        "tactile notated music"@en ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1010> ;
    skos:scopeNote "Dazu gehören Musik in Braille-Schrift und andere Systeme der taktilen Musiknotation."@de,
        "Includes braille music and other tactile forms of musical notation."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1017> a skos:Concept ;
    reg:identifier <526> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Inhalt, der durch ein Notationssystem für Bewegung ausgedrückt wird und konzipiert wurde, um über den Tastsinn wahrgenommen zu werden."@de,
        "Content expressed through a form of notation for movement intended to be perceived through touch."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType> ;
    skos:prefLabel "taktile notierte Bewegung"@de,
        "tactile notated movement"@en ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1009> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1018> a skos:Concept ;
    reg:identifier <527> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Inhalt, der durch ein Notationssystem für Sprache ausgedrückt wird und konzipiert wurde, um über den Tastsinn wahrgenommen zu werden."@de,
        "Content expressed through a form of notation for language intended to be perceived through touch. "@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType> ;
    skos:prefLabel "taktiler Text"@de,
        "tactile text"@en ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1020> ;
    skos:scopeNote "Dazu gehören Brailletexte und andere taktile Systeme der Sprachennotation."@de,
        "Includes braille text and other tactile forms of language notation (see tactile text)."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1002> a skos:Concept ;
    reg:identifier <511> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Kartografischer Inhalt, der durch Linie, Form, Schattierung usw. dargestellt wird und konzipiert wurde, um visuell als einzelnes Bild oder als zweidimensionale Bilder wahrgenommen zu werden. Dazu gehören Karten, Ansichten, Atlanten, Fernerkundungsbilder usw."@de,
        "Cartographic content expressed through line, shape, shading, etc., intended to be perceived visually as a still image or images in two dimensions."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType> ;
    skos:prefLabel "kartografisches Bild"@de,
        "cartographic image"@en ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1001>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1014> ;
    skos:scopeNote "Includes maps, views, atlases, remote-sensing images, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1003> a skos:Concept ;
    reg:identifier <512> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Kartografischer Inhalt, der durch Bilder dargestellt wird, die konzipiert wurden, um als zweidimensionale Bewegung wahrgenommen zu werden. Dazu gehören Satellitenbilder der Erde oder anderer Himmelskörper, die in Bewegung sind."@de,
        "Cartographic content expressed through images intended to be perceived as moving, in two dimensions."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType> ;
    skos:prefLabel "kartografisches bewegtes Bild"@de,
        "cartographic moving image"@en ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1001>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1023> ;
    skos:scopeNote "Includes satellite images of the Earth or other celestial bodies in motion."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1006> a skos:Concept ;
    reg:identifier <515> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Kartografischer Inhalt, der durch eine Form bzw. Formen dargestellt wird und konzipiert wurde, um visuell dreidimensional wahrgenommen zu werden. Dazu gehören Globen, Reliefmodelle usw."@de,
        "Cartographic content expressed through a form or forms intended to be perceived visually in three-dimensions."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType> ;
    skos:prefLabel "kartografische dreidimensionale Form "@de,
        "cartographic three-dimensional form"@en ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1019>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1021> ;
    skos:scopeNote "Includes globes, relief models, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1009> a skos:Concept ;
    reg:identifier <518> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Inhalt, der durch ein Notationssystem für Bewegung dargestellt wird und konzipiert wurde, um visuell wahrgenommen zu werden."@de,
        "Content expressed through a form of notation for movement intended to be perceived visually. "@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType> ;
    skos:prefLabel "notierte Bewegung"@de,
        "notated movement"@en ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1007>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1017> ;
    skos:scopeNote "Dazu gehören alle Formen der Bewegungsnotation außer denjenigen, die bestimmt sind, über den Tastsinn wahrgenommen zu werden."@de,
        "Includes all forms of movement notation other than those intended to be perceived through touch (see tactile notated movement)."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1010> a skos:Concept ;
    reg:identifier <519> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Inhalt, der durch ein Notationssystem für Musik ausgedrückt wird und konzipiert wurde, um visuell wahrgenommen zu werden."@de,
        "Content expressed through a form of musical notation intended to be perceived visually. "@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType> ;
    skos:prefLabel "schriftlich fixierte Musik"@de,
        "notated music"@en ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1007>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1016> ;
    skos:scopeNote "Dazu gehören alle Formen der notierten Musik, außer derjenigen, die konzipiert wurde, um über den Tastsinn wahrgenommen zu werden."@de,
        "Includes all forms of music notation other than those intended to be perceived through touch (see tactile notated music)."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1019> a skos:Concept ;
    reg:identifier <528> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Inhalt, der durch eine Form bzw. Formen ausgedrückt wird und konzipiert wurde, um über den Tastsinn als dreidimensionale Form oder Formen wahrgenommen zu werden."@de,
        "Content expressed through a form or forms intended to be perceived through touch as a three-dimensional form or forms."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType> ;
    skos:prefLabel "taktile dreidimensionale Form"@de,
        "tactile three-dimensional form"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1020> a skos:Concept ;
    reg:identifier <529> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Inhalt, der durch ein Notationssystem für Sprache ausgedrückt wird und für die visuelle Wahrnehmung konzipiert wurde."@de,
        "Content expressed through a form of notation for language intended to be perceived visually."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType> ;
    skos:prefLabel "Text"@de,
        "text"@en ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1007>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1018> ;
    skos:scopeNote "Dazu gehören alle Formen der Sprachnotation, außer solche, die für eine taktile Wahrehmung über den Tastsinn konzipiert wurden."@de,
        "Includes all forms of language notation other than those intended to be perceived through touch (see tactile text)."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1021> a skos:Concept ;
    reg:identifier <530> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Inhalt, der durch eine Form bzw. Formen dargestellt wird und konzipiert wurde, um visuell dreidimensional wahrgenommen zu werden."@de,
        "Content expressed through a form or forms intended to be perceived visually in three-dimensions."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType> ;
    skos:prefLabel "dreidimensionale Form"@de,
        "three-dimensional form"@en ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1006>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1019> ;
    skos:scopeNote "Dazu gehören Skulpturen, Modelle, natürlich vorkommende Objekte und Exemplare, Hologramme usw."@de,
        "For cartographic content intended to be perceived as a three-dimensional form, see cartographic three-dimensional form."@en,
        "For three-dimensional forms intended to be perceived through touch, see tactile three-dimensional form."@en,
        "Includes sculptures, models, naturally occurring objects and specimens, holograms, etc. "@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1022> a skos:Concept ;
    reg:identifier <531> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Inhalt, der durch Bilder dargestellt wird und konzipiert wurde, um als dreidimensionale Bewegung wahrgenommen zu werden."@de,
        "Content expressed through images intended to be perceived as moving, in three dimensions. "@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType> ;
    skos:prefLabel "dreidimensionales bewegtes Bild"@de,
        "three-dimensional moving image"@en ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1007>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1023> ;
    skos:scopeNote "Dazu gehören 3-D-Spielfilme (Realfilm (live action) und/oder  Animation) usw. Es kann sich um dreidimensionale bewegte Bilder mit oder ohne Ton handeln."@de,
        "Includes 3-D motion pictures (using live action and/or animation), 3-D video games, etc."@en,
        "Three-dimensional moving images may or may not be accompanied by sound."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1014> a skos:Concept ;
    reg:identifier <523> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Inhalt, der durch Linie, Form, Schattierung usw. ausgedrückt wird und konzipiert wurde, um visuell als einzelnes Bild oder Bilder zweidimensional wahrgenommen zu werden."@de,
        "Content expressed through line, shape, shading, etc., intended to be perceived visually as a still image or images in two dimensions. "@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType> ;
    skos:prefLabel "einzelnes Bild"@de,
        "still image"@en ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1002>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1007>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1015> ;
    skos:scopeNote "Dazu gehören Zeichnungen, Gemälde, Diagramme, Standfotos, Einzelaufnahmen usw."@de,
        "For cartographic content intended to be perceived as a two-dimensional image, see cartographic image."@en,
        "For images intended to be perceived through touch, see tactile image."@en,
        "Includes drawings, paintings, diagrams, photographic images (stills), etc. "@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1023> a skos:Concept ;
    reg:identifier <532> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Inhalt, der durch Bilder dargestellt wird und konzipiert wurde, um als zweidimensionale Bewegung wahrgenommen zu werden."@de,
        "Content expressed through images intended to be perceived as moving, in two dimensions. "@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType> ;
    skos:prefLabel "zweidimensionales bewegtes Bild"@de,
        "two-dimensional moving image"@en ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1003>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1007>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1022> ;
    skos:scopeNote "Dazu gehören Spielfilme (Realfilm (live action) und/oder Animation), Film- und Videoaufzeichnungen von Aufführungen, Veranstaltungen usw. außer solchen, die konzipiert wurden, um in drei Dimensionen wahrgenommen zu werden. Es kann sich um bewegte Bilder mit oder ohne Ton handeln."@de,
        "For cartographic content intended to be perceived as a two-dimensional moving image, see cartographic moving image."@en,
        "Includes motion pictures (using live action and/or animation), film and video recordings of performances, events, etc., other than those intended to be perceived in three dimensions (see three-dimensional moving image)."@en,
        "Moving images may or may not be accompanied by sound."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1001> a skos:Concept ;
    reg:identifier <510> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Kartografischer Inhalt, der über eine digital codierte Datei dargestellt wird und für die Verarbeitung durch einen Computer konzipiert wurde."@de,
        "Cartographic content expressed through a digitally encoded dataset intended to be processed by a computer. "@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType> ;
    skos:prefLabel "kartografische Datei"@de,
        "cartographic dataset"@en ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1002>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1003>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1004>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1005>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1006>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1007> ;
    skos:scopeNote "For cartographic data intended to be perceived in the form of an image or three-dimensional form, see cartographic image, cartographic moving image, cartographic tactile image, cartographic tactile three-dimensional form, and cartographic three-dimensional form."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1007> a skos:Concept ;
    reg:identifier <516> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Inhalt, der über eine digital codierte Datei dargestellt wird und für die Verarbeitung durch einen Computer konzipiert wurde. Dazu gehören Daten wie numerische Daten, Umweltdaten usw., die von Anwendersoftware verwendet werden, um Durchschnittsmengen, Korrelationen usw. oder um Modelle usw. zu erstellen. Die Daten werden normalerweise nicht in Form von Rohdaten präsentiert."@de,
        "Content expressed through a digitally encoded dataset intended to be processed by a computer."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType> ;
    skos:prefLabel "Computerdatei"@de,
        "computer dataset"@en ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1001>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1009>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1010>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1011>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1012>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1013>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1014>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1020>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1021>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1022>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType/1023> ;
    skos:scopeNote "Kartografische Daten siehe kartografische Datei."@de,
        "For cartographic data, see cartographic dataset."@en,
        "For data intended to be perceived in an audible form, see performed music, sounds, and spoken word."@en,
        "For data intended to be perceived visually in the form of notation, image, or three-dimensional form, see notated movement, notated music, still image, text, three-dimensional form, three-dimensional moving image, and two-dimensional moving image."@en,
        "Includes numeric data, environmental data, etc., used by applications software to calculate averages, correlations, etc., or to produce models, etc., but not normally displayed in its raw form."@en .

<http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Published"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAContentType> a skos:ConceptScheme ;
    dc:title "RDA Content Type" .

