@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix reg: <http://metadataregistry.org/uri/schema/registry/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1006> a skos:Concept ;
    reg:identifier <538> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:altLabel "piano roll"@en ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1001> ;
    skos:definition "Eine Papierrolle, auf der Musiknoten in Form von Perforationen repräsentiert werden und die konzipiert ist, um Musik in einem mechanischen Klavier, einer mechanischen Orgel usw. wiederzugeben."@de,
        "A roll of paper on which musical notes are represented by perforations, designed to mechanically reproduce the music when used in a player piano, player organ, etc."@en,
        "Rouleau de papier sur lequel les notes de musique sont représentées par des perforations, destiné à reproduire mécaniquement la musique lorsqu’il est utilisé avec un piano mécanique, un orgue mécanique, etc."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Notenrolle"@de,
        "audio roll"@en,
        "rouleau audio"@fr ;
    skos:scopeNote "Dazu gehören Klavierrollen usw."@de,
        "Use for piano rolls, etc."@en,
        "Comprend les rouleaux pour piano, etc."@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1070> a skos:Concept ;
    reg:identifier <6763> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "A loop of flexible plastic or magnetic film on which audio signals are mechanically recorded, commonly known under the trade name Dictabelt."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "audio belt"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1071> a skos:Concept ;
    reg:identifier <6764> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "A reel or spool of steel or stainless steel wire upon which audio signals are magnetically recorded."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "audio wire reel"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1002> a skos:Concept ;
    reg:identifier <534> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1001> ;
    skos:definition "Eine Cartridge, die ein Tonband enthält."@de,
        "A cartridge containing an audio tape."@en,
        "Cartouche contenant une bande audio."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Audiocartridge"@de,
        "audio cartridge"@en,
        "cartouche audio"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1003> a skos:Concept ;
    reg:identifier <535> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1001> ;
    skos:definition "Ein rollenförmiges Objekt, auf dem Schallwellen in einer fortlaufend gewundenen Rille graviert oder eingeprägt sind."@de,
        "A roller-shaped object on which sound waves are incised or indented in a continuous circular groove."@en,
        "Objet en forme de rouleau sur lequel des ondulations sonores ont été gravées au moyen d’une entaille ou d’empreintes en créant un sillon circulaire continu."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Phonographenzylinder"@de,
        "audio cylinder"@en,
        "cylindre audio"@fr ;
    skos:scopeNote "Dazu gehören Wachszylinder, Drahtzylinder usw."@de,
        "Includes wax cylinders, wire cylinders, etc."@en,
        "Comprend les cylindres de cire, cylindres de fil, etc."@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1004> a skos:Concept ;
    reg:identifier <536> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:altLabel "sound disc"@en ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1001> ;
    skos:definition "Eine Disk, auf der als Modulation, Pulse usw. aufgenommene Schallwellen in einer fortlaufend gewundenen Rille graviert oder eingeprägt sind."@de,
        "A disc on which sound waves, recorded as modulations, pulses, etc., are incised or indented in a continuous spiral groove."@en,
        "Disque sur lequel les ondulations sonores, enregistrées sous forme de modulations, impulsions, etc. ont été gravées au moyen d’une entaille ou d’empreintes en créant un sillon continu en spirale."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Audiodisk"@de,
        "audio disc"@en,
        "disque audio"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1005> a skos:Concept ;
    reg:identifier <537> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1001> ;
    skos:definition "Eine offene Spule, die einen Filmstreifen hält, auf dem der Ton zum Film aufgezeichnet ist."@de,
        "An open reel holding a length of film on which sound is recorded. "@en,
        "Bobine ouverte contenant un métrage de film sur lequel est enregistré du son."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Tonspurspule"@de,
        "sound-track reel"@en,
        "bobine de piste sonore"@fr ;
    skos:scopeNote "Use for sound-track films, whether or not they are intended to accompany visual images on film."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1007> a skos:Concept ;
    reg:identifier <539> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1001> ;
    skos:definition "Eine Kassette, die ein Tonband enthält."@de,
        "A cassette containing an audio tape."@en,
        "Cassette contenant une bande audio."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Audiokassette"@de,
        "audiocassette"@en,
        "cassette audio"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1008> a skos:Concept ;
    reg:identifier <540> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1001> ;
    skos:definition "Eine offene Spule, die ein Stück Tonband hält, das mit einem Tonbandgerät abzuspielen ist."@de,
        "An open reel holding a length of audio tape to be used with reel-to-reel audio equipment."@en,
        "Bobine ouverte contenant un métrage de bande magnétique à utiliser avec un lecteur audio à bobines."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Tonbandspule"@de,
        "audiotape reel"@en,
        "bobine de bande audio"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1011> a skos:Concept ;
    reg:identifier <542> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Karte, die digital kodierte Daten enthält und die für die Anwendung mit einem Computer konzipiert ist."@de,
        "A card containing digitally encoded data designed for use with a computer."@en,
        "Carte contenant des données encodées numériquement prévues pour une utilisation au moyen d’un ordinateur."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Speicherkarte"@de,
        "computer card"@en,
        "carte informatique"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1012> a skos:Concept ;
    reg:identifier <543> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1010> ;
    skos:definition "Eine Cartridge, die ein miniaturisiertes elektronisches Schaltsystem auf einem Mikroplättchen aus Halbleitersilicium enthält."@de,
        "A cartridge containing a miniaturized electronic circuit on a small wafer of semiconductor silicon."@en,
        "Cartouche contenant un circuit informatique miniature sur une petite plaque de silicium semi-conducteur."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Computerchip-Cartridge"@de,
        "computer chip cartridge"@en,
        "cartouche à puce informatique"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1013> a skos:Concept ;
    reg:identifier <544> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1010> ;
    skos:definition "Eine Disk, die digital kodierte Daten enthält, die magnetisch oder optisch aufgenommen sind."@de,
        "A disc containing digitally encoded data, magnetically or optically recorded."@en,
        "Disque contenant des données encodées numériquement, enregistrées de façon magnétique ou optique."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Computerdisk"@de,
        "computer disc"@en,
        "disque informatique"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1014> a skos:Concept ;
    reg:identifier <545> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1010> ;
    skos:definition "Eine Cartridge, die eine oder mehrere Computerdisks enthält.."@de,
        "A cartridge containing one or more computer discs."@en,
        "Cartouche contenant un ou plusieurs disques informatiques."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Computerdisk-Cartridge"@de,
        "computer disc cartridge"@en,
        "cartouche de disque informatique"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1015> a skos:Concept ;
    reg:identifier <546> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1010> ;
    skos:definition "Eine Cartridge, die ein Magnetband enthält."@de,
        "A cartridge containing a computer tape."@en,
        "Cartouche contenant une bande informatique."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Magnetbandcartridge"@de,
        "computer tape cartridge"@en,
        "cartouche de bande informatique"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1016> a skos:Concept ;
    reg:identifier <547> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1010> ;
    skos:definition "Eine Kassette, die ein Magnetband enthält."@de,
        "A cassette containing a computer tape. "@en,
        "Cassette contenant une bande informatique."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Magnetbandkassette"@de,
        "computer tape cassette"@en,
        "cassette de bande informatique"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1017> a skos:Concept ;
    reg:identifier <548> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1010> ;
    skos:definition "Eine offene Spule, die ein Stück Magnetband hält, das mit einem Magnetband-Laufwerk verwendet wird."@de,
        "An open reel holding a length of computer tape to be used with a computer tape drive."@en,
        "Bobine ouverte contenant un métrage de bande informatique à utiliser avec un lecteur de bande informatique."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Magnetbandspule"@de,
        "computer tape reel"@en,
        "bobine de bande informatique"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1018> a skos:Concept ;
    reg:identifier <549> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1010> ;
    skos:definition "Eine digitale Ressource, die mithilfe von Hardware und Softwareverbindungen zu einem Kommunikationsnetzwerk zugänglich ist."@de,
        "A digital resource accessed by means of hardware and software connections to a communications network."@en,
        "Ressource numérique à laquelle on accède au moyen de connexions matérielles et logicielles avec un réseau de communication."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Online-Ressource"@de,
        "online resource"@en,
        "ressource en ligne"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1021> a skos:Concept ;
    reg:identifier <551> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1020> ;
    skos:definition "Eine Karte mit einer oder mehreren rechteckigen Öffnungen oder Blenden, die Einzelbilder des Mikrofilms hält."@de,
        "A card with one or more rectangular openings or apertures holding frames of microfilm."@en,
        "Carte comprenant une ou plusieurs ouvertures ou fenêtres rectangulaires sur lesquelles sont montées des images de microfilm."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Mikrofilmlochkarte"@de,
        "aperture card"@en,
        "carte à fenêtre"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1022> a skos:Concept ;
    reg:identifier <552> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1020> ;
    skos:definition "Ein Blatt Filmmaterial, das einige Mikrobilder in zweidimensionaler Anordnung trägt."@de,
        "A sheet of film bearing a number of microimages in a two-dimensional array."@en,
        "Feuille de film portant une série de micro-images disposées selon deux axes."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Mikrofiche"@de,
        "microfiche"@en,
        "microfiche"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1023> a skos:Concept ;
    reg:identifier <553> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1020> ;
    skos:definition "Eine Kassette, die ungeschnittene Mikrofiches enthält."@de,
        "A cassette containing uncut microfiches."@en,
        "Cassette contenant des microfiches non coupées."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Mikrofichekassette"@de,
        "microfiche cassette"@en,
        "cassette de microfiches"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1024> a skos:Concept ;
    reg:identifier <554> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1020> ;
    skos:definition "Eine Cartridge, die einen Mikrofilm enthält."@de,
        "A cartridge containing a microfilm."@en,
        "Cartouche contenant un microfilm."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Mikrofilm-Cartridge"@de,
        "microfilm cartridge"@en,
        "cartouche de microfilm"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1025> a skos:Concept ;
    reg:identifier <555> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1020> ;
    skos:definition "Eine Kassette, die einen Mikrofilm enthält."@de,
        "A cassette containing a microfilm."@en,
        "Cassette contenant un microfilm."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Mikrofilmkassette"@de,
        "microfilm cassette"@en,
        "cassette de microfilm"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1026> a skos:Concept ;
    reg:identifier <556> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1020> ;
    skos:definition "Eine offene Spule, die einen Mikrofilm hält, der durch ein Lesegerät eingefädelt wird."@de,
        "An open reel holding a microfilm, to be threaded into a microfilm reader."@en,
        "Bobine ouverte contenant un microfilm, à glisser dans un lecteur de microfilm."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Mikrofilmspule"@de,
        "microfilm reel"@en,
        "bobine de microfilm"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1027> a skos:Concept ;
    reg:identifier <557> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1020> ;
    skos:definition "Ein kurzer Streifen Mikrofilm, der von einer Rolle geschnitten wird."@de,
        "A short strip of microfilm cut from a roll."@en,
        "Courte bande de microfilm découpée dans un rouleau."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Mikrofilmstreifen"@de,
        "microfilm slip"@en,
        "bande de microfilm"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1028> a skos:Concept ;
    reg:identifier <558> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1020> ;
    skos:definition "Eine Karte oder ein Blatt lichtundurchlässiges Material, das einige Mikrobilder in zweidimensionaler Anordnung trägt."@de,
        "A card or sheet of opaque material bearing a number of microimages in a two-dimensional array."@en,
        "Fiche ou feuille de matériau opaque comportant une série de micro-images disposées selon deux axes."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Lichtundurchlässiger Mikrofiche"@de,
        "microopaque"@en,
        "rouleau de microfilm"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1032> a skos:Concept ;
    reg:identifier <562> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1031> ;
    skos:definition "Eine Cartridge, die einen Bewegtbildfilm enthält."@de,
        "A cartridge containing a motion picture film."@en,
        "Cartouche contenant un film cinématographique."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Filmdose"@de,
        "film cartridge"@en,
        "cartouche de film"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1033> a skos:Concept ;
    reg:identifier <563> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1031> ;
    skos:definition "Eine Kassette, die einen Bewegtbildfilm enthält."@de,
        "A cassette containing a motion picture film."@en,
        "Cassette contenant un film cinématographique."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Filmkassette"@de,
        "film cassette"@en,
        "cassette de film"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1034> a skos:Concept ;
    reg:identifier <564> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1031> ;
    skos:definition "Eine offene Spule, die einen Bewegtbildfilm enthält, die mit einem Filmprojektor zu verwenden ist."@de,
        "An open reel holding a motion picture film to be used with a motion picture film projector."@en,
        "Bobine ouverte contenant un film cinématographique à utiliser avec un projecteur de film cinématographique."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Filmspule"@de,
        "film reel"@en,
        "bobine de film"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1035> a skos:Concept ;
    reg:identifier <565> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1031> ;
    skos:definition "Ein kurzer Streifen Film, der in der Regel eher in starrer Form als in aufgerollter ist."@de,
        "A short strip of film, usually in rigid format rather than rolled."@en,
        "Courte bande de film, généralement sous une forme droite plutôt qu’enroulée."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Filmstreifen"@de,
        "filmslip"@en,
        "film fixe court"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1036> a skos:Concept ;
    reg:identifier <566> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1031> ;
    skos:definition "Eine Filmrolle, mit oder ohne aufgenommenen Ton, die eine für Einzelbildvorführungen konzipierte Folge von Bildern enthält."@de,
        "A roll of film, with or without recorded sound, containing a succession of images intended for projection one at a time."@en,
        "Rouleau de film, avec son enregistré ou non, contenant une succession d’images devant être projetées une par une."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Filmstreifen für Einzelbildvorführung"@de,
        "filmstrip"@en,
        "film fixe"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1037> a skos:Concept ;
    reg:identifier <567> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1031> ;
    skos:definition "Eine Cartridge, die einen Filmstreifen enthält."@de,
        "A cartridge containing a filmstrip."@en,
        "Cartouche contenant un film fixe."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Filmstreifen-Cartridge"@de,
        "filmstrip cartridge"@en,
        "cartouche de film fixe"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1039> a skos:Concept ;
    reg:identifier <568> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:altLabel "Folie"@de,
        "Overheadprojektion"@de,
        "overhead projectural"@en,
        "transparency"@en ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1031> ;
    skos:definition "Ein Blatt transparentes Material (mit oder ohne Schutzfassung), das ein Bild trägt und das für die Betrachtung mit einem Overheadprojektor konzipiert ist."@de,
        "A sheet of transparent material (with or without a protective mount) bearing an image designed for use with an overhead projector."@en,
        "Feuille de matériau transparent (avec ou sans monture de protection) comportant une image et conçue pour être utilisée avec un rétroprojecteur."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Overheadfolie"@de,
        "overhead transparency"@en,
        "transparent pour rétroprojecteur"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1042> a skos:Concept ;
    reg:identifier <571> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1041> ;
    skos:definition "Eine Karte mit stereografischen Bildern."@de,
        "A card bearing stereographic images."@en,
        "Carte portant des images stéréoscopiques."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Stereobild"@de,
        "stereograph card"@en,
        "carte stéréoscopique"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1043> a skos:Concept ;
    reg:identifier <572> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1041> ;
    skos:definition "Eine Scheibe mit Öffnungen am Rand, die Paare von unbewegten Bildern hält und für die Betrachtung mit einem Stereobild-Betrachter konzipiert ist."@de,
        "A disc with openings around the perimeter holding pairs of still images designed for use with a stereograph viewer."@en,
        "Disque avec des ouvertures sur sa circonférence, contenant des images fixes montées en paires, conçu pour être utilisé avec une visionneuse stéréoscopique."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Stereografische Disk"@de,
        "stereograph disc"@en,
        "disque stéréoscopique"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1045> a skos:Concept ;
    reg:identifier <574> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1044> ;
    skos:definition "Ein kleines Blatt aus lichtundurchlässigem Material."@de,
        "A small sheet of opaque material."@en,
        "Petite feuille de matériau opaque."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Karte"@de,
        "card"@en,
        "fiche"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1046> a skos:Concept ;
    reg:identifier <575> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1044> ;
    skos:definition "Eine Hängevorrichtung, die mehrere Blätter hält, die zur Verwendung an einer Staffelei konzipiert sind."@de,
        "A hinging device holding two or more sheets designed for use on an easel."@en,
        "Dispositif à charnière maintenant au moins deux feuilles et conçu pour une utilisation sur chevalet."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Flipchart"@de,
        "flipchart"@en,
        "tableau à feuilles mobiles"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1047> a skos:Concept ;
    reg:identifier <576> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1044> ;
    skos:definition "Ein aufgerolltes Stück Material (Papier, Film, Band usw.)"@de,
        "A wound length of material (paper, film, tape, etc.)."@en,
        "Métrage de matériau enroulé (papier, film, bande magnétique, etc.)."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Rolle"@de,
        "roll"@en,
        "rouleau"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1048> a skos:Concept ;
    reg:identifier <577> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1044> ;
    skos:definition "Ein flaches Stück dünnes Material (Papier, Plastik usw.)"@de,
        "A flat piece of thin material (paper, plastic, etc.)."@en,
        "Morceau plat de matériau fin (papier, plastique, etc.)"@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Blatt"@de,
        "sheet"@en,
        "feuille"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1049> a skos:Concept ;
    reg:identifier <578> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1044> ;
    skos:definition "Ein oder mehrere Blätter, die geheftet oder zusammengebunden sind, um eine einzelne Einheit zu bilden."@de,
        "One or more sheets bound or fastened together to form a single unit."@en,
        "Une ou plusieurs feuilles reliées ou attachées ensemble pour former une seule unité."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Band"@de,
        "volume"@en,
        "volume"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1051> a skos:Concept ;
    reg:identifier <580> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1050> ;
    skos:definition "Eine Cartridge, die ein Videoband enthält."@de,
        "A cartridge containing a video tape."@en,
        "Cartouche contenant une bande vidéo."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Videocartridge"@de,
        "video cartridge"@en,
        "cartouche vidéo"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1052> a skos:Concept ;
    reg:identifier <581> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1050> ;
    skos:definition "Eine Kassette, die ein Videoband enthält."@de,
        "A cassette containing a video tape."@en,
        "Cassette contenant une bande vidéo."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Videokassette"@de,
        "videocassette"@en,
        "cassette vidéo"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1053> a skos:Concept ;
    reg:identifier <582> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1050> ;
    skos:definition "Eine offene Spule, die ein Videoband zum Abspielen mit einem Videobandgerät hält."@de,
        "An open reel holding a video tape for use with reel-to-reel video equipment."@en,
        "Bobine ouverte contenant une bande vidéo à utiliser avec un équipement vidéo bobine à bobine."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Videobandspule"@de,
        "videotape reel"@en,
        "bobine de bande vidéo"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1056> a skos:Concept ;
    reg:identifier <1083> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1020> ;
    skos:definition "Ein gewickeltes Stück Mikrofilm."@de,
        "A wound length of microfilm."@en,
        "Métrage de microfilm enroulé."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Mikrofilmrolle"@de,
        "microfilm roll"@en,
        "rouleau de microfilm"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1059> a skos:Concept ;
    reg:identifier <1112> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1044> ;
    skos:definition "Ein dreidimensionales Artefakt (oder eine Kopie eines Artefakts) oder ein natürlich vorkommendes Objekt. "@de,
        "A three-dimensional artifact (or a replica of an artifact) or a naturally-occurring object."@en,
        "Artefact tridimensionnel (ou réplique d’un artefact) ou objet naturel."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Gegenstand"@de,
        "object"@en,
        "objet"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1060> a skos:Concept ;
    reg:identifier <1113> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1050> ;
    skos:definition "Eine Disk, auf der Video-Signale mit oder ohne Ton aufgezeichnet sind"@de,
        "A disc on which video signals, with or without sound, are recorded."@en,
        "Disque sur lequel des signaux vidéo, accompagnés de son ou non, sont enregistrés."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Videodisk"@de,
        "videodisc"@en,
        "vidéodisque"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1069> a skos:Concept ;
    reg:identifier <4656> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1031> ;
    skos:definition "A wound length of film."@en,
        "Métrage de film enroulé."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "film roll"@en,
        "rouleau de film"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1029> a skos:Concept ;
    reg:identifier <559> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:narrower <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1030> ;
    skos:prefLabel "Trägermedien für Mikroskop-Anwendungen"@de,
        "Microscopic carriers"@en ;
    skos:topConceptOf <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1030> a skos:Concept ;
    reg:identifier <560> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1029> ;
    skos:definition "Ein kleines Blatt aus transparentem Material (mit oder ohne Schutzfassung), das winzige Objekte trägt und für die Anwendung mit einem Gerät wie einem Mikroskop konzipiert ist. . "@de,
        "A small sheet of transparent material (with or without a protective mount) bearing a minute object designed for use with a device such as a microscope."@en,
        "Petite feuille de matériau transparent (avec ou sans monture de protection) comportant un objet minuscule, conçue pour une utilisation au moyen d’un dispositif tel qu’un microscope."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Objektträger"@de,
        "microscope slide"@en,
        "lame pour microscope"@fr ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1040> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1040> a skos:Concept ;
    reg:identifier <569> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1031> ;
    skos:definition "Ein kleines Blatt aus transparentem Material (in der Regel in einer schützenden Fassung), das ein Bild trägt, das für die Betrachtung mit einem Diaprojektor oder Diabetrachter konzipiert ist."@de,
        "A small sheet of transparent material (usually in a protective mount) bearing an image designed for use with an slide projector or viewer. "@en,
        "Petite feuille en matériau transparent (habituellement dans un cadre protecteur) portant une image conçue pour être utilisée avec un projecteur ou une visionneuse."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:prefLabel "Dia"@de,
        "slide"@en,
        "diapositive"@fr ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1030> ;
    skos:scopeNote "For slides designed to be used with a microscope, use microscope slide."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1041> a skos:Concept ;
    reg:identifier <570> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:narrower <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1042>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1043>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1061> ;
    skos:prefLabel "Stereografische Datenträger"@de,
        "Stereographic carriers"@en ;
    skos:topConceptOf <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1050> a skos:Concept ;
    reg:identifier <579> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:narrower <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1051>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1052>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1053>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1060> ;
    skos:prefLabel "Video-Datenträger"@de,
        "Video carriers"@en ;
    skos:topConceptOf <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1044> a skos:Concept ;
    reg:identifier <573> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:narrower <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1045>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1046>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1047>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1048>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1049>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1059> ;
    skos:prefLabel "Datenträger, die ohne Hilfsmittel zu benutzen sind"@de,
        "Unmediated carriers"@en ;
    skos:topConceptOf <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> .

<http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "New-Proposed"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1001> a skos:Concept ;
    reg:identifier <533> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:narrower <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1002>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1003>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1004>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1005>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1007>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1008> ;
    skos:prefLabel "Tonträger"@de,
        "Audio carriers"@en ;
    skos:topConceptOf <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1010> a skos:Concept ;
    reg:identifier <541> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:narrower <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1011>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1012>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1013>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1014>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1015>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1016>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1017>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1018> ;
    skos:prefLabel "Datenträger"@de,
        "Computer carriers"@en ;
    skos:topConceptOf <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1020> a skos:Concept ;
    reg:identifier <550> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:narrower <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1021>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1022>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1023>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1024>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1025>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1026>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1027>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1028>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1055>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1056> ;
    skos:prefLabel "Datenträger für Mikroformen"@de,
        "Microform carriers"@en ;
    skos:topConceptOf <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1031> a skos:Concept ;
    reg:identifier <561> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> ;
    skos:narrower <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1032>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1033>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1034>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1035>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1036>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1037>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1039>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1040>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1069> ;
    skos:prefLabel "Datenträger von projizierbaren Bildern"@de,
        "Projected image carriers"@en ;
    skos:topConceptOf <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> .

<http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Published"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType> a skos:ConceptScheme ;
    dc:title "RDA Carrier Type" ;
    skos:hasTopConcept <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1001>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1010>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1020>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1029>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1031>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1041>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1044>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDACarrierType/1050> .

