@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix rdakit: <http://metadataregistry.org/uri/profile/rdakit/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix reg: <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAExtensionPlan/1001> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ένα σχέδιο επέκτασης για ένα έργο που προορίζεται να υλοποιηθεί σε μία ή περισσότερες διακριτές εκφράσεις, εκ των οποίων όλες ενσωματώνονται ταυτόχρονα.  "@el,
        "An extension plan for a work intended to be realized in one or more distinct expressions that are all embodied simultaneously."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "στατικό σχέδιο"@el,
        "static plan"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/12591> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ένα σχέδιο επέκτασης για ένα έργο που προορίζεται να υλοποιηθεί σε μία ή περισσότερες διακριτές εκφράσεις, εκ των οποίων όλες ενσωματώνονται ταυτόχρονα.  "@el,
        "An extension plan for a work intended to be realized in one or more distinct expressions that are all embodied simultaneously."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAExtensionPlan> ;
    skos:notation "1001"@en ;
    skos:prefLabel "στατικό σχέδιο"@el,
        "static plan"@en ;
    skos:scopeNote "Περιλαμβάνονται ποιήματα, φωτογραφίες και πλήρη μυθιστορήματα. "@el,
        "Includes poems, photographs, and completed novels."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAExtensionPlan/1002> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ένα σχέδιο επέκτασης για ένα έργο το οποίο προορίζεται να υλοποιηθεί σε μια διακριτή έκφραση, η οποία ενσωματώνεται κατά τη διάρκεια ενός σύντομου χρονικού διαστήματος. "@el,
        "An extension plan for a work that is intended to be realized in one distinct expression that is embodied during a closed timespan."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "ενσωματωμένο καθορισμένο σχέδιο"@el,
        "integrating determinate plan"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/12592> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ένα σχέδιο επέκτασης για ένα έργο το οποίο προορίζεται να υλοποιηθεί σε μια διακριτή έκφραση, η οποία ενσωματώνεται κατά τη διάρκεια ενός σύντομου χρονικού διαστήματος. "@el,
        "An extension plan for a work that is intended to be realized in one distinct expression that is embodied during a closed timespan."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAExtensionPlan> ;
    skos:notation "1002"@en ;
    skos:prefLabel "ενσωματωμένο καθορισμένο σχέδιο"@el,
        "integrating determinate plan"@en ;
    skos:scopeNote "Περιλαμβάνονται ερευνητικά έργα wikis και ιστότοποι συνεδρίων. "@el,
        "Includes project wikis, and conference websites."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAExtensionPlan/1003> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ένα σχέδιο επέκτασης για ένα έργο το οποίο προορίζεται να υλοποιηθεί σε μια διακριτή έκφραση, η οποία ενσωματώνεται κατά τη διάρκεια ενός ανοικτού χρονικού διαστήματος."@el,
        "An extension plan for a work that is intended to be realized in one distinct expression that is embodied during an open timespan."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "ενσωματωμένο ακαθόριστο σχέδιο"@el,
        "integrating indeterminate plan"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/12593> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ένα σχέδιο επέκτασης για ένα έργο το οποίο προορίζεται να υλοποιηθεί σε μια διακριτή έκφραση, η οποία ενσωματώνεται κατά τη διάρκεια ενός ανοικτού χρονικού διαστήματος."@el,
        "An extension plan for a work that is intended to be realized in one distinct expression that is embodied during an open timespan."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAExtensionPlan> ;
    skos:notation "1003"@en ;
    skos:prefLabel "ενσωματωμένο ακαθόριστο σχέδιο"@el,
        "integrating indeterminate plan"@en ;
    skos:scopeNote "Περιλαμβάνονται ενημερωμένα πρότυπα, νόμοι και wikis."@el,
        "Includes updated standards, laws, and wikis."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAExtensionPlan/1004> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ένα σχέδιο επέκτασης για ένα έργο το οποίο προορίζεται να υλοποιηθεί σε πολλές διακριτές εκφράσεις, οι οποίες ενσωματώνονται κατά τη διάρκεια ενός σύντομου χρονικού διαστήματος. "@el,
        "An extension plan for a work that is intended to be realized in multiple distinct expressions that are embodied during a closed timespan."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "διαδοχικό καθορισμένο σχέδιο"@el,
        "successive determinate plan"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/12594> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ένα σχέδιο επέκτασης για ένα έργο το οποίο προορίζεται να υλοποιηθεί σε πολλές διακριτές εκφράσεις, οι οποίες ενσωματώνονται κατά τη διάρκεια ενός σύντομου χρονικού διαστήματος. "@el,
        "An extension plan for a work that is intended to be realized in multiple distinct expressions that are embodied during a closed timespan."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAExtensionPlan> ;
    skos:notation "1004"@en ;
    skos:prefLabel "διαδοχικό καθορισμένο σχέδιο"@el,
        "successive determinate plan"@en ;
    skos:scopeNote "Περιλαμβάνονται δημοσιευμένες σειριακά εκδοχές μυθιστορημάτων, λεξικών και έργων αναφοράς. "@el,
        "Includes serialized versions of novels, dictionaries, and reference works."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAExtensionPlan/1005> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ένα σχέδιο επέκτασης για ένα έργο το οποίο προορίζεται να υλοποιηθεί σε πολλές διακριτές εκφράσεις, οι οποίες ενσωματώνονται κατα τη διάρκεια ενός ανοικτού χρονικού διαστήματος. "@el,
        "An extension plan for a work that is intended to be realized in multiple distinct expressions that are embodied during an open timespan,"@en ;
    rdakit:toolkitLabel "διαδοχικό ακαθόριστο σχέδιο"@el,
        "successive indeterminate plan"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/12595> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:altLabel "σειριακό σχέδιο εργασίας"@el,
        "serial work plan"@en ;
    skos:definition "Ένα σχέδιο επέκτασης για ένα έργο το οποίο προορίζεται να υλοποιηθεί σε πολλές διακριτές εκφράσεις, οι οποίες ενσωματώνονται κατα τη διάρκεια ενός ανοικτού χρονικού διαστήματος. "@el,
        "An extension plan for a work that is intended to be realized in multiple distinct expressions that are embodied during an open timespan,"@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAExtensionPlan> ;
    skos:notation "1005"@en ;
    skos:prefLabel "διαδοχικό ακαθόριστο σχέδιο"@el,
        "successive indeterminate plan"@en ;
    skos:scopeNote "Περιλαμβάνονται περιοδικά, εφημερίδες, πρακτικά συνεδρίων, ετήσιες αναφορές/εκθέσεις και αρχειακά αντίγραφα ιστοσελίδων. "@el,
        "Includes periodicals, newspapers, series, newsletters, conference proceedings, annual reports, and archived copies of webpages."@en .

<http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Published"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAExtensionPlan> a skos:ConceptScheme ;
    dc:title "RDA Extension Plan" .

