@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix rdakit: <http://metadataregistry.org/uri/profile/rdakit/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix reg: <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration/1002> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Kopiengeneration für eine negative Metallkopie eines Aufnahme-Schnitts mithilfe einer Drehmaschine (typischerweise) auf einer mit Lack beschichteten Platte. Das Lack-Original wird bei diesem Vorgang zerstört."@de,
        "A generation that is a negative metal copy of a recording cut typically onto a lacquer-coated disc by means of a disc lathe; the lacquer original is destroyed in the process."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "Disk-Master"@de,
        "disc master"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8419> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Kopiengeneration für eine negative Metallkopie eines Aufnahme-Schnitts mithilfe einer Drehmaschine (typischerweise) auf einer mit Lack beschichteten Platte. Das Lack-Original wird bei diesem Vorgang zerstört."@de,
        "A generation that is a negative metal copy of a recording cut typically onto a lacquer-coated disc by means of a disc lathe; the lacquer original is destroyed in the process."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration> ;
    skos:prefLabel "Disk-Master"@de,
        "disc master"@en ;
    skos:scopeNote "Dieser Terminus bezieht sich auf Audioressourcen."@de,
        "This term applies to audio resources."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration/1003> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Kopiengeneration für eine Reproduktion (meist mit einer negativen Polarität) der ursprünglichen Bild- oder Tonspur, bei der ein Duplikatnegativ anhand des Masterpositivs erstellt wurde, welches wiederum aus einem früheren Negativ hergestellt wurde."@de,
        "A generation that is a reproduction, usually with negative polarity, of the original picture or sound track, where a duplicate negative is made from a master positive, which in turn was made from an earlier negative."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "Duplikat"@de,
        "duplicate"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8420> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:altLabel "duplicate negative"@en ;
    skos:definition "Eine Kopiengeneration für eine Reproduktion (meist mit einer negativen Polarität) der ursprünglichen Bild- oder Tonspur, bei der ein Duplikatnegativ anhand des Masterpositivs erstellt wurde, welches wiederum aus einem früheren Negativ hergestellt wurde."@de,
        "A generation that is a reproduction, usually with negative polarity, of the original picture or sound track, where a duplicate negative is made from a master positive, which in turn was made from an earlier negative."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration> ;
    skos:prefLabel "Duplikat"@de,
        "duplicate"@en ;
    skos:scopeNote "Dieser Terminus bezieht sich auf Filme."@de,
        "This term applies to motion picture resources."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration/1004> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Kopiengeneration für den ursprünglichen Kamerafilm oder das ursprüngliche Videoband, welcher/welches für die Aufnahme der Produktion verwendet wurde."@de,
        "A generation that is the original camera film or videotape used to record the production."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "Erste Generation"@de,
        "first generation"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8421> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:altLabel "Bestandserhaltungsmaster"@de,
        "Master der ersten Generation"@de,
        "first-generation master"@en ;
    skos:definition "Eine Kopiengeneration für den ursprünglichen Kamerafilm oder das ursprüngliche Videoband, welcher/welches für die Aufnahme der Produktion verwendet wurde."@de,
        "A generation that is the original camera film or videotape used to record the production."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration> ;
    skos:prefLabel "Erste Generation"@de,
        "first generation"@en ;
    skos:scopeNote "Dieser Terminus bezieht sich auf Mikroform- und Videoressourcen."@de,
        "This term applies to microform and video resources."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration/1006> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Kopiengeneration für eine original aufgezeichnete Version eines Bandes, von dem Kopien gemacht werden können."@de,
        "A generation that is the original recorded version of a tape from which copies can be made."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "Masterband"@de,
        "master tape"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8423> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Kopiengeneration für eine original aufgezeichnete Version eines Bandes, von dem Kopien gemacht werden können."@de,
        "A generation that is the original recorded version of a tape from which copies can be made."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration> ;
    skos:prefLabel "Masterband"@de,
        "master tape"@en ;
    skos:scopeNote "Dieser Terminus bezieht sich auf Audioressourcen."@de,
        "This term applies to audio resources."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration/1007> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Kopiengeneration für eine Kombination von Filmgenerationen, für die es nicht möglich ist, einen präziseren Terminus zu vergeben."@de,
        "A generation that is a combination of generations for which it is not possible to assign more precise terms."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "Gemischte Generation"@de,
        "mixed generation"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8424> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Kopiengeneration für eine Kombination von Filmgenerationen, für die es nicht möglich ist, einen präziseren Terminus zu vergeben."@de,
        "A generation that is a combination of generations for which it is not possible to assign more precise terms."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration> ;
    skos:prefLabel "Gemischte Generation"@de,
        "mixed generation"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration/1008> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Kopiengeneration für eine positive Metallkopie eines Disk-Masters, die verwendet wird, um ein oder mehrere Matrizen zu erstellen."@de,
        "A generation that is a positive metal copy of a disc master used to create one or more stampers."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "Mutterband"@de,
        "mother"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8425> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Kopiengeneration für eine positive Metallkopie eines Disk-Masters, die verwendet wird, um ein oder mehrere Matrizen zu erstellen."@de,
        "A generation that is a positive metal copy of a disc master used to create one or more stampers."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration> ;
    skos:prefLabel "Mutterband"@de,
        "mother"@en ;
    skos:scopeNote "Dieser Terminus bezieht sich auf Audioressourcen."@de,
        "This term applies to audio resources."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration/1010> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Kopiengeneration die verwendet wird, um spätere Generationen von Mikroformen zu erstellen."@de,
        "A generation that is used to produce subsequent generations of microforms."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "Druckmaster"@de,
        "printing master"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8427> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:altLabel "Dupe neg"@de,
        "Kopiermaster"@de,
        "Sub-Master"@de,
        "copying master"@en ;
    skos:definition "Eine Kopiengeneration die verwendet wird, um spätere Generationen von Mikroformen zu erstellen."@de,
        "A generation that is used to produce subsequent generations of microforms."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration> ;
    skos:prefLabel "Druckmaster"@de,
        "printing master"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration/1011> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Kopiengeneration für eine Druckfreigabe, die vom Produzenten und Regisseur eines Films genehmigt wurde."@de,
        "A generation that is a release print approved by the producer and director of a film."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "Referenzabzug"@de,
        "reference print"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8428> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Kopiengeneration für eine Druckfreigabe, die vom Produzenten und Regisseur eines Films genehmigt wurde."@de,
        "A generation that is a release print approved by the producer and director of a film."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration> ;
    skos:prefLabel "Referenzabzug"@de,
        "reference print"@en ;
    skos:scopeNote "Dieser Terminus bezieht sich auf Filme."@de,
        "This term applies to motion picture resources."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration/1012> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Kopiengeneration für einen Positivdruck, der aus einer früheren Negativdruckgeneration erstellt wird und anstelle von Projektionen verwendet wird, um Duplikatnegative zu erstellen."@de,
        "A generation that is a positive print made from an earlier generation negative film and used for the preparation of duplicate negatives rather than projection."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "Masterpositiv"@de,
        "master positive"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8429> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Kopiengeneration für einen Positivdruck, der aus einer früheren Negativdruckgeneration erstellt wird und anstelle von Projektionen verwendet wird, um Duplikatnegative zu erstellen."@de,
        "A generation that is a positive print made from an earlier generation negative film and used for the preparation of duplicate negatives rather than projection."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration> ;
    skos:prefLabel "Masterpositiv"@de,
        "master positive"@en ;
    skos:scopeNote "Dieser Terminus bezieht sich auf Filme."@de,
        "This term applies to motion picture resources."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration/1013> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Kopiengeneration für Filme (normalerweise mit negativer Polarität), die in einer Kamera belichtet werden und deshalb von besserer Qualität sind, als jede nachfolgende Kopiengeneration oder Derivat."@de,
        "A generation usually of negative polarity for film exposed in a camera and thus of better quality than any subsequent generation or derivative."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "Originalnegativ"@de,
        "original negative"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8430> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Kopiengeneration für Filme (normalerweise mit negativer Polarität), die in einer Kamera belichtet werden und deshalb von besserer Qualität sind, als jede nachfolgende Kopiengeneration oder Derivat."@de,
        "A generation usually of negative polarity for film exposed in a camera and thus of better quality than any subsequent generation or derivative."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration> ;
    skos:prefLabel "Originalnegativ"@de,
        "original negative"@en ;
    skos:scopeNote "Dieser Terminus bezieht sich auf Filme."@de,
        "This term applies to motion picture resources."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration/1014> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Kopiengeneration die in erster Linie für die Benutzung gedacht ist."@de,
        "A generation that is intended primarily for use."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "Arbeitskopie"@de,
        "service copy"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8431> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:altLabel "Arbeitsexemplar"@de,
        "Referenzexemplar"@de,
        "reference copy"@en ;
    skos:definition "Eine Kopiengeneration die in erster Linie für die Benutzung gedacht ist."@de,
        "A generation that is intended primarily for use."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration> ;
    skos:prefLabel "Arbeitskopie"@de,
        "service copy"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration/1015> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Kopiengeneration die aus einer negativen Hartmetallkopie eines Disk-Masters besteht, die in eine Presse montiert und verwendet werden kann, um das Rillenmuster in einem Disk-Fertigungslauf zu prägen."@de,
        "A generation that is a hard metal negative copy of a disc master that can be mounted within a press and used to impress the groove pattern in a production run of discs."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "Matrize"@de,
        "stamper"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8432> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Kopiengeneration die aus einer negativen Hartmetallkopie eines Disk-Masters besteht, die in eine Presse montiert und verwendet werden kann, um das Rillenmuster in einem Disk-Fertigungslauf zu prägen."@de,
        "A generation that is a hard metal negative copy of a disc master that can be mounted within a press and used to impress the groove pattern in a production run of discs."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration> ;
    skos:prefLabel "Matrize"@de,
        "stamper"@en ;
    skos:scopeNote "Dieser Terminus bezieht sich auf Audioressourcen."@de,
        "This term applies to audio resources."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration/1016> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Kopiengeneration für eine Bandkopie (üblicherweise einer Kopie der ersten Generation vom Master), die verwendet wird, um mehrfache Kopien des Inhalts zu erstellen (z. B. für Kompaktkassetten)."@de,
        "A generation that is a tape copy, usually a first generation copy of the master, used for creating multiple copies of the content."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "Bandvervielfältigungsmaster"@de,
        "tape duplication master"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8433> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Kopiengeneration für eine Bandkopie (üblicherweise einer Kopie der ersten Generation vom Master), die verwendet wird, um mehrfache Kopien des Inhalts zu erstellen (z. B. für Kompaktkassetten)."@de,
        "A generation that is a tape copy, usually a first generation copy of the master, used for creating multiple copies of the content."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration> ;
    skos:prefLabel "Bandvervielfältigungsmaster"@de,
        "tape duplication master"@en ;
    skos:scopeNote "Dieser Terminus bezieht sich auf Audioressourcen."@de,
        "This term applies to audio resources."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration/1017> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Kopiengeneration die aus einem kurzen Presslauf besteht, der verwendet wird, um vor dem Lauf einer vollständigen Pressung nach Fehlern zu suchen."@de,
        "A generation that is one of a short run of pressings used to check for any flaws before running a full pressing."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "Testpressung"@de,
        "test pressing"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8434> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Kopiengeneration die aus einem kurzen Presslauf besteht, der verwendet wird, um vor dem Lauf einer vollständigen Pressung nach Fehlern zu suchen."@de,
        "A generation that is one of a short run of pressings used to check for any flaws before running a full pressing."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration> ;
    skos:prefLabel "Testpressung"@de,
        "test pressing"@en ;
    skos:scopeNote "Dieser Terminus bezieht sich auf Audioressourcen. Erstpressungen, die an Kritiker, DJs usw. geschickt werden, sind hiervon ausgeschlossen."@de,
        "This term applies to audio resources. Initial pressings sent out to reviewers, DJs, etc., are excluded."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration/1018> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Kopiengeneration die zu wissenschaftlichen Zwecken vorgeführt werden kann."@de,
        "A generation that is a copy that may be viewed by researchers."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "Vorführkopie"@de,
        "viewing copy"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8435> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Kopiengeneration die zu wissenschaftlichen Zwecken vorgeführt werden kann."@de,
        "A generation that is a copy that may be viewed by researchers."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration> ;
    skos:prefLabel "Vorführkopie"@de,
        "viewing copy"@en ;
    skos:scopeNote "Dieser Terminus bezieht sich auf Filme."@de,
        "This term applies to motion picture resources."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration/1001> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Kopiengeneration die vom Master abgeleitet ist."@de,
        "A generation that is derived from the master."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "Derivative Master"@de,
        "derivative master"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8418> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Kopiengeneration die vom Master abgeleitet ist."@de,
        "A generation that is derived from the master."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration> ;
    skos:prefLabel "Derivative Master"@de,
        "derivative master"@en ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration/1005> ;
    skos:scopeNote "Dieser Terminus bezieht sich auf digitalen Ressourcen."@de,
        "This term applies to digital resources."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration/1009> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Kopiengeneration für eine erste, digital hergestellte Ressource."@de,
        "A generation that is the first of a resource created digitally."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "Original"@de,
        "original"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8426> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Kopiengeneration für eine erste, digital hergestellte Ressource."@de,
        "A generation that is the first of a resource created digitally."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration> ;
    skos:prefLabel "Original"@de,
        "original"@en ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration/1005> ;
    skos:scopeNote "Dieser Terminus bezieht sich auf digitalen Ressourcen."@de,
        "This term applies to digital resources."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration/1005> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Kopiengeneration die beim Digitalisierungsprozess mit der höchsten Auflösung erzeugt wird und häufig verwendet wird, um davon abgeleitete Kopien zu machen."@de,
        "A generation that is created from the process of digitization at the highest resolution and often used to make derivative copies."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "Master"@de,
        "master"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8422> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Kopiengeneration die beim Digitalisierungsprozess mit der höchsten Auflösung erzeugt wird und häufig verwendet wird, um davon abgeleitete Kopien zu machen."@de,
        "A generation that is created from the process of digitization at the highest resolution and often used to make derivative copies."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration> ;
    skos:prefLabel "Master"@de,
        "master"@en ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration/1001>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration/1009> ;
    skos:scopeNote "Dieser Terminus bezieht sich auf digitalen Ressourcen."@de,
        "This term applies to digital resources."@en .

<http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Published"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration> a skos:ConceptScheme ;
    dc:title "RDA Generation" .

