@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix rdakit: <http://metadataregistry.org/uri/profile/rdakit/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix reg: <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDARecordingMethods/1001> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Streng, der er en ukontrolleret hel eller delvis beskrivelse af en entitet eller et ukontrolleret udtryk, der beskriver et aspekt af en entitet."@da,
        "A recording method that is a human-readable string that is an uncontrolled full or partial description of an entity or an uncontrolled term describing an aspect of an entity."@en,
        "Merkkijono, joka on kontrolloimaton ihmissilmin luettava kokonainen tai osittainen entiteetin kuvailu tai kontrolloimaton entiteetin ominaisuutta kuvaileva termi. "@fi,
        "Chaîne qui consiste en une description complète ou partielle non contrôlée d’une entité ou bien en un terme non contrôlé décrivant un aspect d’une entité."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "ustruktrureret beskrivelse"@da,
        "unstructured description"@en,
        "rakenteistamaton kuvailu"@fi,
        "description non structurée"@fr ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/12497> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Registreringsmetode, der er en streng, der er en ukontrolleret, læsbar, hel eller delvis beskrivelse af en entitet eller et ukontrolleret udtryk, der beskriver et aspekt af en entitet."@da,
        "A recording method that is a human-readable string that is an uncontrolled full or partial description of an entity or an uncontrolled term describing an aspect of an entity."@en,
        "Merkintätapa, jossa merkkijono on kontrolloimaton ihmissilmin luettava kokonainen tai osittainen entiteetin kuvailu tai kontrolloimaton entiteetin ominaisuutta kuvaava termi. "@fi,
        "Méthode d'enregistrement qui consiste en une chaîne consistant en une description complète ou partielle, non contrôlée et lisible par une personne d’une entité ou bien en un terme non contrôlé décrivant un aspect d’une entité."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDARecordingMethods> ;
    skos:notation "1001"@en ;
    skos:prefLabel "ustruktureret beskrivelse"@da,
        "unstructured description"@en,
        "rakenteistamaton kuvailu"@fi,
        "description non structurée"@fr ;
    skos:scopeNote "Omfatter en note, en transskription, et navn eller en titel som den optræder i en informationskilde, og en ukontrolleret term."@da,
        "Includes a note, a transcription, a name or title as it appears in a source of information, and an uncontrolled term."@en,
        "Sisältää huomautuksen, transkriboinnin tai tiedonlähteessä esiintyvässä muodossa olevan nimen tai nimekkeen sekä kontrolloimattoman termin."@fi,
        "Comprend une note, une transcription, un nom ou un titre tel qu’il figure sur une source d’information et un terme non contrôlé."@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDARecordingMethods/1002> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Streng, der er en hel eller delvis beskrivelse af en entitet baseret på en syntaks- eller strengkodningsskema eller en kontrolleret term der beskriver et aspekt af en entitet."@da,
        "A recording method that is either a human-readable string that is a full or partial description of an entity based on a string encoding scheme. or a controlled term describing an aspect of an entity."@en,
        "Merkkijono, joka on ihmissilmin luettava syntaksiin tai koodausskeemaan perustuva entiteetin kokonainen tai osittainen kuvailu, tai kontrolloitu entiteetin ominaisuutta kuvaava termi. "@fi,
        "Chaîne qui consiste en une description complète ou partielle d’une entité basée sur un schéma d’encodage de syntaxe ou de chaînes ou bien en un terme contrôlé décrivant un aspect d’une entité."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "struktureret beskrivelse"@da,
        "structured description"@en,
        "rakenteistettu kuvailu"@fi,
        "description structurée"@fr ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/12512> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Registreringsmetode, der er en streng, der er en helt eller delvis læsbar beskrivelse i et strengkodningsskema baseret på syntaks eller strenge eller en kontrolleret term, der beskriver et aspekt af en entitet."@da,
        "A recording method that is either a human-readable string that is a full or partial description of an entity based on a string encoding scheme. or a controlled term describing an aspect of an entity."@en,
        "Merkintätapa, jossa merkkijono on ihmissilmin luettava syntaksiin tai koodausskeemaan perustuva entiteetin kokonainen tai osittainen kuvailu tai kontrolloitu entiteetin ominaisuutta kuvaava termi. "@fi,
        "Méthode d'enregistrement qui consiste en une chaîne consistant en une description complète ou partielle et lisible par une personne d’une entité basée sur un schéma d’encodage de syntaxe ou de chaînes ou bien en un terme contrôlé décrivant un aspect d’une entité."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDARecordingMethods> ;
    skos:notation "1002"@en ;
    skos:prefLabel "struktureret beskrivelse"@da,
        "structured description"@en,
        "rakenteistettu kuvailu"@fi,
        "description structurée"@fr ;
    skos:scopeNote "Omfatter en søgeindgang eller en kontrolleret term der er tagen fra et vokabularkodningsskema."@da,
        "Includes an access point or a controlled term taken from a vocabulary encoding scheme."@en,
        "Sisältää hakutiedon tai koodausskeemapohjaisen sanaston kontrolloidun termin."@fi,
        "Comprend un point d’accès ou un terme contrôlé provenant d’un schéma d’encodage de vocabulaire."@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDARecordingMethods/1003> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Streng der er tildelt en entitet for at differentiere entiteten fra andre entiteter inden for et lokalt domæne, eller en notation fra et kontrolleret vokabular, der er tildelt et aspekt af entiteten."@da,
        "A recording method that is a machine-readable string that is assigned to an entity in order to differentiate the entity from other entities within a local domain, or a notation for a term from a controlled vocabulary that is assigned to an aspect of the entity."@en,
        "Merkkijono, joka on liitetty entiteettiin sen erottamiseksi muista paikallisen nimialueen entiteeteistä tai jossa kontrolloidun sanaston notaatio on liitetty entiteetin ominaisuuteen. "@fi,
        "Chaîne qui est assignée à une entité dans le but de différencier l’entité d’autres entités au sein d’un domaine local ou notation qui provient d’un vocabulaire contrôlé et est assignée à un aspect de l’entité."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "identifikator"@da,
        "identifier"@en,
        "tunniste"@fi,
        "identifiant"@fr ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/12513> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Registreringsmetode, der er en streng i maskinlæsbar form tildelt en entitet for at differentiere entiteten fra andre entiteter inden for et lokalt domæne eller en notation fra et kontrolleret vokabular, der er tildelt et aspekt af entiteten. "@da,
        "A recording method that is a machine-readable string that is assigned to an entity in order to differentiate the entity from other entities within a local domain, or a notation for a term from a controlled vocabulary that is assigned to an aspect of the entity."@en,
        "Merkintätapa, jossa koneluettava merkkijono on liitetty entiteettiin sen erottamiseksi muista paikallisen nimialueen entiteeteistä tai jossa kontrolloidun sanaston notaatio on liitetty entiteetin ominaisuuteen. "@fi,
        "Méthode d'enregistrement qui consiste en une chaîne assignée à une entité sous forme lisible par machine dans le but de différencier l’entité d’autres entités au sein d’un domaine local ou bien en une notation qui provient d’un vocabulaire contrôlé et est assignée à un aspect de l’entité."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDARecordingMethods> ;
    skos:notation "1003"@en ;
    skos:prefLabel "identifikator"@da,
        "identifier"@en,
        "tunniste"@fi,
        "identifiant"@fr ;
    skos:scopeNote "Omfatter en identifikator eller notation taget fra et vokabularkodningsskema."@da,
        "Includes an identifier or notation taken from a vocabulary encoding scheme."@en,
        "Sisältää tunnisteen tai koodausskeemapohjaisen sanaston notaation."@fi,
        "Comprend un identifiant ou une notation provenant d’un schéma d’encodage de vocabulaire."@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDARecordingMethods/1004> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Streng, der er tildelt en entitet for at differentiere entiteten fra andre entiteter, eller til et aspekt af en entitet, inden for det globale domæne af den semantiske web og åbne linkede data."@da,
        "A recording method that is a string that is assigned to an entity in machine-readable form in order to differentiate the entity from other entities, or to an aspect of an entity, within the global domain of the semantic web and open linked data."@en,
        "Semanttisen webin ja avoimen linkitetyn datan kansainväliseen nimialueeseen sisältyvä koneluettava merkkijono, joka on liitetty entiteettiin tai entiteetin ominaisuuteen niiden erottamiseksi muista entiteeteistä ja niiden ominaisuuksista."@fi,
        "Chaîne qui est assignée à une entité dans le but de différencier l’entité d’autres entités, ou à un aspect d’une entité, au sein du domaine mondial du Web sémantique et des données ouvertes liées."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "IRI"@da,
        "IRI"@en,
        "IRI"@fi,
        "IRI"@fr ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/12514> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Registeringsmetode, der er en streng i maskinlæsbar form tildelt en entitet for at differentiere entiteten fra andre entiteter, eller til et aspekt af en entitet inden for det globale domæne af den semantiske web og åbne linkede data."@da,
        "A recording method that is a machine-readable string that is assigned to an entity in order to differentiate the entity from other entities, or to an aspect of an entity, within the global domain of the semantic web and open linked data."@en,
        "Merkintätapa, jossa semanttisen webin ja avoimen linkitetyn datan kansainväliseen nimialueeseen sisältyvä koneluettava merkkijono on liitetty entiteettiin tai entiteetin ominaisuuteen niiden erottamiseksi muista entiteeteistä ja niiden ominaisuuksista."@fi,
        "Méthode d'enregistrement qui consiste en une chaîne assignée à une entité sous forme lisible par machine dans le but de différencier l’entité d’autres entités, ou à un aspect d’une entité, au sein du domaine mondial du Web sémantique et des données ouvertes liées."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDARecordingMethods> ;
    skos:notation "1004"@en ;
    skos:prefLabel "IRI"@da,
        "IRI"@en,
        "IRI"@fi,
        "IRI"@fr .

<http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Published"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDARecordingMethods> a skos:ConceptScheme ;
    dc:title "RDA Recording Methods" .

