@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix reg: <http://metadataregistry.org/uri/schema/registry/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAReductionRatio/1001> a skos:Concept ;
    reg:identifier <486> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Verkleinerungsrate einer Mikroform-Ressource von weniger als 16×."@de,
        "A reduction ratio less than 16× for a microform resource."@en,
        "Facteur de réduction inférieur à 16× pour une ressource sur microforme."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAReductionRatio> ;
    skos:prefLabel "geringe Verkleinerung"@de,
        "low reduction"@en,
        "basse réduction"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAReductionRatio/1002> a skos:Concept ;
    reg:identifier <487> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Verkleinerungsrate einer Mikroform-Ressource zwischen 16× und 30×."@de,
        "A reduction ratio between 16× and 30× for a microform resource."@en,
        "Facteur de réduction entre 16× et 30× pour une ressource sur microforme."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAReductionRatio> ;
    skos:prefLabel "normale Verkleinerung"@de,
        "normal reduction"@en,
        "réduction normale"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAReductionRatio/1003> a skos:Concept ;
    reg:identifier <488> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Verkleinerungsrate einer Mikroform-Ressource zwischen 31× und 60×."@de,
        "A reduction ratio between 31× and 60× for a microform resource."@en,
        "Facteur de réduction entre 31× et 60× pour une ressource sur microforme."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAReductionRatio> ;
    skos:prefLabel "starke Verkleinerung"@de,
        "high reduction"@en,
        "haute réduction"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAReductionRatio/1004> a skos:Concept ;
    reg:identifier <489> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Verkleinerungsrate einer Mikroform-Ressource zwischen 61× und 90×."@de,
        "A reduction ratio between 61× and 90× for a microform resource."@en,
        "Facteur de réduction entre 61× et 90× pour une ressource sur microforme."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAReductionRatio> ;
    skos:prefLabel "sehr starke Verkleinerung"@de,
        "very high reduction"@en,
        "très haute réduction"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAReductionRatio/1005> a skos:Concept ;
    reg:identifier <490> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Verkleinerungsrate einer Mikroform-Ressource von über 90×."@de,
        "A reduction ratio over 90× for a microform resource."@en,
        "Facteur de réduction supérieur à 90× pour une ressource sur microforme."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAReductionRatio> ;
    skos:prefLabel "maximal starke Verkleinerung"@de,
        "ultra high reduction"@en,
        "réduction ultra-haute"@fr .

<http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Published"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAReductionRatio> a skos:ConceptScheme ;
    dc:title "RDA Reduction Ratio" .

