@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix rdakit: <http://metadataregistry.org/uri/profile/rdakit/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix reg: <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATasks/1001> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Brugerbehov der handler om at samle informationer om en eller flere RDA-entiteter der er af interesse, ved at søge på nogle relevante kriterier."@da,
        "A user task that is to bring together information about one or more RDA entities of interest by searching on any relevant criteria."@en,
        "Tâche de l’utilisateur qui consiste à rassembler des informations sur une ou plusieurs entités RDA d’intérêt en effectuant une recherche sur tout critère pertinent."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "finde"@da,
        "find"@en,
        "trouver"@fr ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/9780> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Brugerbehov der handler om at samle informationer om en eller flere RDA-entiteter der er af interesse, ved at søge på nogle relevante kriterier."@da,
        "A user task that is to bring together information about one or more RDA entities of interest by searching on any relevant criteria."@en,
        "Tâche de l’utilisateur qui consiste à rassembler des informations sur une ou plusieurs entités RDA d’intérêt en effectuant une recherche sur tout critère pertinent."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATasks> ;
    skos:notation "1001"@en ;
    skos:prefLabel "finde"@da,
        "find"@en,
        "trouver"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATasks/1002> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Brugerbehov der handler om at tydeligt forstå den beskaffenhed som RDAs entiteter har, ved at søge og skelne mellem lignende entiteter."@da,
        "A user task that is to clearly understand the nature of RDA entities found by searching and to distinguish between similar entities."@en,
        "Tâche de l’utilisateur qui consiste à clairement comprendre la nature des entités RDA trouvées à l’aide d’une recherche et à établir une distinction entre des entités semblables."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "identificere"@da,
        "identify"@en,
        "identifier"@fr ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/9781> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Brugerbehov der handler om at tydeligt forstå den beskaffenhed som RDAs entiteter har, ved at søge og skelne mellem lignende entiteter."@da,
        "A user task that is to clearly understand the nature of RDA entities found by searching and to distinguish between similar entities."@en,
        "Tâche de l’utilisateur qui consiste à clairement comprendre la nature des entités RDA trouvées à l’aide d’une recherche et à établir une distinction entre des entités semblables."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATasks> ;
    skos:notation "1002"@en ;
    skos:prefLabel "identificere"@da,
        "identify"@en,
        "identifier"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATasks/1003> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Brugerbehov der handler om at afgøre den egnethed man finder i RDAs entiteter ved at søge, og at have mulighed for enten at acceptere eller afslå specifikke entiteter."@da,
        "A user task that is to determine the suitability of RDA entities found by searching, and to be enabled to either accept or reject specific entities."@en,
        "Tâche de l’utilisateur qui consiste à déterminer la pertinence des entités RDA trouvées à l’aide d’une recherche et d’être en mesure d’accepter ou de rejeter des entités spécifiques."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "vælge"@da,
        "select"@en,
        "sélectionner"@fr ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/9782> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Brugerbehov der handler om at afgøre den egnethed man finder i RDAs entiteter ved at søge, og at have mulighed for enten at acceptere eller afslå specifikke entiteter."@da,
        "A user task that is to determine the suitability of RDA entities found by searching, and to be enabled to either accept or reject specific entities."@en,
        "Tâche de l’utilisateur qui consiste à déterminer la pertinence des entités RDA trouvées à l’aide d’une recherche et d’être en mesure d’accepter ou de rejeter des entités spécifiques."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATasks> ;
    skos:notation "1003"@en ;
    skos:prefLabel "vælge"@da,
        "select"@en,
        "sélectionner"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATasks/1004> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Brugerbehov der handler om adgang til indholdet i en RDA manifestation."@da,
        "A user task that is to access the content of an RDA manifestation."@en,
        "Tâche de l’utilisateur qui consiste à accéder au contenu d’une manifestation RDA."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "få adgang til"@da,
        "obtain"@en,
        "obtenir"@fr ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/9783> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Brugerbehov der handler om adgang til indholdet i en RDA manifestation."@da,
        "A user task that is to access the content of an RDA manifestation."@en,
        "Tâche de l’utilisateur qui consiste à accéder au contenu d’une manifestation RDA."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATasks> ;
    skos:notation "1004"@en ;
    skos:prefLabel "få adgang til"@da,
        "obtain"@en,
        "obtenir"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATasks/1005> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Brugerbehov der handler om at udforske RDA entiteter der bruger relationer mellem hinanden og dermed placere entiteterne i en kontekst."@da,
        "A user task that is to discover RDA entities using the relationships between them and thus place the entities in a context."@en,
        "Tâche de l’utilisateur qui consiste à découvrir des entités RDA à l’aide des relations établies entre elles et par conséquent à mettre les entités en contexte."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "udforske"@da,
        "explore"@en,
        "explorer"@fr ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/9784> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Brugerbehov der handler om at udforske RDA entiteter der bruger relationer mellem hinanden og dermed placere entiteterne i en kontekst."@da,
        "A user task that is to discover RDA entities using the relationships between them and thus place the entities in a context."@en,
        "Tâche de l’utilisateur qui consiste à découvrir des entités RDA à l’aide des relations établies entre elles et par conséquent à mettre les entités en contexte."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATasks> ;
    skos:notation "1005"@en ;
    skos:prefLabel "udforske"@da,
        "explore"@en,
        "explorer"@fr .

<http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Published"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATasks> a skos:ConceptScheme ;
    dc:title "RDA User Tasks" .

