@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix rdakit: <http://metadataregistry.org/uri/profile/rdakit/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix reg: <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1002> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein barrierefreier, taktiler Text, der einem taktilen Bild, einer taktilen Karte oder einem taktilen Diagramm beigelegt ist."@de,
        "An accessible tactile language text that is attached to a tactile image, map or diagram."@en,
        "Testo linguistico accessibile al tatto, presente su un'immagine, carta geografica o diagramma tattile."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Barrierefreie Labels"@de,
        "accessible labels"@en,
        "etichette accessibili"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8517> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein barrierefreier, taktiler Text, der einem taktilen Bild, einer taktilen Karte oder einem taktilen Diagramm beigelegt ist."@de,
        "An accessible tactile language text that is attached to a tactile image, map or diagram."@en,
        "Testo linguistico accessibile al tatto, presente su un'immagine, carta geografica o diagramma tattile."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Barrierefreie Labels"@de,
        "accessible labels"@en,
        "etichette accessibili"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1005> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Der zweite Teil eines Haupttitels, der aus zwei Teilen besteht (von denen jeder die Form eines unabhängigen Titels hat), die mit einem Wort wie „oder“ oder dessen Entsprechung in einer anderen Sprache verbunden sind."@de,
        "A second part of a title proper that consists of two parts, each of which has the form of an independent title, joined by a word such as \"or\" or its equivalent in another language."@en,
        "Segunda parte de un título propiamente dicho que consiste en dos partes (cada una de las cuales tiene la forma de un título independiente), unida mediante una palabra tal como \"o\" o su equivalente en otra lengua."@es,
        "La seconde partie d’un titre propre composé de deux parties (dont chacune se présente comme un titre indépendant) reliées par un mot tel que « ou » ou son équivalent dans une autre langue."@fr,
        "Seconda parte di un titolo proprio che consiste di due parti (ciascuna delle quali ha la forma di un titolo indipendente), unite da una congiunzione come o o da un suo equivalente in altra lingua."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Alternativtitel"@de,
        "alternative title"@en,
        "título alternativo"@es,
        "titre alternatif"@fr,
        "titolo alternativo"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8520> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Der zweite Teil eines Haupttitels, der aus zwei Teilen besteht (von denen jeder die Form eines unabhängigen Titels hat), die mit einem Wort wie „oder“ oder dessen Entsprechung in einer anderen Sprache verbunden sind."@de,
        "A second part of a title proper that consists of two parts, each of which has the form of an independent title, joined by a word such as \"or\" or its equivalent in another language."@en,
        "Segunda parte de un título propiamente dicho que consiste en dos partes (cada una de las cuales tiene la forma de un título independiente), unida mediante una palabra tal como \"o\" o su equivalente en otra lengua."@es,
        "La seconde partie d’un titre propre composé de deux parties (dont chacune se présente comme un titre indépendant) reliées par un mot tel que « ou » ou son équivalent dans une autre langue."@fr,
        "Seconda parte di un titolo proprio che consiste di due parti (ciascuna delle quali ha la forma di un titolo indipendente), unite da una congiunzione come o o da un suo equivalente in altra lingua."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Alternativtitel"@de,
        "alternative title"@en,
        "título alternativo"@es,
        "titre alternatif"@fr,
        "titolo alternativo"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1006> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Beschreibung, die einen Teil einer größeren Manifestation beschreibt."@de,
        "A description that describes a part of a larger manifestation."@en,
        "Descripción que describe una parte de un recurso mayor."@es,
        "Description d’une partie d’une ressource plus vaste."@fr,
        "Descrizione di una parte di una risorsa più ampia"@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Analytische Beschreibung"@de,
        "analytical description"@en,
        "descripción analítica"@es,
        "description analytique"@fr,
        "descrizione analitica"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8521> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Beschreibung, die einen Teil einer größeren Manifestation beschreibt."@de,
        "A description that describes a part of a larger manifestation."@en,
        "Descripción que describe una parte de un recurso mayor."@es,
        "Description d’une partie d’une ressource plus vaste."@fr,
        "Descrizione di una parte di una risorsa più ampia"@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Analytische Beschreibung"@de,
        "analytical description"@en,
        "descripción analítica"@es,
        "description analytique"@fr,
        "descrizione analitica"@it ;
    skos:scopeNote "Zur analytischen Beschreibung zählt die Beschreibung eines Einzelbandes einer dreibändigen Biografie, eine einzelne Karte als Teil eines Kartensatzes usw."@de,
        "Analytical description includes a description for a single volume of a three-volume biography, a single map forming part of a map series, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1007> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Dokument oder Dokumente, das/die organisch gewachsen und angefallen ist/sind und/oder von einem Akteur bei der Abwicklung von Geschäften benutzt und aufgrund ihres dauerhaften Wertes aufbewahrt werden."@de,
        "A document or documents organically created, accumulated, or used by an agent in the course of the conduct of affairs and preserved because of their continuing value."@en,
        "Documento o documentos creados orgánicamente, acumulados y/o usados por una persona, familia o entidad corporativa en el curso de la gestión de sus asuntos; y preservada debido a su valor duradero."@es,
        "Document ou ensemble de documents organiquement créé, accumulé, et/ou utilisé par une personne, famille ou collectivité au cours de son activité et préservé en raison de sa valeur constante."@fr,
        "Documento o documenti creati, accumulati e/o utilizzati organicamente da una persona, famiglia, ente nella conduzione delle proprie attività e conservati per il loro valore permanente."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Archivalische Ressource"@de,
        "archival resource"@en,
        "recurso archivítico"@es,
        "ressource archivistique"@fr,
        "risorsa archivistica"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8522> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Dokument oder Dokumente, das/die organisch gewachsen und angefallen ist/sind und/oder von einem Akteur bei der Abwicklung von Geschäften benutzt und aufgrund ihres dauerhaften Wertes aufbewahrt werden."@de,
        "A document or documents organically created, accumulated, or used by an agent in the course of the conduct of affairs and preserved because of their continuing value."@en,
        "Documento o documentos creados orgánicamente, acumulados y/o usados por una persona, familia o entidad corporativa en el curso de la gestión de sus asuntos; y preservada debido a su valor duradero."@es,
        "Document ou ensemble de documents organiquement créé, accumulé, et/ou utilisé par une personne, famille ou collectivité au cours de son activité et préservé en raison de sa valeur constante."@fr,
        "Documento o documenti creati, accumulati e/o utilizzati organicamente da una persona, famiglia, ente nella conduzione delle proprie attività e conservati per il loro valore permanente."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Archivalische Ressource"@de,
        "archival resource"@en,
        "recurso archivítico"@es,
        "ressource archivistique"@fr,
        "risorsa archivistica"@it ;
    skos:scopeNote "Diese Ressource kann eine Aggregation von Dokumenten oder ein einzelnes Objekt sein. Es kann sich auch um eine Sammlung handeln, die von einem Archivrepository, einem Individuum oder einer anderen Institution erworben und gesammelt wurde, wobei die (einzelnen Bestandteile) keine gemeinsame Herkunft oder Ursprung, aber eine gemeinsame Eigenschaft haben, z. B. ein bestimmtes Fachgebiet, ein Thema oder eine Form."@de,
        "The resource may be an aggregation of documents or it may be a discrete item. It may also be a collection acquired and assembled by an archival repository, individual, or other institution, that does not share a common provenance or origin but that reflects some common characteristic, for example, a particular subject, theme, or form."@en,
        "Este recurso puede ser una agregación de documentos o puede ser un ítem separado. También puede ser una colección adquirida y reunida por un repositorio de archivo, un individuo u otra institución, que no comparte un origen o procedencia común pero que refleja alguna característica común, por ejemplo, un tema, una materia o una forma determinadas."@es,
        "Cette ressource peut être aussi bien une agrégation de documents qu’un item isolé. Elle peut être également une collection acquise et rassemblée par un dépôt d’archives, un particulier, une autre institution et qui n’a ni provenance ni origine communes mais qui présente des caractéristiques communes, comme un sujet, un thème ou une forme spécifiques."@fr,
        "Questa risorsa può essere un'aggregazione di documenti o può essere un item distinto. Può essere anche una collezione acquisita e assemblata da un archivio, individuo o altra istituzione, che non ha una provenienza o un'origine comune ma condivide qualche caratteristica comune, per esempio, un soggetto, un tema o una forma particolari."@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1009> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Erzählung, die von einer Person oder durch eine synthetische Stimme laut gelesen wird, und die kurz und bündig visuelle Details erklärt, die aus dem Audio-Element der Expression nicht ersichtlich sind."@de,
        "A narrative text, read out loud by a human being or by voice synthesis, that succinctly explains visual details not apparent from the audio element of the expression."@en,
        "Texte descriptif, lu à haute voix par un être humain ou par une voix de synthèse, qui explique succinctement des détails visuels dont l’élément audio de la ressource ne rend pas compte."@fr,
        "Testo narrativo, letto ad alta voce da un essere umano o da una voce sintetica, che spiega in sintesi i dettagli visivi non evidenti dall'elemento audio della risorsa."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Audiodeskription"@de,
        "audio description"@en,
        "description audio"@fr,
        "descrizione audio"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8524> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:altLabel "Audio-Erzählung"@de,
        "Audio-Untertitel"@de,
        "Videobeschreibung"@de,
        "beschreibendes Video"@de,
        "audio captioning"@en,
        "intitolazione audio"@it ;
    skos:definition "Eine Erzählung, die von einer Person oder durch eine synthetische Stimme laut gelesen wird, und die kurz und bündig visuelle Details erklärt, die aus dem Audio-Element der Expression nicht ersichtlich sind."@de,
        "A narrative text, read out loud by a human being or by voice synthesis, that succinctly explains visual details not apparent from the audio element of the expression."@en,
        "Texte descriptif, lu à haute voix par un être humain ou par une voix de synthèse, qui explique succinctement des détails visuels dont l’élément audio de la ressource ne rend pas compte."@fr,
        "Testo narrativo, letto ad alta voce da un essere umano o da una voce sintetica, che spiega in sintesi i dettagli visivi non evidenti dall'elemento audio della risorsa."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Audiodeskription"@de,
        "audio description"@en,
        "description audio"@fr,
        "descrizione audio"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1010> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Aufnahme, bei der Tonvibrationen durch mechanische oder elektrische Mittel registriert werden, so dass der Ton reproduziert werden kann."@de,
        "A recording on which sound vibrations have been registered by mechanical or electrical means so that the sound may be reproduced."@en,
        "Registrazione in cui le vibrazioni sonore sono state registrate per mezzo di strumenti meccanici o elettrici in modo che il suono possa essere riprodotto."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Audioaufnahme"@de,
        "audio recording"@en,
        "registrazione audio"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8525> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Aufnahme, bei der Tonvibrationen durch mechanische oder elektrische Mittel registriert werden, so dass der Ton reproduziert werden kann."@de,
        "A recording on which sound vibrations have been registered by mechanical or electrical means so that the sound may be reproduced."@en,
        "Registrazione in cui le vibrazioni sonore sono state registrate per mezzo di strumenti meccanici o elettrici in modo che il suono possa essere riprodotto."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Audioaufnahme"@de,
        "audio recording"@en,
        "registrazione audio"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1011> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Stück Magnetband, auf dem elektrische Signale aufgezeichnet sind, die mithilfe eines Audio-Wiedergabegeräts in Ton umgewandelt werden können."@de,
        "A length of magnetic tape on which are recorded electrical signals that can be converted to sound using audio playback equipment."@en,
        "Métrage de bande magnétique sur laquelle sont enregistrés des signaux électriques qui peuvent être convertis en sons à l’aide d’un appareil de lecture."@fr,
        "Striscia di nastro magnetico sulla quale sono registrati segnali elettrici che possono essere convertiti in suono utilizzando un’attrezzatura per la riproduzione audio."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Tonband"@de,
        "audiotape"@en,
        "bande audio"@fr,
        "nastro audio"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8526> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Stück Magnetband, auf dem elektrische Signale aufgezeichnet sind, die mithilfe eines Audio-Wiedergabegeräts in Ton umgewandelt werden können."@de,
        "A length of magnetic tape on which are recorded electrical signals that can be converted to sound using audio playback equipment."@en,
        "Métrage de bande magnétique sur laquelle sont enregistrés des signaux électriques qui peuvent être convertis en sons à l’aide d’un appareil de lecture."@fr,
        "Striscia di nastro magnetico sulla quale sono registrati segnali elettrici che possono essere convertiti in suono utilizzando un’attrezzatura per la riproduzione audio."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Tonband"@de,
        "audiotape"@en,
        "bande audio"@fr,
        "nastro audio"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1013> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine äußere Hülle, die um eine Lage von einem oder mehreren Blättern angebracht ist."@de,
        "An outer cover affixed to a gathering of one or more sheets."@en,
        "Couverture extérieure fixée à un cahier d’une ou plusieurs feuilles."@fr,
        "Copertura esterna apposta a un fascicolo di uno o più fogli."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Einband"@de,
        "binding"@en,
        "reliure"@fr,
        "legatura"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8528> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine äußere Hülle, die um eine Lage von einem oder mehreren Blättern angebracht ist."@de,
        "An outer cover affixed to a gathering of one or more sheets."@en,
        "Couverture extérieure fixée à un cahier d’une ou plusieurs feuilles."@fr,
        "Copertura esterna apposta a un fascicolo di uno o più fogli."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Einband"@de,
        "binding"@en,
        "reliure"@fr,
        "legatura"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1014> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Titel, der am Anfang der ersten Seite des Texts oder bei Noten oben auf der ersten Seite des Stücks aufgeführt ist."@de,
        "A title given at the beginning of the first page of the text or, for notated music, at the top of the first page."@en,
        "Titolo che figura all'inizio della prima pagina di testo o, per la musica notata, alla sommità della prima pagina."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Kopftitel"@de,
        "caption title"@en,
        "intitolazione"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8529> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Titel, der am Anfang der ersten Seite des Texts oder bei Noten oben auf der ersten Seite des Stücks aufgeführt ist."@de,
        "A title given at the beginning of the first page of the text or, for notated music, at the top of the first page."@en,
        "Titolo che figura all'inizio della prima pagina di testo o, per la musica notata, alla sommità della prima pagina."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Kopftitel"@de,
        "caption title"@en,
        "intitolazione"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1015> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Text, der Sprach- und sonstige hörbare Informationen darstellt, die auf dem Bildschirm in der geschriebenen Sprache des Audio-Elements der Expression angezeigt werden."@de,
        "A text representing speech and other audible information that is displayed on screen in the written language of the audio element of the expression."@en,
        "Testo che rappresenta il parlato e altre informazioni in forma sonora e che è visualizzato sullo schermo nella lingua dell'elemento audio della risorsa."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Untertitel für Hörgeschädigte"@de,
        "captioning"@en,
        "didascalia"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8530> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Text, der Sprach- und sonstige hörbare Informationen darstellt, die auf dem Bildschirm in der geschriebenen Sprache des Audio-Elements der Expression angezeigt werden."@de,
        "A text representing speech and other audible information that is displayed on screen in the written language of the audio element of the expression."@en,
        "Testo che rappresenta il parlato e altre informazioni in forma sonora e che è visualizzato sullo schermo nella lingua dell'elemento audio della risorsa."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Untertitel für Hörgeschädigte"@de,
        "captioning"@en,
        "didascalia"@it ;
    skos:scopeNote "In der Regel gefunden als „geschlossene Untertitel für Hörgeschädigte“, die kodiert sind und dekodiert (eingeschaltet) werden müssen, um sichtbar zu werden. Es gibt auch „offene Untertitel für Hörgeschädigte“, die immer sichtbar sind und nicht ausgeschaltet werden können. Ausgenommen sind Untertitel in einer anderen Sprache als der des gesprochenen Inhalts."@de,
        "This is usually found as closed captions that are encoded and must be decoded, that is,  switched on, to be made visible. There are also open captions which are always visible and cannot be turned off. Excludes subtitles in a language different from the spoken content."@en,
        "Solitamente presente come \"didascalia nascosta\" codificata che deve essere decodificata (o attivata) per essere resa visibile. Esistono anche le \"didascalie in chiaro\" che sono sempre visibili e che non possono essere disattivate. Sono esclusi i sottotitoli in lingue diverse dal contenuto parlato."@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1017> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Inhalt, der die ganze Erde oder Teile davon, einen Himmelskörper oder einen imaginären Ort in einem beliebigen Maßstab darstellt."@de,
        "A content that represents the whole or part of the Earth, any celestial body, or imaginary place at any scale."@en,
        "Contenido que representa a toda o una parte de la Tierra, a los cuerpos celestes o lugares ficticios en cualquier escala."@es,
        "Contenu qui représente la totalité ou une partie de la Terre, tout corps céleste ou lieu imaginaire à n’importe quelle échelle."@fr,
        "Contenuto che rappresenta per intero o in parte la Terra, qualsiasi corpo celeste o luogo immaginario in qualunque scala."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Kartografischer Inhalt"@de,
        "cartographic content"@en,
        "contenido cartográfico"@es,
        "contenu cartographique"@fr,
        "contenuto cartografico"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8532> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Inhalt, der die ganze Erde oder Teile davon, einen Himmelskörper oder einen imaginären Ort in einem beliebigen Maßstab darstellt."@de,
        "A content that represents the whole or part of the Earth, any celestial body, or imaginary place at any scale."@en,
        "Contenido que representa a toda o una parte de la Tierra, a los cuerpos celestes o lugares ficticios en cualquier escala."@es,
        "Contenu qui représente la totalité ou une partie de la Terre, tout corps céleste ou lieu imaginaire à n’importe quelle échelle."@fr,
        "Contenuto che rappresenta per intero o in parte la Terra, qualsiasi corpo celeste o luogo immaginario in qualunque scala."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Kartografischer Inhalt"@de,
        "cartographic content"@en,
        "contenido cartográfico"@es,
        "contenu cartographique"@fr,
        "contenuto cartografico"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1018> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Titel eines juristischen Werks, das zum Zitieren des Werks entweder im Text des Werks oder in der juristischen Literatur verwendet wird."@de,
        "A title of a legal work used for the citation of the work either in the text of the work or in legal literature."@en,
        "Un título de una obra jurídica usado para citar la obra ya sea en el texto de la obra o en la literatura jurídica."@es,
        "Titre d’une œuvre juridique utilisé pour faire référence à l’œuvre, que ce soit dans le texte même de l’œuvre ou dans la littérature juridique."@fr,
        "Titolo di un'opera giuridica utilizzato per la citazione dell'opera nel testo dell'opera stessa o nella letteratura giuridica."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Zitiertitel eines juristischen Werks"@de,
        "citation title of a legal work"@en,
        "título de citación de una obra jurídica"@es,
        "titre de référence d’une œuvre juridique"@fr,
        "titolo di citazione di un'opera giuridica"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8533> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Titel eines juristischen Werks, das zum Zitieren des Werks entweder im Text des Werks oder in der juristischen Literatur verwendet wird."@de,
        "A title of a legal work used for the citation of the work either in the text of the work or in legal literature."@en,
        "Un título de una obra jurídica usado para citar la obra ya sea en el texto de la obra o en la literatura jurídica."@es,
        "Titre d’une œuvre juridique utilisé pour faire référence à l’œuvre, que ce soit dans le texte même de l’œuvre ou dans la littérature juridique."@fr,
        "Titolo di un'opera giuridica utilizzato per la citazione dell'opera nel testo dell'opera stessa o nella letteratura giuridica."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Zitiertitel eines juristischen Werks"@de,
        "citation title of a legal work"@en,
        "título de citación de una obra jurídica"@es,
        "titre de référence d’une œuvre juridique"@fr,
        "titolo di citazione di un'opera giuridica"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1019> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Gruppe von Ressourcen, die von einem Akteur aus einer Vielzahl von Quellen zusammengetragen ist."@de,
        "A group of resources assembled by an agent from a variety of sources."@en,
        "Grupo de recursos reunido, por una persona, familia o entidad corporativa, a partir de una variedad de fuentes."@es,
        "Groupe de ressources d’origine variée rassemblées par une personne, famille ou collectivité."@fr,
        "Gruppo di risorse riunite da una persona, famiglia o ente attingendo a una varietà di fonti."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Sammlung"@de,
        "collection"@en,
        "colección"@es,
        "collection"@fr,
        "collezione"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8534> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Gruppe von Ressourcen, die von einem Akteur aus einer Vielzahl von Quellen zusammengetragen ist."@de,
        "A group of resources assembled by an agent from a variety of sources."@en,
        "Grupo de recursos reunido, por una persona, familia o entidad corporativa, a partir de una variedad de fuentes."@es,
        "Groupe de ressources d’origine variée rassemblées par une personne, famille ou collectivité."@fr,
        "Gruppo di risorse riunite da una persona, famiglia o ente attingendo a una varietà di fonti."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Sammlung"@de,
        "collection"@en,
        "colección"@es,
        "collection"@fr,
        "collezione"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1021> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine einzelne Einheit von intellektuellem Inhalt innerhalb einer größeren Ressource."@de,
        "A discrete unit of intellectual content within a larger resource."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "Bestandteil"@de,
        "component part"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8536> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine einzelne Einheit von intellektuellem Inhalt innerhalb einer größeren Ressource."@de,
        "A discrete unit of intellectual content within a larger resource."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Bestandteil"@de,
        "component part"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1022> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Beschreibung, die ein Element oder mehrere Elemente, das/die ein Werk und/oder eine Expression identifiziert/identifizieren, das/die in einer Manifestation verkörpert ist/sind, mit einer Beschreibung der Manifestation kombiniert."@de,
        "A description that combines one or more elements identifying a work and/or expression embodied in a manifestation with a description of the manifestation."@en,
        "Descripción que combina uno o más elementos que identifican una obra y/o expresión materializada en una manifestación con una descripción de una manifestación."@es,
        "Description qui combine un ou plusieurs éléments identifiant une œuvre et/ou une expression matérialisée dans une manifestation avec une description de la manifestation."@fr,
        "Descrizione che combina la descrizione di una manifestazione con uno o più elementi che identificano l'opera e/o l'espressione materializzate in quella manifestazione."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Zusammengesetzte Beschreibung"@de,
        "composite description"@en,
        "descripción compuesta"@es,
        "description composite"@fr,
        "descrizione composita"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8537> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Beschreibung, die ein Element oder mehrere Elemente, das/die ein Werk und/oder eine Expression identifiziert/identifizieren, das/die in einer Manifestation verkörpert ist/sind, mit einer Beschreibung der Manifestation kombiniert."@de,
        "A description that combines one or more elements identifying a work and/or expression embodied in a manifestation with a description of the manifestation."@en,
        "Descripción que combina uno o más elementos que identifican una obra y/o expresión materializada en una manifestación con una descripción de una manifestación."@es,
        "Description qui combine un ou plusieurs éléments identifiant une œuvre et/ou une expression matérialisée dans une manifestation avec une description de la manifestation."@fr,
        "Descrizione che combina la descrizione di una manifestazione con uno o più elementi che identificano l'opera e/o l'espressione materializzate in quella manifestazione."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Zusammengesetzte Beschreibung"@de,
        "composite description"@en,
        "descripción compuesta"@es,
        "description composite"@fr,
        "descrizione composita"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1023> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Nachname, der aus mehreren Eigennamen besteht, die manchmal mit einem Bindestrich oder einer Konjunktion und/oder einer Präposition verbunden sind."@de,
        "A surname consisting of two or more proper names, sometimes connected by a hyphen, or conjunction, and/or preposition."@en,
        "Nom de famille constitué de deux ou plusieurs noms propres parfois reliés par un trait d’union, une conjonction et/ou une préposition."@fr,
        "Cognome che consiste di due o più nomi propri, talvolta connessi da un trattino o una congiunzione e/o una preposizione."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Zusammengesetzter Nachname"@de,
        "compound surname"@en,
        "nom de famille composé"@fr,
        "cognome composto"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8538> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Nachname, der aus mehreren Eigennamen besteht, die manchmal mit einem Bindestrich oder einer Konjunktion und/oder einer Präposition verbunden sind."@de,
        "A surname consisting of two or more proper names, sometimes connected by a hyphen, or conjunction, and/or preposition."@en,
        "Nom de famille constitué de deux ou plusieurs noms propres parfois reliés par un trait d’union, une conjonction et/ou une préposition."@fr,
        "Cognome che consiste di due o più nomi propri, talvolta connessi da un trattino o una congiunzione e/o una preposizione."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Zusammengesetzter Nachname"@de,
        "compound surname"@en,
        "nom de famille composé"@fr,
        "cognome composto"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1024> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Beschreibung, die eine Manifestation als Ganzes beschreibt."@de,
        "A description that describes the manifestation as a whole."@en,
        "Descripción en la que se describe al recurso como un todo."@es,
        "Description qui décrit la ressource dans son ensemble"@fr,
        "Descrizione che rappresenta la risorsa nel suo insieme"@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Umfassende Beschreibung"@de,
        "comprehensive description"@en,
        "descripción integral"@es,
        "description globale"@fr,
        "descrizione comprensiva"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8539> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Beschreibung, die eine Manifestation als Ganzes beschreibt."@de,
        "A description that describes the manifestation as a whole."@en,
        "Descripción en la que se describe al recurso como un todo."@es,
        "Description qui décrit la ressource dans son ensemble"@fr,
        "Descrizione che rappresenta la risorsa nel suo insieme"@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Umfassende Beschreibung"@de,
        "comprehensive description"@en,
        "descripción integral"@es,
        "description globale"@fr,
        "descrizione comprensiva"@it ;
    skos:scopeNote "Dazu gehört eine Beschreibung einer Karte, einer Zeitschrift, einer Sammlung von Plakaten einer Bibliothek oder eine Medienkombination, die aus einem Filmstreifen, einem Tonband und einem Lehrerhandbuch besteht."@de,
        "A description for a map, a periodical, a collection of posters assembled by a library, or a kit consisting of a filmstrip, an audiotape, and a teacher’s manual, are included."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1025> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Tagung von Personen oder Vertretern verschiedener Gruppen zum Zwecke der Diskussion und/oder Behandlung von Themen von gemeinsamem Interesse oder eine Tagung von Vertretern einer Körperschaft, die deren direktives oder ausführendes Gremium darstellt."@de,
        "A meeting of individuals or representatives of various bodies for the purpose of discussing and/or acting on topics of common interest or a meeting of representatives of a corporate body that constitutes its legislative or governing body."@en,
        "Incontro di persone o rappresentanti di vari enti per discutere e/o agire su temi di comune interesse o incontro dei rappresentanti di un ente che ne costituisce l'organo legislativo o di governo."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Konferenz"@de,
        "conference"@en,
        "conferenza"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8540> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Tagung von Personen oder Vertretern verschiedener Gruppen zum Zwecke der Diskussion und/oder Behandlung von Themen von gemeinsamem Interesse oder eine Tagung von Vertretern einer Körperschaft, die deren direktives oder ausführendes Gremium darstellt."@de,
        "A meeting of individuals or representatives of various bodies for the purpose of discussing and/or acting on topics of common interest or a meeting of representatives of a corporate body that constitutes its legislative or governing body."@en,
        "Incontro di persone o rappresentanti di vari enti per discutere e/o agire su temi di comune interesse o incontro dei rappresentanti di un ente che ne costituisce l'organo legislativo o di governo."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Konferenz"@de,
        "conference"@en,
        "conferenza"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1028> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein anderer als der wirkliche oder offizielle Name, durch den eine Körperschaft bekannt geworden ist."@de,
        "A name, other than the real or official name, by which a corporate body has come to be known."@en,
        "Nombre, diferente al nombre verdadero u oficial, mediante el cual llega a ser conocida una entidad corporativa, un lugar o un objeto."@es,
        "Nom, autre que le nom réel ou officiel, sous lequel une collectivité en est venue à être connue."@fr,
        "Nome, diverso dal nome reale o ufficiale, con cui un ente è conosciuto."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Gebräuchlicher Name"@de,
        "conventional name"@en,
        "nombre convencional"@es,
        "nom conventionnel"@fr,
        "nome convenzionale"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8543> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein anderer als der wirkliche oder offizielle Name, durch den eine Körperschaft bekannt geworden ist."@de,
        "A name, other than the real or official name, by which a corporate body has come to be known."@en,
        "Nombre, diferente al nombre verdadero u oficial, mediante el cual llega a ser conocida una entidad corporativa, un lugar o un objeto."@es,
        "Nom, autre que le nom réel ou officiel, sous lequel une collectivité en est venue à être connue."@fr,
        "Nome, diverso dal nome reale o ufficiale, con cui un ente è conosciuto."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Gebräuchlicher Name"@de,
        "conventional name"@en,
        "nombre convencional"@es,
        "nom conventionnel"@fr,
        "nome convenzionale"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1029> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Hinweis darauf, dass ein RDA Element, ein Untertyp eines Elements oder ein Unterelement erforderlich ist, um spezifische Benutzeranforderungen zu unterstützen. Grundlage hierfür ist die FRBR-Einschätzung des Werts jedes Merkmals und jeder Beziehung."@de,
        "An indication that an RDA element, element sub-type, or sub-element is required to support specified user tasks according to the FRBR assessment of the value of each attribute and relationship."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "Kernelement"@de,
        "core"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8544> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Hinweis darauf, dass ein RDA Element, ein Untertyp eines Elements oder ein Unterelement erforderlich ist, um spezifische Benutzeranforderungen zu unterstützen. Grundlage hierfür ist die FRBR-Einschätzung des Werts jedes Merkmals und jeder Beziehung."@de,
        "An indication that an RDA element, element sub-type, or sub-element is required to support specified user tasks according to the FRBR assessment of the value of each attribute and relationship."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Kernelement"@de,
        "core"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1030> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein äußeres Schutzmaterial, das einem Band beigefügt wird. Es besteht aus einem Vorder- und Hinterdeckel und ist durch einen Buchrücken verbunden."@de,
        "An outer protective material attached to a volume, consisting of both sides of the front and back panels and the spine to which they are joined."@en,
        "Envoltura protectora de un volumen, que consiste en de una hoja que cubre la parte frontal, el lomo del volumen y la parte posterior."@es,
        "Le matériau de protection externe fixé à un volume, constitué des deux faces des plats avant et arrière en plus du dos auquel ils sont liés."@fr,
        "Materiale protettivo esterno attaccato a un volume, che consiste di entrambi i lati delle coperture anteriore e posteriore e del dorso al quale esse sono unite."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Einbanddecke"@de,
        "cover"@en,
        "cubierta"@es,
        "couverture"@fr,
        "copertina"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8545> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:altLabel "Buchdecke"@de,
        "Bucheinband"@de,
        "Cover"@de ;
    skos:definition "Ein äußeres Schutzmaterial, das einem Band beigefügt wird. Es besteht aus einem Vorder- und Hinterdeckel und ist durch einen Buchrücken verbunden."@de,
        "An outer protective material attached to a volume, consisting of both sides of the front and back panels and the spine to which they are joined."@en,
        "Envoltura protectora de un volumen, que consiste en de una hoja que cubre la parte frontal, el lomo del volumen y la parte posterior."@es,
        "Le matériau de protection externe fixé à un volume, constitué des deux faces des plats avant et arrière en plus du dos auquel ils sont liés."@fr,
        "Materiale protettivo esterno attaccato a un volume, che consiste di entrambi i lati delle coperture anteriore e posteriore e del dorso al quale esse sono unite."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Einbanddecke"@de,
        "cover"@en,
        "cubierta"@es,
        "couverture"@fr,
        "copertina"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1031> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Sammlung von Sachinformationen, die in einer strukturierten Form präsentiert werden."@de,
        "A collection of factual information presented in a structured form."@en,
        "Information factuelle présentée sous une forme structurée."@fr,
        "Informazione fattuale presentata in forma strutturata."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Datensatz"@de,
        "dataset"@en,
        "ensemble de données"@fr,
        "dataset"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8546> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Sammlung von Sachinformationen, die in einer strukturierten Form präsentiert werden."@de,
        "A collection of factual information presented in a structured form."@en,
        "Information factuelle présentée sous une forme structurée."@fr,
        "Informazione fattuale presentata in forma strutturata."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Datensatz"@de,
        "dataset"@en,
        "ensemble de données"@fr,
        "dataset"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1032> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Das früheste Datum, an dem ein Abkommen oder ein Protokoll zu einem Abkommen von einer internationalen, zwischenstaatlichen Körperschaft oder einer internationalen Konferenz für die Unterzeichnung geöffnet, förmlich unterzeichnet, ratifiziert, öffentlich bekanntgegeben usw. wurde."@de,
        "An earliest date a treaty or a protocol to a treaty was adopted by an international intergovernmental body or by an international conference, was opened for signing, was formally signed, was ratified, was proclaimed, etc."@en,
        "La date la plus ancienne où un traité ou un protocole d’un traité a été adopté par une organisation internationale intergouvernementale ou par une conférence internationale, a été ouvert à la signature, a été signé officiellement, a été ratifié, a été proclamé, etc."@fr,
        "La prima data in cui un trattato o il protocollo di un trattato è stato adottato da un ente intergovernativo internazionale o da una conferenza internazionale, è stato aperto alla firma, ratificato, proclamato, etc."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Datum eines Abkommens"@de,
        "date of a treaty"@en,
        "date d’un traité"@fr,
        "data di un trattato"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8547> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Das früheste Datum, an dem ein Abkommen oder ein Protokoll zu einem Abkommen von einer internationalen, zwischenstaatlichen Körperschaft oder einer internationalen Konferenz für die Unterzeichnung geöffnet, förmlich unterzeichnet, ratifiziert, öffentlich bekanntgegeben usw. wurde."@de,
        "An earliest date a treaty or a protocol to a treaty was adopted by an international intergovernmental body or by an international conference, was opened for signing, was formally signed, was ratified, was proclaimed, etc."@en,
        "La date la plus ancienne où un traité ou un protocole d’un traité a été adopté par une organisation internationale intergouvernementale ou par une conférence internationale, a été ouvert à la signature, a été signé officiellement, a été ratifié, a été proclamé, etc."@fr,
        "La prima data in cui un trattato o il protocollo di un trattato è stato adottato da un ente intergovernativo internazionale o da una conferenza internazionale, è stato aperto alla firma, ratificato, proclamato, etc."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Datum eines Abkommens"@de,
        "date of a treaty"@en,
        "date d’un traité"@fr,
        "data di un trattato"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1033> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Jahr, in dem ein Gesetz usw. verkündet oder in Kraft gesetzt wurde."@de,
        "A year a law, etc., was promulgated or brought into force."@en,
        "L’année où une loi, etc. a été promulguée ou est entrée en vigueur."@fr,
        "Anno in cui una legge è stata promulgata o è entrata in vigore."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Verkündungsdatum eines Gesetzes usw."@de,
        "date of promulgation of a law, etc."@en,
        "date de promulgation d’une loi, etc."@fr,
        "data di promulgazione di una legge"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8548> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Jahr, in dem ein Gesetz usw. verkündet oder in Kraft gesetzt wurde."@de,
        "A year a law, etc., was promulgated or brought into force."@en,
        "L’année où une loi, etc. a été promulguée ou est entrée en vigueur."@fr,
        "Anno in cui una legge è stata promulgata o è entrata in vigore."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Verkündungsdatum eines Gesetzes usw."@de,
        "date of promulgation of a law, etc."@en,
        "date de promulgation d’une loi, etc."@fr,
        "data di promulgazione di una legge"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1034> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Wort oder eine Phrase, die einen Aspekt einer Entität beschreibt."@de,
        "A word or phrase that describes an aspect of an entity."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "Bezeichnung"@de,
        "designation"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8549> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Wort oder eine Phrase, die einen Aspekt einer Entität beschreibt."@de,
        "A word or phrase that describes an aspect of an entity."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Bezeichnung"@de,
        "designation"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1035> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Satz von Daten, der eine Entität erfasst und identifiziert."@de,
        "A set of data recording and identifying an entity."@en,
        "Conjunto de datos que registran e identifican a una entidad."@es,
        "Ensemble de données enregistrant et identifiant une entité."@fr,
        "Insieme di dati che registrano e identificano un'entità."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Beschreibung"@de,
        "description"@en,
        "descripción"@es,
        "description"@fr,
        "descrizione"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8550> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Satz von Daten, der eine Entität erfasst und identifiziert."@de,
        "A set of data recording and identifying an entity."@en,
        "Conjunto de datos que registran e identifican a una entidad."@es,
        "Ensemble de données enregistrant et identifiant une entité."@fr,
        "Insieme di dati che registrano e identificano un'entità."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Beschreibung"@de,
        "description"@en,
        "descripción"@es,
        "description"@fr,
        "descrizione"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1036> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Haupttitel, der von einer Agentur erzeugt wurde, die die Beschreibung für einer Manifestation erstellt, die selbst keinen Titel hat und die mit keinem Titel in Verbindung steht, der in anderen Quellen (z. B. Begleitmaterial, einer veröffentlichten Beschreibung der Manifestation oder einem Nachschlagewerk) gefunden werden kann."@de,
        "A title proper created by an agency preparing a description of a manifestation that bears no title itself and has no title associated with it that can be found in accompanying material, a published description of the manifestation, a reference source, etc."@en,
        "Titre propre créé par une agence établissant la description d’une ressource qui ne porte par elle-même aucun titre et n’a pas de titre qu’il soit possible de trouver à lui associer dans d’autres sources"@fr,
        "Titolo proprio creato da un'agenzia che redige una descrizione di una risorsa che non reca alcun titolo e non ha un titolo associato reperibile in altre fonti."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Fingierter Titel"@de,
        "devised title"@en,
        "titre forgé"@fr,
        "titolo escogitato"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8551> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Haupttitel, der von einer Agentur erzeugt wurde, die die Beschreibung für einer Manifestation erstellt, die selbst keinen Titel hat und die mit keinem Titel in Verbindung steht, der in anderen Quellen (z. B. Begleitmaterial, einer veröffentlichten Beschreibung der Manifestation oder einem Nachschlagewerk) gefunden werden kann."@de,
        "A title proper created by an agency preparing a description of a manifestation that bears no title itself and has no title associated with it that can be found in accompanying material, a published description of the manifestation, a reference source, etc."@en,
        "Titre propre créé par une agence établissant la description d’une ressource qui ne porte par elle-même aucun titre et n’a pas de titre qu’il soit possible de trouver à lui associer dans d’autres sources"@fr,
        "Titolo proprio creato da un'agenzia che redige una descrizione di una risorsa che non reca alcun titolo e non ha un titolo associato reperibile in altre fonti."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Fingierter Titel"@de,
        "devised title"@en,
        "titre forgé"@fr,
        "titolo escogitato"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1037> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Ressource (Daten und/oder Programm(e)), die zur Bedienung mit einem computerbasierten Gerät kodiert ist."@de,
        "A resource, consisting of data and/or one or more programs, encoded for manipulation by a computerized device."@en,
        "Recurso (datos y/o programa(s)) codificado para su manipulación por un aparato computerizado."@es,
        "Ressource (données et/ou programme(s)) encodée en vue d’un traitement par un dispositif informatisé."@fr,
        "Risorsa (dati e/o programmi) codificata per la manipolazione mediante un dispositivo computerizzato."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Digitale Ressource"@de,
        "digital resource"@en,
        "recurso digital"@es,
        "ressource numérique"@fr,
        "risorsa digitale"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8552> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:altLabel "Datei"@de ;
    skos:definition "Eine Ressource (Daten und/oder Programm(e)), die zur Bedienung mit einem computerbasierten Gerät kodiert ist."@de,
        "A resource, consisting of data and/or one or more programs, encoded for manipulation by a computerized device."@en,
        "Recurso (datos y/o programa(s)) codificado para su manipulación por un aparato computerizado."@es,
        "Ressource (données et/ou programme(s)) encodée en vue d’un traitement par un dispositif informatisé."@fr,
        "Risorsa (dati e/o programmi) codificata per la manipolazione mediante un dispositivo computerizzato."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Digitale Ressource"@de,
        "digital resource"@en,
        "recurso digital"@es,
        "ressource numérique"@fr,
        "risorsa digitale"@it ;
    skos:scopeNote "Es kann notwendig sein, dass für die Verwendung der Ressource ein Peripheriegerät erforderlich ist, das direkt mit dem Rechner verbunden ist, ein Anwendungsprogramm und/oder eine Verbindung zu einem Computernetz."@de,
        "The resource may require the use of a peripheral device directly connected to a computerized device, an application program, and/or a connection to a computer network."@en,
        "El recurso puede requerir el uso de aparatos periféricos conectados directamente a un aparato computerizado (p.ej., una unidad de CD-ROM), un programa de aplicaciones (p.ej., un reproductor de un medio o un visualizador de imagen), y/o una conexión a una red de computadoras (p.ej., internet)."@es,
        "La ressource peut requérir l’utilisation d’un système périphérique directement connecté à un dispositif informatisé (par exemple, un lecteur de CD-ROM), un programme d’application (par exemple, un lecteur multimédia, un visionneur d’images) et/ou une connexion à un réseau d’ordinateurs (par exemple, Internet)."@fr,
        "La risorsa può richiedere una periferica direttamente connessa al dispositivo computerizzato (per esempio, un lettore CD-ROM), un'applicazione (per esempio, un programma di riproduzione, di visualizzazione di immagini) e/o la connessione a una rete di computer (per esempio, internet)."@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1038> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Titel eines Musikwerks, der nicht nur aus einer Form oder einem musikalischen Genre, einer Tempoangabe, einer Reihe von Ausführenden oder einer Form von liturgischem Text besteht."@de,
        "A title of a musical work that is not just a form or musical genre, a tempo indication, a number of performers, or a type of liturgical text."@en,
        "En el contexto de las obras musicales, un título que no constituye solamente una forma o género musical, una indicación de tiempo, un número de interprétes o un tipo de texto litúrgico."@es,
        "Dans le contexte des œuvres musicales, titre qui n’est pas simplement une forme ou un genre musical, une indication de tempo, un nombre d’interprètes ou un type de texte liturgique."@fr,
        "Nel contesto delle opere musicali, titolo che non enuncia una forma o un genere musicale, un'indicazione di tempo, un numero di interpreti o un tipo di testo liturgico."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Spezifischer Titel"@de,
        "distinctive title"@en,
        "título distintivo"@es,
        "titre distinctif"@fr,
        "titolo distintivo"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8553> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Titel eines Musikwerks, der nicht nur aus einer Form oder einem musikalischen Genre, einer Tempoangabe, einer Reihe von Ausführenden oder einer Form von liturgischem Text besteht."@de,
        "A title of a musical work that is not just a form or musical genre, a tempo indication, a number of performers, or a type of liturgical text."@en,
        "En el contexto de las obras musicales, un título que no constituye solamente una forma o género musical, una indicación de tiempo, un número de interprétes o un tipo de texto litúrgico."@es,
        "Dans le contexte des œuvres musicales, titre qui n’est pas simplement une forme ou un genre musical, une indication de tempo, un nombre d’interprètes ou un type de texte liturgique."@fr,
        "Nel contesto delle opere musicali, titolo che non enuncia una forma o un genere musicale, un'indicazione di tempo, un numero di interpreti o un tipo di testo liturgico."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Spezifischer Titel"@de,
        "distinctive title"@en,
        "título distintivo"@es,
        "titre distinctif"@fr,
        "titolo distintivo"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1039> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Blatt von doppelter Größe gegenüber dem Rest der Manifestation, das an der Vorderkante oder an der oberen Kante in der Mitte gefaltet wird, die Knickkante wird nicht aufgeschnitten und ist innen nicht bedruckt und wird typischerweise im inneren Seitenrand zusammengebunden."@de,
        "A leaf of double size relative to the rest of a manifestation or item, folded in half at the fore-edge or top edge, with the fold uncut and no printing inside the fold, and typically bound at the inner margin."@en,
        "Feuillet de taille double, plié au niveau de la tranche latérale ou supérieure de la ressource."@fr,
        "Un foglio di dimensioni doppie che presenta una piega sul bordo anteriore o sul bordo superiore della risorsa."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Faltblatt"@de,
        "double leaf"@en,
        "feuillet double"@fr,
        "foglio piegato"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8554> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:altLabel "Doppelblatt"@de ;
    skos:definition "Ein Blatt von doppelter Größe gegenüber dem Rest der Manifestation, das an der Vorderkante oder an der oberen Kante in der Mitte gefaltet wird, die Knickkante wird nicht aufgeschnitten und ist innen nicht bedruckt und wird typischerweise im inneren Seitenrand zusammengebunden."@de,
        "A leaf of double size relative to the rest of a manifestation or item, folded in half at the fore-edge or top edge, with the fold uncut and no printing inside the fold, and typically bound at the inner margin."@en,
        "Feuillet de taille double, plié au niveau de la tranche latérale ou supérieure de la ressource."@fr,
        "Un foglio di dimensioni doppie che presenta una piega sul bordo anteriore o sul bordo superiore della risorsa."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Faltblatt"@de,
        "double leaf"@en,
        "feuillet double"@fr,
        "foglio piegato"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1040> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Manifestation, die vor der Einführung des Maschinendrucks (circa 1825 - 1830) mit einer Handpresse hergestellt wurde."@de,
        "A manifestation manufactured using a hand-press method, before the advent of machine printing in the nineteenth century."@en,
        "Materiali prodotti prima dell'introduzione della stampa meccanica, approssimativamente tra il 1825 e il 1830."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Alte Drucke"@de,
        "early printed resource"@en,
        "risorsa antiche a stampa"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8555> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Manifestation, die vor der Einführung des Maschinendrucks (circa 1825 - 1830) mit einer Handpresse hergestellt wurde."@de,
        "A manifestation manufactured using a hand-press method, before the advent of machine printing in the nineteenth century."@en,
        "Materiali prodotti prima dell'introduzione della stampa meccanica, approssimativamente tra il 1825 e il 1830."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Alte Drucke"@de,
        "A manifestation manufactured using a hand-press method, before the advent of machine printing in the nineteenth century."@en,
        "early printed resource"@en,
        "risorsa antiche a stampa"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1041> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Wort, ein Zeichen oder eine Gruppe von Wörtern und/oder Zeichen, das/die eine eindeutige Einheit bibliografischer Information repräsentiert."@de,
        "A word, character, or group of words and/or characters representing a distinct unit of bibliographic information."@en,
        "Sana, ilmaus tai sana - ja/tai merkkiryhmä, joka on bibliografisten tietojen erillinen yksikkö."@fi,
        "Mot, caractère ou groupe de mots et/ou de caractères représentant une unité distincte d’information bibliographique."@fr,
        "Parola, carattere o serie di parole e/o caratteri che rappresentano un'unità distinta d'informazione bibliografica."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Element"@de,
        "element"@en,
        "elementti"@fi,
        "élément"@fr,
        "elemento"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8556> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Wort, ein Zeichen oder eine Gruppe von Wörtern und/oder Zeichen, das/die eine eindeutige Einheit bibliografischer Information repräsentiert."@de,
        "A word, character, or group of words and/or characters representing a distinct unit of bibliographic information."@en,
        "Sana, ilmaus tai sana - ja/tai merkkiryhmä, joka on bibliografisten tietojen erillinen yksikkö."@fi,
        "Mot, caractère ou groupe de mots et/ou de caractères représentant une unité distincte d’information bibliographique."@fr,
        "Parola, carattere o serie di parole e/o caratteri che rappresentano un'unità distinta d'informazione bibliografica."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Element"@de,
        "element"@en,
        "elementti"@fi,
        "élément"@fr,
        "elemento"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1042> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine erweiterte \"Siehe\"- oder \"Siehe-auch\"-Verweisung, die die Fälle erläutert, in denen die betreffenden normierten Sucheinstiege hinzugezogen werden sollten."@de,
        "An elaborated see reference or see also reference that explains the circumstances under which the authorized access points involved should be consulted."@en,
        "Un rinviovedi o vedi anche redatto per spiegare i casi per i quali dovrebbero essere consultati i rispettivi punti d'accesso autorizzati."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Erläuternde Verweisung"@de,
        "explanatory reference"@en,
        "rinvio esplicativo"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8557> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine erweiterte \"Siehe\"- oder \"Siehe-auch\"-Verweisung, die die Fälle erläutert, in denen die betreffenden normierten Sucheinstiege hinzugezogen werden sollten."@de,
        "An elaborated see reference or see also reference that explains the circumstances under which the authorized access points involved should be consulted."@en,
        "Un rinviovedi o vedi anche redatto per spiegare i casi per i quali dovrebbero essere consultati i rispettivi punti d'accesso autorizzati."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Erläuternde Verweisung"@de,
        "explanatory reference"@en,
        "rinvio esplicativo"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1043> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Orientierungshilfe, die Zugang zu einer Ressource bietet."@de,
        "A descriptive tool providing access to a resource."@en,
        "Strumento descrittivo che fornisce accesso a una risorsa."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Fundstellennachweis"@de,
        "finding aid"@en,
        "aiuto alla ricerca"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8558> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Orientierungshilfe, die Zugang zu einer Ressource bietet."@de,
        "A descriptive tool providing access to a resource."@en,
        "Strumento descrittivo che fornisce accesso a una risorsa."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Fundstellennachweis"@de,
        "finding aid"@en,
        "aiuto alla ricerca"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1044> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Element, das an exponierter Stelle einzeln aufgeführt wird, im Gegensatz zur Aufführung im Text."@de,
        "An element appearing in isolation, as opposed to appearing embedded in text, and in a prominent location."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "Förmlich präsentierten"@de,
        "formally presented"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8559> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Element, das an exponierter Stelle einzeln aufgeführt wird, im Gegensatz zur Aufführung im Text."@de,
        "An element appearing in isolation, as opposed to appearing embedded in text, and in a prominent location."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Förmlich präsentierten"@de,
        "formally presented"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1045> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Paar oder mehrere Paare von Blättern, die zusammen eine spezifische Einheit für Buchbinderzwecke bilden."@de,
        "A pair or pairs of leaves that together form a distinctive unit for binding purposes."@en,
        "Uno o più coppie di carte – costituite da un foglio piegato, una parte di foglio piegata o numerosi fogli piegati inseriti l'uno nell'altro – che formano insieme un'unità distinta per la legatura."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Lage"@de,
        "gathering"@en,
        "fascicolo"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8560> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Paar oder mehrere Paare von Blättern, die zusammen eine spezifische Einheit für Buchbinderzwecke bilden."@de,
        "A pair or pairs of leaves that together form a distinctive unit for binding purposes."@en,
        "Uno o più coppie di carte – costituite da un foglio piegato, una parte di foglio piegata o numerosi fogli piegati inseriti l'uno nell'altro – che formano insieme un'unità distinta per la legatura."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Lage"@de,
        "gathering"@en,
        "fascicolo"@it ;
    skos:scopeNote "Eine Lage kann aus einem gefalteten Bogen, einem Teil eines gefalteten Bogens oder mehreren gefalteten Bogen, die einander gesteckt sind, bestehen."@de,
        "A gathering may consist of a folded sheet, a fraction of a folded sheet, or several folded sheets tucked inside one another."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1046> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Gesamtheit der Körperschaften (Exekutive, Legistlative und Judikative), die staatliche Macht ausüben."@de,
        "A totality of executive, legislative, and judicial corporate bodies exercising the powers of a jurisdiction."@en,
        "L’ensemble des collectivités (exécutive, législative et judiciaire) exerçant les pouvoirs d’une juridiction."@fr,
        "Insieme degli organi (esecutivi, legislativi e giudiziari) che esercitano i poteri di una giurisdizione."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Gebietskörperschaft"@de,
        "government"@en,
        "gouvernement"@fr,
        "governo"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8561> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Gesamtheit der Körperschaften (Exekutive, Legistlative und Judikative), die staatliche Macht ausüben."@de,
        "A totality of executive, legislative, and judicial corporate bodies exercising the powers of a jurisdiction."@en,
        "L’ensemble des collectivités (exécutive, législative et judiciaire) exerçant les pouvoirs d’une juridiction."@fr,
        "Insieme degli organi (esecutivi, legislativi e giudiziari) che esercitano i poteri di una giurisdizione."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Gebietskörperschaft"@de,
        "government"@en,
        "gouvernement"@fr,
        "governo"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1047> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Anordnung von Passagen der Bibel zum selben Thema in parallelen Spalten, so dass Gemeinsamkeiten und Unterschiede leicht verglichen werden können oder eine Einbindung solcher Passagen in einen fortlaufenden Text."@de,
        "An arrangement of passages of the Bible on the same topic into parallel columns so that similarities and differences may be compared readily, or an interweaving of such passages into a continuous text."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "Synopse"@de,
        "harmony"@en,
        "harmonie"@fr,
        "sinossi"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8562> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Anordnung von Passagen der Bibel zum selben Thema in parallelen Spalten, so dass Gemeinsamkeiten und Unterschiede leicht verglichen werden können oder eine Einbindung solcher Passagen in einen fortlaufenden Text."@de,
        "An arrangement of passages of the Bible on the same topic into parallel columns so that similarities and differences may be compared readily, or an interweaving of such passages into a continuous text."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Synopse"@de,
        "harmony"@en,
        "harmonie"@fr,
        "sinossi"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1048> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Beschreibung, die eine umfassende Beschreibung der ganzen Manifestation mit den analytischen Beschreibungen von einem oder von mehreren ihrer Teile enthält."@de,
        "A description that combines a comprehensive description of the whole manifestation with analytical descriptions of one or more of its parts."@en,
        "Descripción que combina una descripción integral del recurso completo con descripciones analíticas de una o más de sus partes."@es,
        "Description combinant une description globale de la ressource dans son ensemble et des descriptions analytiques d’une ou plusieurs de ses parties."@fr,
        "Descrizione che combina la descrizione comprensiva dell'intera risorsa con le descrizioni analitiche di una o più parti di essa."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Hierarchische Beschreibung"@de,
        "hierarchical description"@en,
        "descripción jerárquica"@es,
        "description hiérarchisée"@fr,
        "descrizione gerarchica"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8563> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Beschreibung, die eine umfassende Beschreibung der ganzen Manifestation mit den analytischen Beschreibungen von einem oder von mehreren ihrer Teile enthält."@de,
        "A description that combines a comprehensive description of the whole manifestation with analytical descriptions of one or more of its parts."@en,
        "Descripción que combina una descripción integral del recurso completo con descripciones analíticas de una o más de sus partes."@es,
        "Description combinant une description globale de la ressource dans son ensemble et des descriptions analytiques d’une ou plusieurs de ses parties."@fr,
        "Descrizione che combina la descrizione comprensiva dell'intera risorsa con le descrizioni analitiche di una o più parti di essa."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Hierarchische Beschreibung"@de,
        "hierarchical description"@en,
        "descripción jerárquica"@es,
        "description hiérarchisée"@fr,
        "descrizione gerarchica"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1049> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Standard für Themensucheinstiege und/oder Notationen, der verwendet wird, um die Benennungen, Termini oder sonstige identifizierbare Merkmale und Beziehungen zu bestimmen, die das Thema eines Werks repräsentieren."@de,
        "A standard for subject access points and/or classification numbers used in determining the names or terms, other identifying attributes, and relationships representing what a work is about."@en,
        "Järjestelmä, jota kuvaileva yhteisö käyttää aiheeseen liittyvien hakutietojen ja/tai luokituskaavion luokkien merkitsemiseen."@fi ;
    rdakit:toolkitLabel "Belegbares Inhaltserschließungssystem"@de,
        "identifiable subject system"@en,
        "aihetta identifioiva käsitejärjestelmä"@fi ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8564> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Standard für Themensucheinstiege und/oder Notationen, der verwendet wird, um die Benennungen, Termini oder sonstige identifizierbare Merkmale und Beziehungen zu bestimmen, die das Thema eines Werks repräsentieren."@de,
        "A standard for subject access points and/or classification numbers used in determining the names or terms, other identifying attributes, and relationships representing what a work is about."@en,
        "Järjestelmä, jota kuvaileva yhteisö käyttää aiheeseen liittyvien hakutietojen ja/tai luokituskaavion luokkien merkitsemiseen."@fi ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Belegbares Inhaltserschließungssystem"@de,
        "identifiable subject system"@en,
        "aihetta identifioiva käsitejärjestelmä"@fi ;
    skos:scopeNote "Ein belegbares Inhaltserschließungssystem beinhaltet Regeln zur Anwendung von Termini, systematische Kombinationen von Terminologie (z. B. Prä- oder Postkoordination) und Richtlinien zur Kardinalität und zur Tiefe der Vergabe."@de,
        "An identifiable subject system includes rules for application of terms, systematic combination of terminology such as pre- or post-coordination, and guidelines on cardinality and depth of assignment."@en,
        "Sitä voidaan käyttää määrittämään terminologiaa, muita identifioivia attribuutteja ja teoksen aihetta. Se voi myös sisältää termien soveltamista ja yhdistämistä koskevia ohjeita (esim. etuliite) ja suosituksia periaatteista ja tarkkuuden tasosta."@fi .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1050> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein beschreibender hörbarer oder taktiler Text, der einem taktilen Bild, einer taktilen Karte oder einem taktilen Diagramm beigefügt ist oder damit geliefert wird."@de,
        "A descriptive audio or tactile language text that is attached to, or supplied with, a tactile image, map or diagram."@en,
        "Texte descriptif audio ou tactile qui est joint à, ou fourni avec, une image, une carte ou un diagramme tactiles."@fr,
        "Testo descrittivo audio o in linguaggio tattile allegato o fornito insieme a un'immagine, una carta geografica o un diagramma tattile."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Bildbeschreibung"@de,
        "image description"@en,
        "description d’image"@fr,
        "descrizione dell'immagine"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8565> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein beschreibender hörbarer oder taktiler Text, der einem taktilen Bild, einer taktilen Karte oder einem taktilen Diagramm beigefügt ist oder damit geliefert wird."@de,
        "A descriptive audio or tactile language text that is attached to, or supplied with, a tactile image, map or diagram."@en,
        "Texte descriptif audio ou tactile qui est joint à, ou fourni avec, une image, une carte ou un diagramme tactiles."@fr,
        "Testo descrittivo audio o in linguaggio tattile allegato o fornito insieme a un'immagine, una carta geografica o un diagramma tattile."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Bildbeschreibung"@de,
        "image description"@en,
        "description d’image"@fr,
        "descrizione dell'immagine"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1051> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine internationale Körperschaft, die durch zwischenstaatliches Handeln ins Leben gerufen wird."@de,
        "An international body created by intergovernmental action."@en,
        "Un ente internazionale creato per iniziativa intergovernativa."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Internationale zwischenstaatliche Körperschaft"@de,
        "international intergovernmental body"@en,
        "ente intergovernativo internazionale"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8566> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine internationale Körperschaft, die durch zwischenstaatliches Handeln ins Leben gerufen wird."@de,
        "An international body created by intergovernmental action."@en,
        "Un ente internazionale creato per iniziativa intergovernativa."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Internationale zwischenstaatliche Körperschaft"@de,
        "international intergovernmental body"@en,
        "ente intergovernativo internazionale"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1053> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Instanz einer integrierenden Ressource, entweder so wie sie ursprünglich erschienen ist oder nachdem sie aktualisiert wurde."@de,
        "An instance of an integrating resource, either as first released or after it has been updated."@en,
        "Instance d’une ressource intégratrice, soit lors de sa première mise à disposition soit après une mise à jour."@fr,
        "Istanza di una risorsa integrativa, così come rilasciata la prima volta o dopo un aggiornamento."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Iteration"@de,
        "iteration"@en,
        "itération"@fr,
        "iterazione"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8568> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Instanz einer integrierenden Ressource, entweder so wie sie ursprünglich erschienen ist oder nachdem sie aktualisiert wurde."@de,
        "An instance of an integrating resource, either as first released or after it has been updated."@en,
        "Instance d’une ressource intégratrice, soit lors de sa première mise à disposition soit après une mise à jour."@fr,
        "Istanza di una risorsa integrativa, così come rilasciata la prima volta o dopo un aggiornamento."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Iteration"@de,
        "iteration"@en,
        "itération"@fr,
        "iterazione"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1055> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Bestandteil einer nicht anfassbaren Einheit."@de,
        "A constituent of an intangible manifestation."@en,
        "Componente de un recurso intangible, tal como un archivo digital."@es,
        "Partie constituante d’une ressource immatérielle telle qu’un fichier numérique."@fr,
        "Componente di una risorsa intangibile."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Logische Einheit"@de,
        "logical unit"@en,
        "unidad lógica"@es,
        "unité logique"@fr,
        "unità logica"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8570> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Bestandteil einer nicht anfassbaren Einheit."@de,
        "A constituent of an intangible manifestation."@en,
        "Componente de un recurso intangible, tal como un archivo digital."@es,
        "Partie constituante d’une ressource immatérielle telle qu’un fichier numérique."@fr,
        "Componente di una risorsa intangibile."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Logische Einheit"@de,
        "logical unit"@en,
        "unidad lógica"@es,
        "unité logique"@fr,
        "unità logica"@it ;
    skos:scopeNote "Dazu gehört eine Datei."@de,
        "A digital file is included."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1056> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Reihe, die eine oder mehrere Unterreihen enthält."@de,
        "A series that contains one or more subseries."@en,
        "Una serie que contiene una o más subseries."@es,
        "Serie che contiene una o più sottoserie."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Hauptreihe"@de,
        "main series"@en,
        "serie principal"@es,
        "serie principale"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8571> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Reihe, die eine oder mehrere Unterreihen enthält."@de,
        "A series that contains one or more subseries."@en,
        "Una serie que contiene una o más subseries."@es,
        "Serie che contiene una o più sottoserie."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Hauptreihe"@de,
        "main series"@en,
        "serie principal"@es,
        "serie principale"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1057> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Reihe von miteinander in Beziehung stehenden, aber physisch voneinander getrennten und bibliografisch unterscheidbaren kartografischen Einheiten, die als einzelne Gruppe gedacht sind und gemeinsam identifiziert werden durch eine allgemein vorkommende vereinende Eigenschaft oder durch die Kombination von Eigenschaften einschließlich einer gemeinsamen Bezeichnung."@de,
        "A number of related but physically separate and bibliographically distinct cartographic units intended to form a single group, collectively identified by any commonly occurring unifying characteristic or combination of characteristics."@en,
        "Un número de unidades cartográficas relacionadas pero físicamente separadas y bibliográficamente distintas, pensadas para formar un solo grupo individual."@es,
        "Plusieurs unités bibliographiques cartographiques distinctes et physiquement séparées mais qui sont associées et prévues pour former un ensemble unique."@fr,
        "Numero di unità cartografiche correlate ma fisicamente separate e bibliograficamente distinte, destinate a formare un gruppo unico."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Kartenwerk"@de,
        "map series"@en,
        "serie cartográfica"@es,
        "série cartographique"@fr,
        "serie di carte geografiche"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8572> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Reihe von miteinander in Beziehung stehenden, aber physisch voneinander getrennten und bibliografisch unterscheidbaren kartografischen Einheiten, die als einzelne Gruppe gedacht sind und gemeinsam identifiziert werden durch eine allgemein vorkommende vereinende Eigenschaft oder durch die Kombination von Eigenschaften einschließlich einer gemeinsamen Bezeichnung."@de,
        "A number of related but physically separate and bibliographically distinct cartographic units intended to form a single group, collectively identified by any commonly occurring unifying characteristic or combination of characteristics."@en,
        "Un número de unidades cartográficas relacionadas pero físicamente separadas y bibliográficamente distintas, pensadas para formar un solo grupo individual."@es,
        "Plusieurs unités bibliographiques cartographiques distinctes et physiquement séparées mais qui sont associées et prévues pour former un ensemble unique."@fr,
        "Numero di unità cartografiche correlate ma fisicamente separate e bibliograficamente distinte, destinate a formare un gruppo unico."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Kartenwerk"@de,
        "map series"@en,
        "serie cartográfica"@es,
        "série cartographique"@fr,
        "serie di carte geografiche"@it ;
    skos:scopeNote "En su tratamiento bibliográfico, el grupo se identifica colectivamente mediante una característica común unificadora o a través de una combinación de características, incluyendo una designación común (p.ej., un título colectivo, un número o una combinación de ambos); un sistema de identificación de hojas (incluyendo los sistemas de numeración sucesiva o cronológica); la escala; el editor; especificaciones cartográficas; formato uniforme; etc."@es .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1059> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Film, der eine Reihe von Mikrobildern in einer linearen Anordnung trägt."@de,
        "A film bearing a number of microimages in linear array."@en,
        "Película que contiene un número de microimágenes en forma lineal."@es,
        "Film portant une série de micro-images disposées de façon linéaire."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "Mikrofilm"@de,
        "microfilm"@en,
        "microfilme"@es,
        "microfilm"@fr ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8574> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Film, der eine Reihe von Mikrobildern in einer linearen Anordnung trägt."@de,
        "A film bearing a number of microimages in linear array."@en,
        "Película que contiene un número de microimágenes en forma lineal."@es,
        "Film portant une série de micro-images disposées de façon linéaire."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Mikrofilm"@de,
        "microfilm"@en,
        "microfilme"@es,
        "microfilm"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1060> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Ressource, die in einem Teil abgeschlossen ist oder die innerhalb einer begrenzten Anzahl von Teilen abgeschlossen werden soll."@de,
        "A resource that is complete in one part or intended to be completed within a finite number of parts."@en,
        "Recurso que está completo en una parte o que se tiene el propósito de completar con un número finito de partes."@es,
        "Ressource complète en une seule partie ou destinée à être complète en un nombre déterminé de parties."@fr,
        "Risorsa completa in una sola parte o destinata a essere completata in un numero finito di parti."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Monografie"@de,
        "monograph"@en,
        "monografía"@es,
        "monographie"@fr,
        "monografia"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8575> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Ressource, die in einem Teil abgeschlossen ist oder die innerhalb einer begrenzten Anzahl von Teilen abgeschlossen werden soll."@de,
        "A resource that is complete in one part or intended to be completed within a finite number of parts."@en,
        "Recurso que está completo en una parte o que se tiene el propósito de completar con un número finito de partes."@es,
        "Ressource complète en une seule partie ou destinée à être complète en un nombre déterminé de parties."@fr,
        "Risorsa completa in una sola parte o destinata a essere completata in un numero finito di parti."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Monografie"@de,
        "monograph"@en,
        "monografía"@es,
        "monographie"@fr,
        "monografia"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1061> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Form der Präsentation von beschreibenden Daten in einer ISBD-Anzeige, die die Gliederung der Informationen in zwei oder mehr Ebenen zugrunde legt."@de,
        "A form of presentation, in an ISBD display, of descriptive data based on the division of information into two or more levels."@en,
        "En una muestra de ISBD, una descripción multinivel es una forma de presentación de datos descriptivos basados en la división de información descriptiva en dos o más niveles."@es,
        "Dans un affichage ISBD, une description à plusieurs niveaux est une forme de présentation des données descriptives basée sur la répartition de l’information sur deux ou plusieurs niveaux."@fr,
        "In una visualizzazione ISBD, la descrizione a più livelli è una forma di presentazione dei dati descrittivi basata sulla suddivisione delle informazioni descrittive su due o più livelli."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Multi-Level-Beschreibung"@de,
        "multilevel description"@en,
        "descripción multinivel"@es,
        "description à plusieurs niveaux"@fr,
        "descrizione a più livelli"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8576> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Form der Präsentation von beschreibenden Daten in einer ISBD-Anzeige, die die Gliederung der Informationen in zwei oder mehr Ebenen zugrunde legt."@de,
        "A form of presentation, in an ISBD display, of descriptive data based on the division of information into two or more levels."@en,
        "En una muestra de ISBD, una descripción multinivel es una forma de presentación de datos descriptivos basados en la división de información descriptiva en dos o más niveles."@es,
        "Dans un affichage ISBD, une description à plusieurs niveaux est une forme de présentation des données descriptives basée sur la répartition de l’information sur deux ou plusieurs niveaux."@fr,
        "In una visualizzazione ISBD, la descrizione a più livelli è una forma di presentazione dei dati descrittivi basata sulla suddivisione delle informazioni descrittive su due o più livelli."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Multi-Level-Beschreibung"@de,
        "multilevel description"@en,
        "descripción multinivel"@es,
        "description à plusieurs niveaux"@fr,
        "descrizione a più livelli"@it ;
    skos:scopeNote "Die erste Ebene enthält Informationen, die zur gesamten Ressource oder Hauptressource gemeinsam gehören. Die zweite und nachfolgende Ebene enthält Informationen über einen einzelnen Teil."@de,
        "The first level contains information common to the whole or main resource. The second and subsequent levels contain information about an individual part."@en,
        "El primer nivel contiene información común al total o recurso principal. El segundo y niveles subsecuentes contienen información sobre la parte individual."@es,
        "Le premier niveau contient l’information commune à l’ensemble de la ressource ou à la ressource principale. Le deuxième niveau et les niveaux suivants contiennent l’information sur la partie individuelle."@fr,
        "Il primo livello contiene informazioni comuni a tutta la risorsa o a quella principale. Il secondo livello e quelli successivi contengono informazioni sulle parti singole."@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1062> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Wort, ein Zeichen oder eine Gruppe von Wörtern und/oder Zeichen, unter dem/der eine Entität bekannt ist."@de,
        "A word, character, or group of words and/or characters by which an entity is known."@en,
        "Palabra, carácter o grupo de palabras y/o caracteres mediante el cual se conoce una entidad."@es,
        "Mot, caractère ou groupe de mots et/ou de caractères sous lequel une personne, famille ou collectivité est connue."@fr,
        "Parola, carattere o serie di parole e/o caratteri con cui una persona, famiglia o ente è conosciuto."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Name"@de,
        "name"@en,
        "nombre"@es,
        "nom"@fr,
        "nome"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8577> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Wort, ein Zeichen oder eine Gruppe von Wörtern und/oder Zeichen, unter dem/der eine Entität bekannt ist."@de,
        "A word, character, or group of words and/or characters by which an entity is known."@en,
        "Palabra, carácter o grupo de palabras y/o caracteres mediante el cual se conoce una entidad."@es,
        "Mot, caractère ou groupe de mots et/ou de caractères sous lequel une personne, famille ou collectivité est connue."@fr,
        "Parola, carattere o serie di parole e/o caratteri con cui una persona, famiglia o ente è conosciuto."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Name"@de,
        "name"@en,
        "nombre"@es,
        "nom"@fr,
        "nome"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1063> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Linie, welche die äußeren Grenzen einer Karte oder eines Charts markiert und deren/dessen Ausschnitt von einer Begrenzung oder dem Seitenrand trennt."@de,
        "A line marking the outer edge of a map or chart, separating its detail from any border or margin."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "Begrenzungslinie"@de,
        "neat line"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8578> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Linie, welche die äußeren Grenzen einer Karte oder eines Charts markiert und deren/dessen Ausschnitt von einer Begrenzung oder dem Seitenrand trennt."@de,
        "A line marking the outer edge of a map or chart, separating its detail from any border or margin."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Begrenzungslinie"@de,
        "neat line"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1064> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Manifestation, die keine identifizierenden Informationen enthält."@de,
        "A manifestation that does not contain identifying information."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "Nicht selbstbeschreibende Manifestation"@de,
        "non-self-describing manifestation"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8579> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Manifestation, die keine identifizierenden Informationen enthält."@de,
        "A manifestation that does not contain identifying information."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Nicht selbstbeschreibende Manifestation"@de,
        "non-self-describing manifestation"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1066> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Name, der vom Vornamen eines Vaters abgeleitet ist."@de,
        "A name derived from the given name of a father."@en,
        "Nombre derivado del nombre de pila de un padre."@es,
        "Nom formé à partir du prénom du père."@fr,
        "Nome derivato dal nome proprio del padre."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Patronym"@de,
        "patronymic"@en,
        "patronímico"@es,
        "patronyme"@fr,
        "patronimico"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8581> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Name, der vom Vornamen eines Vaters abgeleitet ist."@de,
        "A name derived from the given name of a father."@en,
        "Nombre derivado del nombre de pila de un padre."@es,
        "Nom formé à partir du prénom du père."@fr,
        "Nome derivato dal nome proprio del padre."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Patronym"@de,
        "patronymic"@en,
        "patronímico"@es,
        "patronyme"@fr,
        "patronimico"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1067> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Bestandteil einer materiellen Manifestation."@de,
        "A constituent of a tangible manifestation."@en,
        "Composant d’une ressource matérielle, tel qu’un volume, une cassette audio ou une bobine de film."@fr,
        "Componente di una risorsa tangibile."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Physische Einheit"@de,
        "physical unit"@en,
        "unité physique"@fr,
        "unità fisica"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8582> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Bestandteil einer materiellen Manifestation."@de,
        "A constituent of a tangible manifestation."@en,
        "Composant d’une ressource matérielle, tel qu’un volume, une cassette audio ou une bobine de film."@fr,
        "Componente di una risorsa tangibile."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Physische Einheit"@de,
        "physical unit"@en,
        "unité physique"@fr,
        "unità fisica"@it ;
    skos:scopeNote "Eine physische Einheit umfasst einen Band, eine Audiokassette oder einen Film."@de,
        "A physical unit includes a volume, audiocassette, or film reel."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1068> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Blatt, das üblicherweise illustrierenden Inhalt enthält, und nicht Teil der vorangegangenen oder der Hauptsequenz der Seiten oder Blätter ist."@de,
        "A leaf, usually containing illustrative content, that does not form part of either the preliminary or the main sequence of pages or leaves."@en,
        "Carta che presenta contenuto illustrativo, corredato o meno da testo esplicativo, che non fa parte delle parti preliminari né della sequenza principale delle pagine o carte."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Bildtafel"@de,
        "plate"@en,
        "tavola"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8583> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Blatt, das üblicherweise illustrierenden Inhalt enthält, und nicht Teil der vorangegangenen oder der Hauptsequenz der Seiten oder Blätter ist."@de,
        "A leaf, usually containing illustrative content, that does not form part of either the preliminary or the main sequence of pages or leaves."@en,
        "Carta che presenta contenuto illustrativo, corredato o meno da testo esplicativo, che non fa parte delle parti preliminari né della sequenza principale delle pagine o carte."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Bildtafel"@de,
        "plate"@en,
        "tavola"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1069> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Der Name oder die Namensform, der/die als Grundlage für den normierten Sucheinstieg gewählt wird, der eine Entität repräsentiert."@de,
        "A name or form of name chosen as the basis for an authorized access point representing an entity."@en,
        "El nombre o la forma del nombre elegida como base para el punto de acceso autorizado que representa una entidad."@es,
        "Nimi tai nimen muoto, joka on valittu henkilön, suvun tai yhteisön tunnistamiseksi."@fi,
        "Le nom ou la forme de nom choisie pour servir d’élément de base du point d’accès autorisé représentant une entité."@fr,
        "Nome o forma del nome scelti come base per il punto d'accesso autorizzato che rappresenta un'entità."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Bevorzugter Name"@de,
        "preferred name"@en,
        "nombre preferido"@es,
        "ensisijainen nimi"@fi,
        "nom privilégié"@fr,
        "nome preferito"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8584> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Der Name oder die Namensform, der/die als Grundlage für den normierten Sucheinstieg gewählt wird, der eine Entität repräsentiert."@de,
        "A name or form of name chosen as the basis for an authorized access point representing an entity."@en,
        "El nombre o la forma del nombre elegida como base para el punto de acceso autorizado que representa una entidad."@es,
        "Nimi tai nimen muoto, joka on valittu henkilön, suvun tai yhteisön tunnistamiseksi."@fi,
        "Le nom ou la forme de nom choisie pour servir d’élément de base du point d’accès autorisé représentant une entité."@fr,
        "Nome o forma del nome scelti come base per il punto d'accesso autorizzato che rappresenta un'entità."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Bevorzugter Name"@de,
        "preferred name"@en,
        "nombre preferido"@es,
        "ensisijainen nimi"@fi,
        "nom privilégié"@fr,
        "nome preferito"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1070> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Beziehung zwischen einem Werk, einer Expression, einer Manifestation und einem Exemplar, die in den FRBR-Definitionen dieser Entitäten enthalten ist."@de,
        "A relationship between a work, expression, manifestation, or item that is inherent in the FRBR definitions of those entities."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "Primärbeziehung"@de,
        "primary relationship"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8585> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Beziehung zwischen einem Werk, einer Expression, einer Manifestation und einem Exemplar, die in den FRBR-Definitionen dieser Entitäten enthalten ist."@de,
        "A relationship between a work, expression, manifestation, or item that is inherent in the FRBR definitions of those entities."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Primärbeziehung"@de,
        "primary relationship"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1071> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Abkommen, das ein anderes Abkommen verändert oder ergänzt."@de,
        "A treaty amending and supplementing another treaty."@en,
        "Traité amendant et complétant un autre traité."@fr,
        "Trattato che modifica e integra un altro trattato."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Protokoll"@de,
        "protocol"@en,
        "protocole"@fr,
        "protocollo"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8586> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Abkommen, das ein anderes Abkommen verändert oder ergänzt."@de,
        "A treaty amending and supplementing another treaty."@en,
        "Traité amendant et complétant un autre traité."@fr,
        "Trattato che modifica e integra un altro trattato."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Protokoll"@de,
        "protocol"@en,
        "protocole"@fr,
        "protocollo"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1072> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Name, der von einer Person (entweder alleine oder zusammen mit anderen) verwendet wird, der nicht der reale Name der Person ist."@de,
        "A name used by a person, either alone or in collaboration with others, that is not the person’s real name."@en,
        "Un nombre utilizado por una persona (ya sea por sí sola o en colaboración con otros), que no es el nombre real de la persona."@es,
        "Nom utilisé par une personne (seule ou en collaboration avec d’autres personnes) et qui n’est pas son nom véritable."@fr,
        "Nome utilizzato da una persona (da sola o in collaborazione con altri), diverso dal nome reale."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Pseudonym"@de,
        "pseudonym"@en,
        "seudónimo"@es,
        "pseudonyme"@fr,
        "pseudonimo"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8587> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Name, der von einer Person (entweder alleine oder zusammen mit anderen) verwendet wird, der nicht der reale Name der Person ist."@de,
        "A name used by a person, either alone or in collaboration with others, that is not the person’s real name."@en,
        "Un nombre utilizado por una persona (ya sea por sí sola o en colaboración con otros), que no es el nombre real de la persona."@es,
        "Nom utilisé par une personne (seule ou en collaboration avec d’autres personnes) et qui n’est pas son nom véritable."@fr,
        "Nome utilizzato da una persona (da sola o in collaborazione con altri), diverso dal nome reale."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Pseudonym"@de,
        "pseudonym"@en,
        "seudónimo"@es,
        "pseudonyme"@fr,
        "pseudonimo"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1073> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Hinweis von einem Sucheinstieg auf einen anderen."@de,
        "A direction from one access point to another."@en,
        "Rimando da un punto d'accesso a un altro."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Verweisung"@de,
        "reference"@en,
        "rinvio"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8588> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Hinweis von einem Sucheinstieg auf einen anderen."@de,
        "A direction from one access point to another."@en,
        "Rimando da un punto d'accesso a un altro."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Verweisung"@de,
        "reference"@en,
        "rinvio"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1074> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Quelle, aus der verlässliche Informationen bezogen werden können."@de,
        "A source from which authoritative information may be obtained."@en,
        "Toda fuente de la cual se ha obtenido información autorizada."@es,
        "Toute source d’information faisant autorité, y compris les fichiers d’autorité, les ouvrages de référence, etc."@fr,
        "Qualsiasi fonte da cui si possano ottenere informazioni autorevoli, compresi gli archivi di autorità, opere di consultazione, etc."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Nachschlagewerk"@de,
        "reference source"@en,
        "fuente de referencia"@es,
        "source de référence"@fr,
        "fonte di reference"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8589> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Quelle, aus der verlässliche Informationen bezogen werden können."@de,
        "A source from which authoritative information may be obtained."@en,
        "Toda fuente de la cual se ha obtenido información autorizada."@es,
        "Toute source d’information faisant autorité, y compris les fichiers d’autorité, les ouvrages de référence, etc."@fr,
        "Qualsiasi fonte da cui si possano ottenere informazioni autorevoli, compresi gli archivi di autorità, opere di consultazione, etc."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Nachschlagewerk"@de,
        "reference source"@en,
        "fuente de referencia"@es,
        "source de référence"@fr,
        "fonte di reference"@it ;
    skos:scopeNote "Dazu gehören Normdaten, Nachschlagewerke usw."@de,
        "A reference source includes an authority file, a reference work, etc."@en,
        "Incluye archivos de autoridad, fuentes de referencia, etc."@es .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1075> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Kennzeichnung, die die Art der Beziehung angibt, die zwischen den Entitäten besteht, die durch die normierten Sucheinstiege, Beschreibungen und/oder Identifikatoren repräsentiert wird."@de,
        "A designator that indicates the nature of a relationship between entities represented by authorized access points, descriptions, and/or identifiers."@en,
        "Designador que indica la naturaleza de la relación entre las entidades representadas mediante puntos de acceso autorizados, descriptores y/o identificadores."@es,
        "Indicateur qui définit la nature de la relation entre des entités représentées par des points d’accès autorisés, des descriptions et/ou des identifiants."@fr,
        "Designatore che indica la natura della relazione tra entità rappresentate da un punto d'accesso autorizzato, descrizioni e/o identificatori."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Beziehungskennzeichnung"@de,
        "relationship designator"@en,
        "designador de relación"@es,
        "indicateur de relation"@fr,
        "designatore di relazione"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8590> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Kennzeichnung, die die Art der Beziehung angibt, die zwischen den Entitäten besteht, die durch die normierten Sucheinstiege, Beschreibungen und/oder Identifikatoren repräsentiert wird."@de,
        "A designator that indicates the nature of a relationship between entities represented by authorized access points, descriptions, and/or identifiers."@en,
        "Designador que indica la naturaleza de la relación entre las entidades representadas mediante puntos de acceso autorizados, descriptores y/o identificadores."@es,
        "Indicateur qui définit la nature de la relation entre des entités représentées par des points d’accès autorisés, des descriptions et/ou des identifiants."@fr,
        "Designatore che indica la natura della relazione tra entità rappresentate da un punto d'accesso autorizzato, descrizioni e/o identificatori."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Beziehungskennzeichnung"@de,
        "relationship designator"@en,
        "designador de relación"@es,
        "indicateur de relation"@fr,
        "designatore di relazione"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1076> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine exakte Kopie des Inhalts einer Manifestation, die mit mechanischen oder elektronischen Mitteln erstellt ist."@de,
        "An exact copy of the content of a manifestation or item made by mechanical or electronic means."@en,
        "Copia exacta del contenido de un recurso, creada mediante medios mecánicos o electrónicos."@es,
        "Copia esatta del contenuto di una risorsa ottenuta mediante mezzi meccanici o elettronici."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Reproduktion"@de,
        "reproduction"@en,
        "reproducción"@es,
        "reproduction"@fr,
        "riproduzione"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8591> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine exakte Kopie des Inhalts einer Manifestation, die mit mechanischen oder elektronischen Mitteln erstellt ist."@de,
        "An exact copy of the content of a manifestation or item made by mechanical or electronic means."@en,
        "Copia exacta del contenido de un recurso, creada mediante medios mecánicos o electrónicos."@es,
        "Copie exacte du contenu d’une ressource faite par un moyen mécanique ou électronique."@fr,
        "Copia esatta del contenuto di una risorsa ottenuta mediante mezzi meccanici o elettronici."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Reproduktion"@de,
        "reproduction"@en,
        "reproducción"@es,
        "reproduction"@fr,
        "riproduzione"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1077> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Werk, eine Expression, eine Manifestation oder ein Exemplar."@de,
        "A work, expression, manifestation or item."@en,
        "Obra, expresión, manifestación o ítem."@es,
        "Œuvre, expression, manifestation ou item."@fr,
        "Opera, espressione, manifestazione o item."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Ressource"@de,
        "resource"@en,
        "recurso"@es,
        "ressource"@fr,
        "risorsa"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8592> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Werk, eine Expression, eine Manifestation oder ein Exemplar."@de,
        "A work, expression, manifestation or item."@en,
        "Obra, expresión, manifestación o ítem."@es,
        "Œuvre, expression, manifestation ou item."@fr,
        "Opera, espressione, manifestazione o item."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Ressource"@de,
        "resource"@en,
        "recurso"@es,
        "ressource"@fr,
        "risorsa"@it ;
    skos:scopeNote "Eine Ressource kann eine individuelle Entität, ein Aggregat oder ein Bestandteil einer solcher Entität sein. Sie kann sich auf eine materielle Entität oder eine nicht anfassbare Entität beziehen."@de,
        "A resource can be an individual entity, an aggregate, or a component of such an entity.  It can be a tangible or intangible entity."@en,
        "El término incluye no solamente a una entidad individual sino también a los agregados y los componentes de dichas entidades (p.ej., mapas de tres hojas; una diapositiva individual que forma parte de un conjunto de veinte; o un artículo de una entrega de una revista especializada). Puede referirse a una entidad tangible (p.ej., un audiocasete) o a una entidad intangible (p.ej., un sitio Web)"@es,
        "Le terme inclut non seulement les entités individuelles mais aussi les agrégats et les composantes de ces entités (par exemple, trois cartes en feuilles, une diapositive isolée publiée comme partie d’un lot de vingt, un article dans une livraison d’une revue savante). Il peut désigner une entité matérielle (par exemple, une cassette audio) ou une entité immatérielle (par exemple, un site Web)."@fr,
        "Il termine include non solo un'entità individuale ma anche aggregati e componenti di tali entità (per esempio, tre fogli di carte geografiche, una diapositiva singola pubblicata come parte di un insieme di venti diapositive, l'articolo di un fascicolo di un giornale accademico). Può indicare un'entità tangibile (per esempio, un'audiocassetta) o un'entità intangibile (per esempio, un sito web)."@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1078> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Titel oder ein Kurztitel, der in der Kopf- oder Fußzeile jeder Seite oder jedes Blattes wiederholt wird."@de,
        "A title, or abbreviated title, that is repeated at the head or foot of each page or leaf."@en,
        "Titre, ou titre abrégé, répété en tête ou en pied de chaque page ou feuillet."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "Kolumnentitel"@de,
        "running title"@en,
        "titre courant"@fr ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8593> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Titel oder ein Kurztitel, der in der Kopf- oder Fußzeile jeder Seite oder jedes Blattes wiederholt wird."@de,
        "A title, or abbreviated title, that is repeated at the head or foot of each page or leaf."@en,
        "Titre, ou titre abrégé, répété en tête ou en pied de chaque page ou feuillet."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Kolumnentitel"@de,
        "running title"@en,
        "titre courant"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1079> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Einzelblatt oder ein zusammengesetztes Blatt das Text und/oder Bilder beinhaltet, das ursprünglich eingerollt produziert wurde und zum Lesen oder Betrachten Stück für Stück abgerollt werden muss."@de,
        "A single or composite sheet containing text and/or images, originally produced rolled, and intended to be unrolled a portion at a time for reading or viewing."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "Schriftrolle"@de,
        "scroll"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8594> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Einzelblatt oder ein zusammengesetztes Blatt das Text und/oder Bilder beinhaltet, das ursprünglich eingerollt produziert wurde und zum Lesen oder Betrachten Stück für Stück abgerollt werden muss."@de,
        "A single or composite sheet containing text and/or images, originally produced rolled, and intended to be unrolled a portion at a time for reading or viewing."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Schriftrolle"@de,
        "scroll"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1080> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Manifestation, die identifizierende Informationen enthält."@de,
        "A manifestation that contains identifying information."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "Selbstbeschreibende Manifestation"@de,
        "self-describing manifestation"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8595> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Manifestation, die identifizierende Informationen enthält."@de,
        "A manifestation that contains identifying information."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Selbstbeschreibende Manifestation"@de,
        "self-describing manifestation"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1081> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Gruppe getrennter Manifestationen, die durch die Tatsache miteinander in Verbindung stehen, dass jede Manifestation zusätzlich zu ihrem eigenen Haupttitel einen übergeordneten Titel trägt, der zur Gruppe als Ganzes gehört. Die einzelnen Ressourcen können gezählt oder ungezählt sein. Oder aber eine getrennt gezählte Folge von Bänden oder Ausgaben innerhalb einer Reihe oder einer fortlaufenden Ressource."@de,
        "A group of separate manifestations related to one another by the fact that each manifestation bears, in addition to its own title proper, a collective title applying to the group as a whole with or without numbering or, a separately numbered sequence of volumes or issues within a series or serial."@en,
        "Grupo de recursos separados que estan relacionados entre si por el hecho de que cada recurso tiene, además de su título propiamente dicho, un título colectivo que se aplica al grupo como un todo. Los recursos individuales pueden estar o no numerados."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "Reihe"@de,
        "series"@en,
        "serie"@es,
        "serie"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8596> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Gruppe getrennter Manifestationen, die durch die Tatsache miteinander in Verbindung stehen, dass jede Manifestation zusätzlich zu ihrem eigenen Haupttitel einen übergeordneten Titel trägt, der zur Gruppe als Ganzes gehört. Die einzelnen Ressourcen können gezählt oder ungezählt sein. Oder aber eine getrennt gezählte Folge von Bänden oder Ausgaben innerhalb einer Reihe oder einer fortlaufenden Ressource."@de,
        "A group of separate manifestations related to one another by the fact that each manifestation bears, in addition to its own title proper, a collective title applying to the group as a whole with or without numbering or, a separately numbered sequence of volumes or issues within a series or serial."@en,
        "Grupo de recursos separados que estan relacionados entre si por el hecho de que cada recurso tiene, además de su título propiamente dicho, un título colectivo que se aplica al grupo como un todo. Los recursos individuales pueden estar o no numerados."@es ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Reihe"@de,
        "series"@en,
        "serie"@es,
        "serie"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1083> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Titel eines juristischen Werks, der entweder im Text des Werks oder in der juristischen Literatur genannt ist und der kurz und bündig das Werk benennt und häufig widerspiegelt, wie es allgemein bekannt ist."@de,
        "A title of a legal work that is given either in the text of the work or in legal literature and that succinctly names the work and often reflects how it is popularly known."@en,
        "Titre d’une œuvre juridique qui est donné dans le texte même de l’œuvre ou dans la littérature juridique et qui nomme succinctement l’œuvre et reflète souvent comment elle est couramment connue."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "Kurztitel eines juristischen Werks"@de,
        "short title of a legal work"@en,
        "titre abrégé d’une œuvre juridique"@fr ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8598> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Titel eines juristischen Werks, der entweder im Text des Werks oder in der juristischen Literatur genannt ist und der kurz und bündig das Werk benennt und häufig widerspiegelt, wie es allgemein bekannt ist."@de,
        "A title of a legal work that is given either in the text of the work or in legal literature and that succinctly names the work and often reflects how it is popularly known."@en,
        "Titre d’une œuvre juridique qui est donné dans le texte même de l’œuvre ou dans la littérature juridique et qui nomme succinctement l’œuvre et reflète souvent comment elle est couramment connue."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Kurztitel eines juristischen Werks"@de,
        "short title of a legal work"@en,
        "titre abrégé d’une œuvre juridique"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1084> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Sprache, die ein System von manuellen, Gesichts- und anderen Körperbewegungen als Kommunikationsmittel verwendet."@de,
        "A language that uses a system of manual, facial, and other body movements as the means of communication."@en,
        "Dans le contexte du contenu accessible, version en langue des signes du dialogue de la ressource affichée sur l’écran."@fr,
        "Nel contesto del contenuto accessibile, una versione nella lingua dei segni del dialogo della risorsa visualizzato sullo schermo."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Gebärdensprache"@de,
        "sign language"@en,
        "langue des signes"@fr,
        "lingua dei segni"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8599> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Sprache, die ein System von manuellen, Gesichts- und anderen Körperbewegungen als Kommunikationsmittel verwendet."@de,
        "A language that uses a system of manual, facial, and other body movements as the means of communication."@en,
        "Dans le contexte du contenu accessible, version en langue des signes du dialogue de la ressource affichée sur l’écran."@fr,
        "Nel contesto del contenuto accessibile, una versione nella lingua dei segni del dialogo della risorsa visualizzato sullo schermo."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Gebärdensprache"@de,
        "sign language"@en,
        "langue des signes"@fr,
        "lingua dei segni"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1085> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Datenquelle, aus der eine Beschreibung (oder ein Teil davon) erstellt wird."@de,
        "A source of data from which a description, or portion thereof, is prepared."@en,
        "Fuente de los datos con los que se preparó una descripción (o una parte de ella)."@es,
        "Fonte dei dati da cui si trae una descrizione (o una sua parte)."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Informationsquelle"@de,
        "source of information"@en,
        "fuente de información"@es,
        "fonte d'informazione"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8600> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Datenquelle, aus der eine Beschreibung (oder ein Teil davon) erstellt wird."@de,
        "A source of data from which a description, or portion thereof, is prepared."@en,
        "Fuente de los datos con los que se preparó una descripción (o una parte de ella)."@es,
        "Fonte dei dati da cui si trae una descrizione (o una sua parte)."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Informationsquelle"@de,
        "source of information"@en,
        "fuente de información"@es,
        "fonte d'informazione"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1087> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine vollständige oder teilweise Beschreibung einer in Beziehung stehenden Entität, die dieselben Daten verwendet, die in RDA-Elementen für eine Beschreibung dieser in Beziehung stehenden Entität erfasst werden würden; die Reihenfolge, wie sie präsentiert werden, richtet sich nach einem anerkannten Anzeige-Standard."@de,
        "A full or partial description of a related entity using the same data that would be recorded in RDA elements for a description of that related entity presented in an order specified by a recognized display standard."@en,
        "Descripción completa o parcial de un recurso que utiliza la misma estructura (i.e., el mismo orden de elementos) que se usa en el recurso que se describe."@es,
        "Description complète ou partielle d’une ressource selon la même structure (c’est-à-dire le même ordre des éléments) que celle utilisée pour la ressource décrite."@fr,
        "Descrizione comprensiva o parziale di una risorsa che riflette la stessa struttura (cioè lo stesso ordine di elementi) della risorsa descritta."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Strukturierten Beschreibung"@de,
        "structured description"@en,
        "descripción estructurada"@es,
        "description structurée"@fr,
        "descrizione strutturata"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8602> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine vollständige oder teilweise Beschreibung einer in Beziehung stehenden Entität, die dieselben Daten verwendet, die in RDA-Elementen für eine Beschreibung dieser in Beziehung stehenden Entität erfasst werden würden; die Reihenfolge, wie sie präsentiert werden, richtet sich nach einem anerkannten Anzeige-Standard."@de,
        "A full or partial description of a related entity using the same data that would be recorded in RDA elements for a description of that related entity presented in an order specified by a recognized display standard."@en,
        "Descripción completa o parcial de un recurso que utiliza la misma estructura (i.e., el mismo orden de elementos) que se usa en el recurso que se describe."@es,
        "Description complète ou partielle d’une ressource selon la même structure (c’est-à-dire le même ordre des éléments) que celle utilisée pour la ressource décrite."@fr,
        "Descrizione comprensiva o parziale di una risorsa che riflette la stessa struttura (cioè lo stesso ordine di elementi) della risorsa descritta."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Strukturierten Beschreibung"@de,
        "structured description"@en,
        "descripción estructurada"@es,
        "description structurée"@fr,
        "descrizione strutturata"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1088> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Terminus, eine Phrase, eine Notation usw., der/die angibt, wovon das Werk handelt."@de,
        "A term, phrase, classification number, etc., that indicates what a work is about."@en,
        "Termi, ilmaus, luokka tms., joka ilmaisee mitä aihetta teos käsittelee."@fi ;
    rdakit:toolkitLabel "Thema"@de,
        "subject"@en,
        "aihe"@fi ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8603> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Terminus, eine Phrase, eine Notation usw., der/die angibt, wovon das Werk handelt."@de,
        "A term, phrase, classification number, etc., that indicates what a work is about."@en,
        "Termi, ilmaus, luokka tms., joka ilmaisee mitä aihetta teos käsittelee."@fi ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Thema"@de,
        "subject"@en,
        "aihe"@fi .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1089> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Körperschaft, die einen integralen Bestandteil einer größeren Körperschaft darstellt und die in der Hierarchie unter dieser steht."@de,
        "A corporate body that forms an integral part of a larger body in relation to which it holds an inferior hierarchical rank."@en,
        "Collectivité qui fait intégralement partie d’une collectivité plus grande et qui, par rapport à celle-ci, occupe une position hiérarchique inférieure."@fr,
        "Ente che costituisce parte integrante di un ente più grande, rispetto al quale detiene un livello gerarchico inferiore."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Untergeordnete Körperschaft"@de,
        "subordinate body"@en,
        "collectivité subordonnée"@fr,
        "ente subordinato"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8604> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Körperschaft, die einen integralen Bestandteil einer größeren Körperschaft darstellt und die in der Hierarchie unter dieser steht."@de,
        "A corporate body that forms an integral part of a larger body in relation to which it holds an inferior hierarchical rank."@en,
        "Collectivité qui fait intégralement partie d’une collectivité plus grande et qui, par rapport à celle-ci, occupe une position hiérarchique inférieure."@fr,
        "Ente che costituisce parte integrante di un ente più grande, rispetto al quale detiene un livello gerarchico inferiore."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Untergeordnete Körperschaft"@de,
        "subordinate body"@en,
        "collectivité subordonnée"@fr,
        "ente subordinato"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1090> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Reihe innerhalb einer Reihe (d. h. eine Reihe, die immer in Verbindung mit einer anderen normalerweise umfassenderen Reihe erscheint, von der sie eine Untergliederung darstellt). Ihr Titel kann von dem Titel der Hauptreihe abhängig sein oder auch nicht."@de,
        "A series within a series, that is, a series that always appears in conjunction with another, usually more comprehensive, series of which it forms a section. Its title may or may not be dependent on the title of the main series."@en,
        "Serie dentro de una serie (i.e., una serie que siempre aparece en conjunto con otra serie generalmente más amplia, de la cual aquella forma una sección). Su título puede o no dependiente del título de la serie principal."@es,
        "Sarja, joka ilmestyy toisen (pää)sarjan osana. Alasarjalla voi olla itsenäinen tai epäitsenäinen, pääsarjan nimekkeestä riippuvainen nimeke."@fi,
        "Serie all'interno di una serie (cioè una serie che compare sempre insieme a un'altra serie, solitamente più ampia, di cui essa forma una sezione). Il suo titolo può essere o meno dipendente dal titolo della serie principale."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Unterreihe"@de,
        "subseries"@en,
        "subserie"@es,
        "alasarja"@fi,
        "sottoserie"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8605> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Reihe innerhalb einer Reihe (d. h. eine Reihe, die immer in Verbindung mit einer anderen normalerweise umfassenderen Reihe erscheint, von der sie eine Untergliederung darstellt). Ihr Titel kann von dem Titel der Hauptreihe abhängig sein oder auch nicht."@de,
        "A series within a series, that is, a series that always appears in conjunction with another, usually more comprehensive, series of which it forms a section. Its title may or may not be dependent on the title of the main series."@en,
        "Serie dentro de una serie (i.e., una serie que siempre aparece en conjunto con otra serie generalmente más amplia, de la cual aquella forma una sección). Su título puede o no dependiente del título de la serie principal."@es,
        "Sarja, joka ilmestyy toisen (pää)sarjan osana. Alasarjalla voi olla itsenäinen tai epäitsenäinen, pääsarjan nimekkeestä riippuvainen nimeke."@fi,
        "Serie all'interno di una serie (cioè una serie che compare sempre insieme a un'altra serie, solitamente più ampia, di cui essa forma una sezione). Il suo titolo può essere o meno dipendente dal titolo della serie principale."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Unterreihe"@de,
        "subseries"@en,
        "subserie"@es,
        "alasarja"@fi,
        "sottoserie"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1091> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Text, der am unteren Rand eines Films angezeigt wird, der eine Übersetzung oder Transkription des Dialogs oder der Erzählung ist."@de,
        "A text displayed at the bottom of a moving image expression that is a translation or transcription of the dialogue or narrative."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "Untertitel"@de,
        "subtitle"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8606> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Text, der am unteren Rand eines Films angezeigt wird, der eine Übersetzung oder Transkription des Dialogs oder der Erzählung ist."@de,
        "A text displayed at the bottom of a moving image expression that is a translation or transcription of the dialogue or narrative."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Untertitel"@de,
        "subtitle"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1092> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine physische oder logische Untergliederung einer Einheit."@de,
        "A physical or logical subdivision of a unit."@en,
        "Una subdivisión física o lógica de una unidad."@es,
        "Subdivision physique ou logique d’une unité."@fr,
        "Suddivisione fisica o logica di una unità."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Untereinheit"@de,
        "subunit"@en,
        "subunidad"@es,
        "sous-unité"@fr,
        "sottounità"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8607> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine physische oder logische Untergliederung einer Einheit."@de,
        "A physical or logical subdivision of a unit."@en,
        "Una subdivisión física o lógica de una unidad."@es,
        "Subdivision physique ou logique d’une unité."@fr,
        "Suddivisione fisica o logica di una unità."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Untereinheit"@de,
        "subunit"@en,
        "subunidad"@es,
        "sous-unité"@fr,
        "sottounità"@it ;
    skos:scopeNote "Dazu gehören eine Seite eines Bandes, ein Einzelbild auf einem Mikrofiche oder ein Datensatz in einer Datei."@de,
        "A subunit includes a page of a volume, a frame of a microfiche, a record in a digital file, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1093> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Liste von Werken eines Komponisten, die meist in chronologischer Reihenfolge oder nach Kategorien sortiert ist, mit Angabe des Themas für jede Komposition oder für jede Passage längerer Kompositionen."@de,
        "A list of a composer’s works, usually arranged in chronological order or by categories, with the theme given for each composition or for each section of large compositions."@en,
        "Elenco delle opere di un compositore, solitamente ordinato in ordine cronologico o per categorie, con il tema per ciascuna composizione o per ciascuna sezione delle grandi composizioni."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Werkverzeichnis"@de,
        "thematic index"@en,
        "catalogo tematico"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8608> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Liste von Werken eines Komponisten, die meist in chronologischer Reihenfolge oder nach Kategorien sortiert ist, mit Angabe des Themas für jede Komposition oder für jede Passage längerer Kompositionen."@de,
        "A list of a composer’s works, usually arranged in chronological order or by categories, with the theme given for each composition or for each section of large compositions."@en,
        "Elenco delle opere di un compositore, solitamente ordinato in ordine cronologico o per categorie, con il tema per ciascuna composizione o per ciascuna sezione delle grandi composizioni."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Werkverzeichnis"@de,
        "thematic index"@en,
        "catalogo tematico"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1094> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Bildfeld oder Bildfelder, das/die normalerweise am Anfang einer Manifestation gefunden wird/werden, die auf Film produziert sind. Es/Sie enthält/enthalten identifizierende Textinformationen, die nicht Teil des inhaltlichen Themas eines Werks sind und das/die als Informationsquelle bei der Erstellung einer Beschreibung verwendet werden."@de,
        "A frame or frames, usually found at the beginning of a manifestation produced on film, containing identifying textual information which is not part of the subject content of the work and which is used as a source of information in creating a description."@en,
        "Uno o più fotogrammi, solitamente all'inizio di una risorsa prodotta su pellicola (film, filmina, etc.) che contengono informazioni testuali identificative, non comprese nel contenuto di soggetto della risorsa, e che sono utilizzati come fonte delle informazioni nella creazione della descrizione."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Titelbildfeld"@de,
        "title frame"@en,
        "fotogramma del titolo"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8609> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Bildfeld oder Bildfelder, das/die normalerweise am Anfang einer Manifestation gefunden wird/werden, die auf Film produziert sind. Es/Sie enthält/enthalten identifizierende Textinformationen, die nicht Teil des inhaltlichen Themas eines Werks sind und das/die als Informationsquelle bei der Erstellung einer Beschreibung verwendet werden."@de,
        "A frame or frames, usually found at the beginning of a manifestation produced on film, containing identifying textual information which is not part of the subject content of the work and which is used as a source of information in creating a description."@en,
        "Uno o più fotogrammi, solitamente all'inizio di una risorsa prodotta su pellicola (film, filmina, etc.) che contengono informazioni testuali identificative, non comprese nel contenuto di soggetto della risorsa, e che sono utilizzati come fonte delle informazioni nella creazione della descrizione."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Titelbildfeld"@de,
        "title frame"@en,
        "fotogramma del titolo"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1096> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Darstellung von Daten über eine digitale Ressource, zu der der Haupttitel und meist, wenn auch nicht unbedingt, die Verantwortlichkeitsangabe und das Erscheinungsdatum gehören."@de,
        "A display of data about a digital manifestation that includes a title proper and usually, though not necessarily, a statement of responsibility and data relating to publication."@en,
        "Affichage de données relatives à une ressource numérique, comprenant le titre propre et, habituellement mais pas nécessairement, la mention de responsabilité et les données relatives à la publication."@fr,
        "Visualizzazione di dati su una risorsa digitale che include il titolo proprio e solitamente, benché non necessariamente, la formulazione di responsabilità e i dati sulla pubblicazione."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Titelbildschirm"@de,
        "title screen"@en,
        "écran-titre"@fr,
        "schermata del titolo"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8611> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Darstellung von Daten über eine digitale Ressource, zu der der Haupttitel und meist, wenn auch nicht unbedingt, die Verantwortlichkeitsangabe und das Erscheinungsdatum gehören."@de,
        "A display of data about a digital manifestation that includes a title proper and usually, though not necessarily, a statement of responsibility and data relating to publication."@en,
        "Affichage de données relatives à une ressource numérique, comprenant le titre propre et, habituellement mais pas nécessairement, la mention de responsabilité et les données relatives à la publication."@fr,
        "Visualizzazione di dati su una risorsa digitale che include il titolo proprio e solitamente, benché non necessariamente, la formulazione di responsabilità e i dati sulla pubblicazione."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Titelbildschirm"@de,
        "title screen"@en,
        "écran-titre"@fr,
        "schermata del titolo"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1097> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine internationale Vereinbarung, die zwischen Staaten oder internationalen Organisationen in schriftlicher Form, geregelt durch internationales Recht, abgeschlossen wurde."@de,
        "An international agreement concluded between states or international organizations in written form and governed by international law."@en,
        "Entente internationale sous forme écrite conclue entre des États ou des organisations internationales et régie par le droit international."@fr,
        "Accordo interazionale concluso tra stati od organizzazioni internazionali in forma scritta e governato dal diritto internazionale."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Abkommen"@de,
        "treaty"@en,
        "traité"@fr,
        "trattato"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8612> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine internationale Vereinbarung, die zwischen Staaten oder internationalen Organisationen in schriftlicher Form, geregelt durch internationales Recht, abgeschlossen wurde."@de,
        "An international agreement concluded between states or international organizations in written form and governed by international law."@en,
        "Entente internationale sous forme écrite conclue entre des États ou des organisations internationales et régie par le droit international."@fr,
        "Accordo interazionale concluso tra stati od organizzazioni internazionali in forma scritta e governato dal diritto internazionale."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Abkommen"@de,
        "treaty"@en,
        "traité"@fr,
        "trattato"@it ;
    skos:scopeNote "Ein Abkommen kann mit verschiedenen anderen Termini wie zum Beispiel Vereinbarung, Konkordat, Konvention, Charta, Deklaration, Notenwechsel, Memorandum, Verfahrensweisen oder Protokoll bezeichnet werden."@de,
        "A treaty may be designated by various other terms such as agreement, concordat, convention, charter, declaration, exchange of notes, memorandum of understanding, modus vivendi, or protocol."@en,
        "Peut être désigné par une variété d’autres termes tels que accord, concordat, convention, charte, déclaration, échange de notes, entente, modus vivendi ou protocole."@fr,
        "Può essere designato da vari altri termini, come accordo, concordato, convenzione, statuto, dichiarazione, scambio di note, protocollo di intesa, modus vivendi, o protocollo."@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1098> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Form, ein Genre oder ein Gattungsbegriff, der häufig von verschiedenen Komponisten verwendet wird."@de,
        "A form or genre or a generic term used frequently by different composers."@en,
        "Forme, genre ou terme générique utilisé fréquemment par différents compositeurs"@fr,
        "Forma o genere (per esempio, capriccio, musica da camera, concerto, Magnificat, musica da film, notturno, opera musicale, musica sacra, suite, sonata a tre) o termine generico (per esempio, composizione, movimento, muziek, pezzo) utilizzati frequentemente da diversi compositori."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Kompositionsart"@de,
        "type of composition"@en,
        "type de composition"@fr,
        "tipo di composizione"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8613> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Form, ein Genre oder ein Gattungsbegriff, der häufig von verschiedenen Komponisten verwendet wird."@de,
        "A form or genre or a generic term used frequently by different composers."@en,
        "Forme, genre ou terme générique utilisé fréquemment par différents compositeurs"@fr,
        "Forma o genere (per esempio, capriccio, musica da camera, concerto, Magnificat, musica da film, notturno, opera musicale, musica sacra, suite, sonata a tre) o termine generico (per esempio, composizione, movimento, muziek, pezzo) utilizzati frequentemente da diversi compositori."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Kompositionsart"@de,
        "type of composition"@en,
        "type de composition"@fr,
        "tipo di composizione"@it ;
    skos:scopeNote "Zur Form oder zum Genre gehören Capriccio, Kammermusik, Konzert, Magnificat, Filmmusik, Nocturne, Oper, Kirchenmusik, Suite, Triosonate. Zum Gattungsbegriff gehört Komposition, Satz, Musik, Stück."@de,
        "Form or genre includes capriccio, chamber music, concerto, Magnificat, motion picture music, nocturne, opera, sacred music, suite, trio sonata. Generic term includes composition, movement, muziek, piece."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1099> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein physischer oder logischer Bestandteil einer Manifestation."@de,
        "A physical or logical constituent of a manifestation."@en,
        "Un componente físico o lógico de un recurso."@es,
        "Composant physique ou logique d’une ressource."@fr,
        "Componente fisica o logica di una risorsa."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Einheit"@de,
        "unit"@en,
        "unidad"@es,
        "unité"@fr,
        "unità"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8614> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein physischer oder logischer Bestandteil einer Manifestation."@de,
        "A physical or logical constituent of a manifestation."@en,
        "Un componente físico o lógico de un recurso."@es,
        "Composant physique ou logique d’une ressource."@fr,
        "Componente fisica o logica di una risorsa."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Einheit"@de,
        "unit"@en,
        "unidad"@es,
        "unité"@fr,
        "unità"@it ;
    skos:scopeNote "Dazu gehören ein Band, eine Audiokassette, eine Filmspule, eine Karte, eine digitale Datei usw."@de,
        "A unit includes a volume, audiocassette, film reel, a map, a digital file, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1100> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine vollständige oder teilweise Beschreibung einer Entität, die in Form eines Satzes oder Absatzes usw. geschrieben wird."@de,
        "A full or partial description of an entity written as a phrase, sentence, paragraph, etc."@en,
        "Descripción total o parcial de un recurso escrito ccomo una frase, parágrafo, etc."@es,
        "Description complète ou partielle d’une ressource rédigée sous forme de phrase ou de paragraphe."@fr,
        "Descrizione comprensiva o parziale di una risorsa, redatta in forma di frase, paragrafo, etc."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Unstrukturierte Beschreibung"@de,
        "unstructured description"@en,
        "descripción no estructurada"@es,
        "description non structurée"@fr,
        "descrizione non strutturata"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8615> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine vollständige oder teilweise Beschreibung einer Entität, die in Form eines Satzes oder Absatzes usw. geschrieben wird."@de,
        "A full or partial description of an entity written as a phrase, sentence, paragraph, etc."@en,
        "Descripción total o parcial de un recurso escrito ccomo una frase, parágrafo, etc."@es,
        "Description complète ou partielle d’une ressource rédigée sous forme de phrase ou de paragraphe."@fr,
        "Descrizione comprensiva o parziale di una risorsa, redatta in forma di frase, paragrafo, etc."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Unstrukturierte Beschreibung"@de,
        "unstructured description"@en,
        "descripción no estructurada"@es,
        "description non structurée"@fr,
        "descrizione non strutturata"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1101> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine integrierende Ressource, die aus einem oder mehreren Grundordnern besteht, die durch das Einfügen, Entfernen oder Ersetzen von einzelnen Seiten aktualisiert werden."@de,
        "An integrating resource that consists of one or more base volumes updated by separate pages that are inserted, removed, and/or substituted."@en,
        "Risorsa integrativa costituita da uno o più volumi di base aggiornati mediante pagine fisicamente distinte inserite,rimosse e/o sostituite."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Laufende Loseblattsammlung"@de,
        "updating loose-leaf"@en,
        "aggiornamento a fogli mobili"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8616> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine integrierende Ressource, die aus einem oder mehreren Grundordnern besteht, die durch das Einfügen, Entfernen oder Ersetzen von einzelnen Seiten aktualisiert werden."@de,
        "An integrating resource that consists of one or more base volumes updated by separate pages that are inserted, removed, and/or substituted."@en,
        "Risorsa integrativa costituita da uno o più volumi di base aggiornati mediante pagine fisicamente distinte inserite,rimosse e/o sostituite."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Laufende Loseblattsammlung"@de,
        "updating loose-leaf"@en,
        "aggiornamento a fogli mobili"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1103> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Name oder eine Namensform, unter dem/der eine Enität bekannt ist, der/die sich von dem Namen oder der Namensform unterscheidet, der/die als bevorzugter Name für diese Entität gewählt wurde."@de,
        "A name or form of name by which an entity is known that differs from the name or form of name chosen as a preferred name for that entity."@en,
        "Nombre o una forma de un nombre mediante el cual se conoce a una entidad que difiere del nombre o forma del nombre escogido como el nombre preferido para esa entidad."@es,
        "Nom ou forme de nom sous laquelle une personne, famille ou collectivité est connue et qui diffère du nom ou de la forme de nom choisie comme nom privilégié pour cette personne, famille ou collectivité."@fr,
        "Nome o forma del nome con cui un'entità è conosciuta, diverso dal nome o dalla forma del nome scelti come nome preferito per quella entità."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Abweichender Name"@de,
        "variant name"@en,
        "variante del nombre"@es,
        "variante de nom"@fr,
        "nome variante"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8618> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Name oder eine Namensform, unter dem/der eine Enität bekannt ist, der/die sich von dem Namen oder der Namensform unterscheidet, der/die als bevorzugter Name für diese Entität gewählt wurde."@de,
        "A name or form of name by which an entity is known that differs from the name or form of name chosen as a preferred name for that entity."@en,
        "Nombre o una forma de un nombre mediante el cual se conoce a una entidad que difiere del nombre o forma del nombre escogido como el nombre preferido para esa entidad."@es,
        "Nom ou forme de nom sous laquelle une personne, famille ou collectivité est connue et qui diffère du nom ou de la forme de nom choisie comme nom privilégié pour cette personne, famille ou collectivité."@fr,
        "Nome o forma del nome con cui un'entità è conosciuta, diverso dal nome o dalla forma del nome scelti come nome preferito per quella entità."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Abweichender Name"@de,
        "variant name"@en,
        "variante del nombre"@es,
        "variante de nom"@fr,
        "nome variante"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1104> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein magnetisches Band, auf dem elektrische Signale aufgezeichnet sind, die mit Videowiedergabegeräten in Bilder umgewandelt werden können."@de,
        "A length of magnetic tape on which are recorded electrical signals that can be converted to images using video playback equipment."@en,
        "Métrage de bande magnétique sur laquelle est enregistré un signal électrique qui peut être converti en images à l’aide d’un équipement de lecture vidéo."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "Videoband"@de,
        "video tape"@en,
        "bande vidéo"@fr ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8619> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein magnetisches Band, auf dem elektrische Signale aufgezeichnet sind, die mit Videowiedergabegeräten in Bilder umgewandelt werden können."@de,
        "A length of magnetic tape on which are recorded electrical signals that can be converted to images using video playback equipment."@en,
        "Métrage de bande magnétique sur laquelle est enregistré un signal électrique qui peut être converti en images à l’aide d’un équipement de lecture vidéo."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Videoband"@de,
        "video tape"@en,
        "bande vidéo"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1105> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine benannte, strukturierte Liste der Repräsentationen von kontrollierten Werten für Elemente."@de,
        "A named structured list of representations of controlled values for elements."@en,
        "Liste structurée et nommée de représentations de valeurs contrôlées pour les éléments"@fr,
        "Una lista strutturata identificata di rappresentazioni di valori controllati per gli elementi (per es., le liste di termini incluse in RDA o i vocabolari di valori ad esse corrispondenti con gli URI assegnati nel RDA Registry, liste di codici ISO, terminologie standard)."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Vokabularkodierungsschema"@de,
        "vocabulary encoding scheme"@en,
        "schéma d’encodage de vocabulaire"@fr,
        "schema di codifica di vocabolario"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8620> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine benannte, strukturierte Liste der Repräsentationen von kontrollierten Werten für Elemente."@de,
        "A named structured list of representations of controlled values for elements."@en,
        "Liste structurée et nommée de représentations de valeurs contrôlées pour les éléments"@fr,
        "Una lista strutturata identificata di rappresentazioni di valori controllati per gli elementi (per es., le liste di termini incluse in RDA o i vocabolari di valori ad esse corrispondenti con gli URI assegnati nel RDA Registry, liste di codici ISO, terminologie standard)."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Vokabularkodierungsschema"@de,
        "vocabulary encoding scheme"@en,
        "schéma d’encodage de vocabulaire"@fr,
        "schema di codifica di vocabolario"@it ;
    skos:scopeNote "Dazu gehören interne RDA-Listen von Termini oder den dazu korrespondierenden Vokabularen mit den zugewiesenen URIs in der RDA Registry, den ISO-Codelisten, der Standardterminologie usw."@de,
        "A vocabulary encoding scheme includes an internal RDA list of terms or their corresponding value vocabularies with assigned URIs in the RDA Registry, an ISO code list, a standard terminology, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1106> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein getrennt herausgegebener Teil einer Manifestation der normalerweise einen bestimmten Inhalt innerhalb der größeren Manifestation repräsentiert und durch eine Kennzeichnung identifiziert wird, die ein Thema oder eine alphanumerische Bezeichnung oder eine Kombination davon sein kann."@de,
        "A separately issued part of a manifestation, usually representing a particular subject category within the larger manifestation and identified by a designation that may be a topic, or an alphabetic or numeric designation, or a combination of these."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "Untergliederung"@de,
        "section"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8621> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein getrennt herausgegebener Teil einer Manifestation der normalerweise einen bestimmten Inhalt innerhalb der größeren Manifestation repräsentiert und durch eine Kennzeichnung identifiziert wird, die ein Thema oder eine alphanumerische Bezeichnung oder eine Kombination davon sein kann."@de,
        "A separately issued part of a manifestation, usually representing a particular subject category within the larger manifestation and identified by a designation that may be a topic, or an alphabetic or numeric designation, or a combination of these."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Untergliederung"@de,
        "section"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1107> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Ressource, die mit einer anderen Ressource in Beziehung steht."@de,
        "A resource related to another resource."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "In Beziehung stehende Ressource"@de,
        "related resource"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8622> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Ressource, die mit einer anderen Ressource in Beziehung steht."@de,
        "A resource related to another resource."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "In Beziehung stehende Ressource"@de,
        "related resource"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1003> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein neues abgeleitetes Werk, das durch die Überarbeitung eines zuvor existierenden Werks geschaffen wird, das die Art und den Inhalt dieses Werks substanziell ändert."@de,
        "A new derivative work created by revision of a previously existing work that substantially changes the nature and content of that work."@en,
        "Nouvelle œuvre dérivée créée par la révision d’une œuvre préexistante qui change considérablement la nature et le contenu de cette œuvre."@fr,
        "Nuova opera derivata, nata dalla revisione di un'opera preesistente, che ne modifica sostanzialmente natura e contenuto."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Bearbeitung"@de,
        "adaptation"@en,
        "adaptation"@fr,
        "adattamento"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8518> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein neues abgeleitetes Werk, das durch die Überarbeitung eines zuvor existierenden Werks geschaffen wird, das die Art und den Inhalt dieses Werks substanziell ändert."@de,
        "A new derivative work created by revision of a previously existing work that substantially changes the nature and content of that work."@en,
        "Nouvelle œuvre dérivée créée par la révision d’une œuvre préexistante qui change considérablement la nature et le contenu de cette œuvre."@fr,
        "Nuova opera derivata, nata dalla revisione di un'opera preesistente, che ne modifica sostanzialmente natura e contenuto."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Bearbeitung"@de,
        "adaptation"@en,
        "adaptation"@fr,
        "adattamento"@it ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1008> ;
    skos:scopeNote "Im Fall eines Musikwerks ein abgeleitetes Werk, das als frei transkribiert, basierend auf usw. beschrieben wird; eine Überarbeitung, die neues Material enthält; eine Paraphrase verschiedener Werke von oder im allgemeinen Stil eines anderen Komponisten; Überarbeitungen, in denen die Harmonie oder der Musikstil des Originals geändert ist; Aufführungen, die substanzielle schöpferische Verantwortung für die Bearbeitung, Improvisation usw. auf Seiten des oder der Aufführenden haben; oder jede andere deutliche Veränderung eines anderen Musikwerks."@de,
        "In the case of a musical work, a derivative work described as freely transcribed, based on, etc.; a revision incorporating new material; a paraphrase of various works by, or in the general style of, another composer; revisions in which the harmony or musical style of the original has been changed; performances involving substantial creative responsibility for adaptation, improvisation, etc., on the part of the performer or performers; or any other distinct alteration of another musical work, are included."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1008> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Expression eines Musikwerks, das aus (a) einer Änderung der Besetzung oder (b) einer Vereinfachung oder sonstigen Modifizierung des Werks mit oder ohne Änderung der Besetzung resultiert."@de,
        "An expression of a musical work resulting either from a change in the medium of performance, or from a simplification or other modification of the work with or without a change in medium of performance."@en,
        "Espressione di un'opera musicale che risulta da (a) un cambiamento nel mezzo d’interpretazione o (b) una semplificazione o altra modifica dell'opera, con o senza cambiamento del mezzo d’interpretazione."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Arrangement"@de,
        "arrangement"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8523> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Expression eines Musikwerks, das aus (a) einer Änderung der Besetzung oder (b) einer Vereinfachung oder sonstigen Modifizierung des Werks mit oder ohne Änderung der Besetzung resultiert."@de,
        "An expression of a musical work resulting either from a change in the medium of performance, or from a simplification or other modification of the work with or without a change in medium of performance."@en,
        "Espressione di un'opera musicale che risulta da (a) un cambiamento nel mezzo d’interpretazione o (b) una semplificazione o altra modifica dell'opera, con o senza cambiamento del mezzo d’interpretazione."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Arrangement"@de,
        "arrangement"@en ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1003> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1012> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein standardisierter Sucheinstieg, der eine Entität repräsentiert."@de,
        "A standardized access point representing an entity."@en,
        "Punto de acceso normalizado que representa una entidad."@es,
        "Entiteetin vahvistettu hakutieto."@fi,
        "Le point d’accès normalisé représentant une entité."@fr,
        "Punto d'accesso standardizzato che rappresenta un'entità."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Normierter Sucheinstieg"@de,
        "authorized access point"@en,
        "punto de acceso autorizado"@es,
        "auktorisoitu hakutieto"@fi,
        "point d’accès autorisé"@fr,
        "punto d'accesso autorizzato"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8527> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1001> ;
    skos:definition "Ein standardisierter Sucheinstieg, der eine Entität repräsentiert."@de,
        "A standardized access point representing an entity."@en,
        "Punto de acceso normalizado que representa una entidad."@es,
        "Entiteetin vahvistettu hakutieto."@fi,
        "Le point d’accès normalisé représentant une entité."@fr,
        "Punto d'accesso standardizzato che rappresenta un'entità."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Normierter Sucheinstieg"@de,
        "authorized access point"@en,
        "punto de acceso autorizado"@es,
        "auktorisoitu hakutieto"@fi,
        "point d’accès autorisé"@fr,
        "punto d'accesso autorizzato"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1020> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein umfassender Titel, der entweder als Haupttitel für eine Manifestation die separat betitelte einzelne Inhalte enthält, oder als bevorzugter Titel für eine Zusammenstellung von mehreren Werken verwendet wird."@de,
        "An inclusive title used either as a title proper for a manifestation containing separately titled individual contents, or as a preferred title for a compilation of two or more works."@en,
        "Título inclusivo usado ya sea como el título propiamente dicho para un recurso que tiene contenido individual titulado separadamente, o como el título preferido para una compilación de dos o más obra."@es,
        "Titre propre qui est un titre global pour une ressource contenant plusieurs parties composantes titrées séparément."@fr,
        "Titolo proprio che è un titolo comprensivo di una risorsa che contiene più parti componenti intitolate distintamente."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Übergeordneter Titel"@de,
        "collective title"@en,
        "título colectivo"@es,
        "titre collectif"@fr,
        "titolo collettivo"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8535> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein umfassender Titel, der entweder als Haupttitel für eine Manifestation die separat betitelte einzelne Inhalte enthält, oder als bevorzugter Titel für eine Zusammenstellung von mehreren Werken verwendet wird."@de,
        "An inclusive title used either as a title proper for a manifestation containing separately titled individual contents, or as a preferred title for a compilation of two or more works."@en,
        "Título inclusivo usado ya sea como el título propiamente dicho para un recurso que tiene contenido individual titulado separadamente, o como el título preferido para una compilación de dos o más obra."@es,
        "Titre propre qui est un titre global pour une ressource contenant plusieurs parties composantes titrées séparément."@fr,
        "Titolo proprio che è un titolo comprensivo di una risorsa che contiene più parti componenti intitolate distintamente."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:narrower <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1027> ;
    skos:prefLabel "Übergeordneter Titel"@de,
        "collective title"@en,
        "título colectivo"@es,
        "titre collectif"@fr,
        "titolo collettivo"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1027> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Titel, der als bevorzugter Titel für eine Zusammenstellung verwendet wird, die aus mehreren Werken oder mehreren Teilen eines Werks (z. B. Werke, Lyrik, Auswahl) eines Akteurs besteht."@de,
        "A title used as a preferred title for a compilation containing two or more works by one agent, or two or more parts of a work."@en,
        "Titre utilisé comme titre privilégié pour une compilation contenant deux ou plusieurs œuvres d’une même personne, famille ou collectivité, ou deux ou plusieurs parties d’une œuvre."@fr,
        "Titolo utilizzato come titolo preferito per una compilazione che contiene due o più opere di una persona, famiglia o ente, o due o più parti di un'opera."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Formaltitel"@de,
        "conventional collective title"@en,
        "titre collectif conventionnel"@fr,
        "titolo collettivo convenzionale"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8542> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1020> ;
    skos:definition "Ein Titel, der als bevorzugter Titel für eine Zusammenstellung verwendet wird, die aus mehreren Werken oder mehreren Teilen eines Werks (z. B. Werke, Lyrik, Auswahl) eines Akteurs besteht."@de,
        "A title used as a preferred title for a compilation containing two or more works by one agent, or two or more parts of a work."@en,
        "Titre utilisé comme titre privilégié pour une compilation contenant deux ou plusieurs œuvres d’une même personne, famille ou collectivité, ou deux ou plusieurs parties d’une œuvre."@fr,
        "Titolo utilizzato come titolo preferito per una compilazione che contiene due o più opere di una persona, famiglia o ente, o due o più parti di un'opera."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Formaltitel"@de,
        "conventional collective title"@en,
        "titre collectif conventionnel"@fr,
        "titolo collettivo convenzionale"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1052> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Einer von aufeinander folgenden Teilen einer fortlaufenden Ressource."@de,
        "A successive part of a serial."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "Ausgabe"@de,
        "issue"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8567> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Einer von aufeinander folgenden Teilen einer fortlaufenden Ressource."@de,
        "A successive part of a serial."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Ausgabe"@de,
        "issue"@en ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1065> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1054> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Die abnehmbare, schützende Hülle eines Bandes, der als Teil der Manifestation vom Verlag usw. herausgegeben wird."@de,
        "A detachable, protective wrapping of a volume, issued as part of a manifestation by a publisher, etc."@en,
        "La chemise de protection amovible d’un volume, distribuée comme faisant partie intégrante de la ressource par un éditeur, etc."@fr,
        "La copertura protettiva e staccabile di un volume, pubblicata come parte della risorsa da un editore."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Schutzumschlag"@de,
        "jacket"@en,
        "jaquette"@fr,
        "sovraccoperta"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8569> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:altLabel "Buchumschlag"@de,
        "Schmutzumschlag"@de,
        "book jacket"@en,
        "couvre-livre"@fr ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1026> ;
    skos:definition "Die abnehmbare, schützende Hülle eines Bandes, der als Teil der Manifestation vom Verlag usw. herausgegeben wird."@de,
        "A detachable, protective wrapping of a volume, issued as part of a manifestation by a publisher, etc."@en,
        "La chemise de protection amovible d’un volume, distribuée comme faisant partie intégrante de la ressource par un éditeur, etc."@fr,
        "La copertura protettiva e staccabile di un volume, pubblicata come parte della risorsa da un editore."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Schutzumschlag"@de,
        "jacket"@en,
        "jaquette"@fr,
        "sovraccoperta"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1065> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Einheit, in welcher die Ressource vom Verlag, Hersteller usw. unterteilt wurde."@de,
        "A unit into which a resource has been permanently divided by a publisher, manufacturer, etc."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "Teil"@de,
        "part"@en,
        "parte"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8580> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Einheit, in welcher die Ressource vom Verlag, Hersteller usw. unterteilt wurde."@de,
        "A unit into which a resource has been permanently divided by a publisher, manufacturer, etc."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Teil"@de,
        "part"@en,
        "parte"@it ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1052> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1102> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Alternative zum normierten Sucheinstieg, der eine Entität repräsentiert."@de,
        "An alternative to an authorized access point representing an entity."@en,
        "Alternativa al punto de acceso autorizado que representa una entidad."@es,
        "Autre forme du point d’accès autorisé représentant une entité."@fr,
        "Alternativa al punto d'accesso autorizzato che rappresenta un'entità."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Zusätzlicher Sucheinstieg"@de,
        "variant access point"@en,
        "punto de acceso variante"@es,
        "variante de point d’accès"@fr,
        "punto d'accesso variante"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8617> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:broader <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1001> ;
    skos:definition "Eine Alternative zum normierten Sucheinstieg, der eine Entität repräsentiert."@de,
        "An alternative to an authorized access point representing an entity."@en,
        "Alternativa al punto de acceso autorizado que representa una entidad."@es,
        "Autre forme du point d’accès autorisé représentant une entité."@fr,
        "Alternativa al punto d'accesso autorizzato che rappresenta un'entità."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Zusätzlicher Sucheinstieg"@de,
        "variant access point"@en,
        "punto de acceso variante"@es,
        "variante de point d’accès"@fr,
        "punto d'accesso variante"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1001> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Name, ein Terminus, ein Code usw., der eine bestimmte Entität repräsentiert."@de,
        "A name, term, code, etc., representing a specific entity."@en,
        "Nombre, término, código, etc., bajo el cual podrá encontrarse información que pertenece a una entidad específica."@es,
        "Nom, terme, code, etc. représentant une entité spécifique."@fr,
        "Nome, termine, codice, etc. che rappresenta un'entità specifica."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Sucheinstieg"@de,
        "access point"@en,
        "punto de acceso"@es,
        "point d’accès"@fr,
        "punto d'accesso"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8516> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Name, ein Terminus, ein Code usw., der eine bestimmte Entität repräsentiert."@de,
        "A name, term, code, etc., representing a specific entity."@en,
        "Nombre, término, código, etc., bajo el cual podrá encontrarse información que pertenece a una entidad específica."@es,
        "Nom, terme, code, etc. représentant une entité spécifique."@fr,
        "Nome, termine, codice, etc. che rappresenta un'entità specifica."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:narrower <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1012>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1102> ;
    skos:prefLabel "Sucheinstieg"@de,
        "access point"@en,
        "punto de acceso"@es,
        "point d’accès"@fr,
        "punto d'accesso"@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1004> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Titelseite vor oder hinter der Titelseite, die als bevorzugte Informationsquelle gewählt wurde."@de,
        "A title page preceding or following the title page chosen as the preferred source of information."@en,
        "Frontespizio che precede o segue il frontespizio scelto come fonte d'informazione preferita."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Zusätzliche Titelseite"@de,
        "added title page"@en,
        "frontespizio aggiunto"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8519> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Titelseite vor oder hinter der Titelseite, die als bevorzugte Informationsquelle gewählt wurde."@de,
        "A title page preceding or following the title page chosen as the preferred source of information."@en,
        "Frontespizio che precede o segue il frontespizio scelto come fonte d'informazione preferita."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Zusätzliche Titelseite"@de,
        "added title page"@en,
        "frontespizio aggiunto"@it ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1082>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1095> ;
    skos:scopeNote "Sie kann allgemeiner (z. B. eine Titelseite der Reihe) oder gleichermaßen allgemein (z. B. eine Titelseite in einer anderen Sprache) sein."@de,
        "An added title page may be more general or equally general. A series title page is an example of a more general title page; a title page is another language is an example of an equally general title page."@en,
        "Può essere di livello superiore (per esempio, un frontespizio della serie) o dello stesso livello (per esempio, un frontespizio in un'altra lingua)."@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1082> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine zusätzliche Titelseite mit dem Haupttitel der Reihe und meistens, aber nicht notwendigerweise, sonstigen Informationen über die Reihe (z. B. Verantwortlichkeitsangabe, numerische Bezeichnung, Erscheinungsdaten, Titel der Manifestation innerhalb der Reihe)."@de,
        "An added title page bearing a series title proper and usually, though not necessarily, other information about a series such as statement of responsibility, numeric designation, data relating to publication, title of the manifestation within the series."@en,
        "Frontespizio aggiunto che presenta il titolo proprio della serie e solitamente, benché non necessariamente, altre informazioni sulla serie."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Titelseite der Reihe"@de,
        "series title page"@en,
        "frontespizio della serie"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8597> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine zusätzliche Titelseite mit dem Haupttitel der Reihe und meistens, aber nicht notwendigerweise, sonstigen Informationen über die Reihe (z. B. Verantwortlichkeitsangabe, numerische Bezeichnung, Erscheinungsdaten, Titel der Manifestation innerhalb der Reihe)."@de,
        "An added title page bearing a series title proper and usually, though not necessarily, other information about a series such as statement of responsibility, numeric designation, data relating to publication, title of the manifestation within the series."@en,
        "Frontespizio aggiunto che presenta il titolo proprio della serie e solitamente, benché non necessariamente, altre informazioni sulla serie."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Titelseite der Reihe"@de,
        "series title page"@en,
        "frontespizio della serie"@it ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1004>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1095> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1095> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Eine Seite am Anfang der Manifestation, die den Haupttitel und meistens, aber nicht notwendigerweise, die Verantwortlichkeitsangabe und das Erscheinungsdatum aufführt."@de,
        "A page at the beginning of a manifestation bearing a title proper and usually, though not necessarily, a statement of responsibility and data relating to publication."@en,
        "Pagina all'inizio di una risorsa che reca il titolo proprio e solitamente, benché non necessariamente, la formulazione di responsabilità e la data di pubblicazione."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Titelseite"@de,
        "title page"@en,
        "frontespizio"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8610> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Seite am Anfang der Manifestation, die den Haupttitel und meistens, aber nicht notwendigerweise, die Verantwortlichkeitsangabe und das Erscheinungsdatum aufführt."@de,
        "A page at the beginning of a manifestation bearing a title proper and usually, though not necessarily, a statement of responsibility and data relating to publication."@en,
        "Pagina all'inizio di una risorsa che reca il titolo proprio e solitamente, benché non necessariamente, la formulazione di responsabilità e la data di pubblicazione."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Titelseite"@de,
        "title page"@en,
        "frontespizio"@it ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1004>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1082> ;
    skos:scopeNote "Wenn diese Informationen auf gegenüberliegenden Seiten oder Seiten auf folgenden Blättern stehen, mit oder ohne Wiederholung, sind diese Seiten zusammen als Titelseite zu behandeln."@de,
        "Facing pages or pages on successive leaves containing this information with or without repetition are considered collectively as a title page."@en,
        "Se queste informazioni sono date su due pagine a fronte o su pagine delle carte successive, con o senza ripetizioni, queste pagine si trattano nel loro insieme come frontespizio."@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1016> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein physisches Medium, auf dem Daten, Ton, Bilder usw. gespeichert sind."@de,
        "A physical medium in which data, sound, images, etc., are stored."@en,
        "Support physique sur lequel des données, du son, des images, etc. sont emmagasinés."@fr,
        "Mezzo fisico in cui si memorizzano dati, suoni, immagini, etc."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Datenträger"@de,
        "carrier"@en,
        "support matériel"@fr,
        "supporto"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8531> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein physisches Medium, auf dem Daten, Ton, Bilder usw. gespeichert sind."@de,
        "A physical medium in which data, sound, images, etc., are stored."@en,
        "Support physique sur lequel des données, du son, des images, etc. sont emmagasinés."@fr,
        "Mezzo fisico in cui si memorizzano dati, suoni, immagini, etc."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Datenträger"@de,
        "carrier"@en,
        "support matériel"@fr,
        "supporto"@it ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1026>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1058>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1086> ;
    skos:scopeNote "Für bestimmte Arten von Manifestationen kann der Datenträger aus einem Speichermedium bestehen, das manchmal von einem Kunststoff-, einem Metallgehäuse o. Ä. umhüllt ist, das ein integraler Bestandteil der Manifestation ist."@de,
        "For certain types of manifestations, the carrier may consist of a storage medium  sometimes encased in a plastic, metal, etc., housing that is an integral part of the manifestation."@en,
        "Pour certains types de ressources, le support matériel peut consister en un support de stockage (par exemple, une bande magnétique, un film) parfois intégré dans un contenant en plastique, en métal, etc. (par exemple, une cassette, une cartouche) qui fait partie intégrante de la ressource."@fr,
        "Per alcuni tipi di risorsa, il supporto può consistere in un mezzo di memorizzazione (per esempio, nastro, pellicola) talvolta rivestito da una custodia di plastica, di metallo, etc. (per esempio, cassette, cartucce) che è parte integrante della risorsa."@it .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1058> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Das Mittel, das verwendet wird, um die Information oder den künstlerischen Inhalt auszudrücken."@de,
        "A means used to convey information or artistic content."@en,
        "Los medios utilizados para transmitir información o contenido artístico."@es,
        "Le moyen utilisé pour communiquer un contenu informatif ou artistique."@fr,
        "Mezzi utilizzati per trasmettere le informazioni o il contenuto artistico."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Medium"@de,
        "media"@en,
        "medios"@es,
        "média"@fr,
        "media"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8573> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Das Mittel, das verwendet wird, um die Information oder den künstlerischen Inhalt auszudrücken."@de,
        "A means used to convey information or artistic content."@en,
        "Los medios utilizados para transmitir información o contenido artístico."@es,
        "Le moyen utilisé pour communiquer un contenu informatif ou artistique."@fr,
        "Mezzi utilizzati per trasmettere le informazioni o il contenuto artistico."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Medium"@de,
        "media"@en,
        "medios"@es,
        "média"@fr,
        "media"@it ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1016>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1026>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1086> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1086> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein physisches Material oder eine Substanz, auf dem/der Informationen oder künstlerischer Inhalt gespeichert sind/ist."@de,
        "A physical material or substance on which information or artistic content is stored."@en,
        "Materiale o sostanza fisica sul quale è memorizzata l'informazione o il contenuto artistico."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Speichermedium"@de,
        "storage medium"@en,
        "mezzo di memorizzazione"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8601> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein physisches Material oder eine Substanz, auf dem/der Informationen oder künstlerischer Inhalt gespeichert sind/ist."@de,
        "A physical material or substance on which information or artistic content is stored."@en,
        "Materiale o sostanza fisica sul quale è memorizzata l'informazione o il contenuto artistico."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:prefLabel "Speichermedium"@de,
        "storage medium"@en,
        "mezzo di memorizzazione"@it ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1016>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1026>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1058> .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1026> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Gehäuse, das von dem darin aufbewahrten Datenträger physisch trennbar ist."@de,
        "A housing that is physically separable from the carrier being housed."@en,
        "Contenant qui est physiquement séparable de la ressource contenue."@fr,
        "Custodia della risorsa, che ne è fisicamente separabile."@it ;
    rdakit:toolkitLabel "Behältnis"@de,
        "container"@en,
        "conteneur"@fr,
        "contenitore"@it ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8541> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Gehäuse, das von dem darin aufbewahrten Datenträger physisch trennbar ist."@de,
        "A housing that is physically separable from the carrier being housed."@en,
        "Contenant qui est physiquement séparable de la ressource contenue."@fr,
        "Custodia della risorsa, che ne è fisicamente separabile."@it ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> ;
    skos:narrower <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1054> ;
    skos:prefLabel "Behältnis"@de,
        "container"@en,
        "conteneur"@fr,
        "contenitore"@it ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1016>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1058>,
        <http://rdaregistry.info/termList/RDATerms/1086> ;
    skos:scopeNote "Zum Behältnis gehört eine Schachtel für eine Disk oder eine Videokassette, eine Hülle für eine Videodisk usw. Eine Beilage, die durch das Gehäuse hindurch sichtbar ist, ist Teil des Behältnisses."@de,
        "A container includes a box for a disc or videocassette, a sleeve for a videodisc, etc.; an insert visible through the housing is part of the container."@en .

<http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Published"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDATerms> a skos:ConceptScheme ;
    dc:title "RDA Terms" .

