@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix reg: <http://metadataregistry.org/uri/schema/registry/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<http://rdaregistry.info/termList/TacNotation/1001> a skos:Concept ;
    reg:identifier <708> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Form der taktilen Notation für Text, unter Verwendung von geprägten Zeichen, die durch erhöhte Punkte in 6-Punkt-Zellen gebildet werden."@de,
        "A form of tactile notation for text using embossed characters formed by raised dots in six-dot cells."@en,
        "Forme de notation tactile du texte utilisant des caractères en relief formés de points saillants par cellules de six."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/TacNotation> ;
    skos:prefLabel "Brailleschrift"@de,
        "braille code"@en,
        "braille"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/TacNotation/1002> a skos:Concept ;
    reg:identifier <709> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:altLabel "computer braille code"@en,
        "Braille 8 points"@fr ;
    skos:definition "Eine Form der taktilen Notation für Computermaterialien, die die Repräsentation von Symbolen und ASCII-Code ermöglicht."@de,
        "A form of tactile notation for computer related materials which enables the representation of symbols and ASCII code."@en,
        "Forme de notation tactile pour les documents touchant l’informatique qui permet de représenter des symboles et le code ASCII. "@fr,
        "braille informatique"@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/TacNotation> ;
    skos:prefLabel "Computer-Braille"@de,
        "computing braille code"@en ;
    skos:scopeNote "Also called Computer braille code."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/TacNotation/1003> a skos:Concept ;
    reg:identifier <710> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Form der taktilen Notation, die verwendet wird, um mathematische und naturwissenschaftliche Informationen zu übertragen."@de,
        "A form of tactile notation used to transcribe mathematical and scientific information."@en,
        "Forme de notation tactile employée pour transcrire de l’information mathématique et scientifique."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/TacNotation> ;
    skos:prefLabel "Braille-Mathematikschrift"@de,
        "mathematics braille code"@en,
        "braille mathématique"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/TacNotation/1004> a skos:Concept ;
    reg:identifier <711> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Form der taktilen Notation, die auf vereinfachten Buchstabenformen basiert."@de,
        "A form of tactile notation based on simplified letter forms."@en,
        "Forme de notation tactile basée sur des formes simplifiées de lettres."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/TacNotation> ;
    skos:prefLabel "Moonschrift"@de,
        "Moon code"@en,
        "code Moon"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/TacNotation/1005> a skos:Concept ;
    reg:identifier <712> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Form der taktilen Notation für Musik unter Verwendung von Braille-Zellen."@de,
        "A form of tactile notation for music using braille cells."@en,
        "Forme de notation tactile pour la musique qui emploie des cellules braille."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/TacNotation> ;
    skos:prefLabel "Braille-Musikschrift"@de,
        "music braille code"@en,
        "braille musical"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/TacNotation/1006> a skos:Concept ;
    reg:identifier <713> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Form der taktilen Notation für Musik."@de,
        "A form of tactile notation for music."@en,
        "Forme de notation tactile pour la musique."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/TacNotation> ;
    skos:prefLabel "taktile Musiknotation"@de,
        "tactile musical notation"@en,
        "notation musicale tactile"@fr .

<http://rdaregistry.info/termList/TacNotation/1007> a skos:Concept ;
    reg:identifier <1026> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Eine Form der taktilen Notation, die eine erhabene Version einer gedruckten Grafik verwendet."@de,
        "A form of tactile notation using a raised version of a print graphic."@en,
        "Forme de notation tactile qui emploie une version en relief d’un graphisme imprimé."@fr ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/TacNotation> ;
    skos:prefLabel "taktile Grafik"@de,
        "tactile graphic"@en,
        "graphisme tactile"@fr .

<http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Published"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/TacNotation> a skos:ConceptScheme ;
    dc:title "RDA Form of Tactile Notation" .

