@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix rdakit: <http://metadataregistry.org/uri/profile/rdakit/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix reg: <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<http://rdaregistry.info/termList/videoFormat/1001> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Videoformat für ein analoges Band, das 1975 von Sony für den privaten Gebrauch entwickelt wurde."@de,
        "A video format for analog tape developed for consumer use by Sony in 1975."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "Beta"@de,
        "Betamax"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/899> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:altLabel "Beta"@en ;
    skos:definition "Ein Videoformat für ein analoges Band, das 1975 von Sony für den privaten Gebrauch entwickelt wurde."@de,
        "A video format for analog tape developed for consumer use by Sony in 1975."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/videoFormat> ;
    skos:prefLabel "Beta"@de,
        "Betamax"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/videoFormat/1002> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Videoformat für ein analoges Band, das 1982 von Sony für den gewerblichen Gebrauch entwickelt wurde."@de,
        "A video format for analogue tape developed for professional use by Sony in 1982."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "Betacam"@de,
        "Betacam"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/900> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Videoformat für ein analoges Band, das 1982 von Sony für den gewerblichen Gebrauch entwickelt wurde."@de,
        "A video format for analogue tape developed for professional use by Sony in 1982."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/videoFormat> ;
    skos:prefLabel "Betacam"@de,
        "Betacam"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/videoFormat/1004> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Videoformat für eine analoge Platte."@de,
        "A video format for analogue disc."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "CED"@de,
        "CED"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/902> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:altLabel "Capacitance Electronic Disc"@en ;
    skos:definition "Ein Videoformat für eine analoge Platte."@de,
        "A video format for analogue disc."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/videoFormat> ;
    skos:prefLabel "CED"@de,
        "CED"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/videoFormat/1005> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Videoformat für ein analoges Band, das 1988 von Ampex für den gewerblichen Gebrauch entwickelt wurde."@de,
        "A video format for analogue tape developed for professional use by Ampex in 1988."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "D-2"@de,
        "D-2"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/903> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Videoformat für ein analoges Band, das 1988 von Ampex für den gewerblichen Gebrauch entwickelt wurde."@de,
        "A video format for analogue tape developed for professional use by Ampex in 1988."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/videoFormat> ;
    skos:prefLabel "D-2"@de,
        "D-2"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/videoFormat/1006> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Videoformat für ein analoges Band, das 1969 von der Electronic Industries Association of Japan für den gewerblichen Gebrauch entwickelt wurde."@de,
        "A video format for analogue tape developed for professional use by the Electronic Industries Association of Japan in 1969."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "EIAJ"@de,
        "EIAJ"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/904> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Videoformat für ein analoges Band, das 1969 von der Electronic Industries Association of Japan für den gewerblichen Gebrauch entwickelt wurde."@de,
        "A video format for analogue tape developed for professional use by the Electronic Industries Association of Japan in 1969."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/videoFormat> ;
    skos:prefLabel "EIAJ"@de,
        "EIAJ"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/videoFormat/1007> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Videoformat für ein analoges und digitales Band, das die Formate Video8, Hi-8 und Digital8 umfasst."@de,
        "A video format for analogue and digital tape that includes Video8, Hi-8, and Digital8 formats."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "8 mm"@de,
        "8 mm"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/905> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Videoformat für ein analoges und digitales Band, das die Formate Video8, Hi-8 und Digital8 umfasst."@de,
        "A video format for analogue and digital tape that includes Video8, Hi-8, and Digital8 formats."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/videoFormat> ;
    skos:prefLabel "8 mm"@de,
        "8 mm"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/videoFormat/1008> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Videoformat für ein analoges Band, das Teil des 8 mm Formats ist."@de,
        "A video format for analogue tape that is part of the 8 mm format."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "Hi-8 mm"@de,
        "Hi-8 mm"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/906> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Videoformat für ein analoges Band, das Teil des 8 mm Formats ist."@de,
        "A video format for analogue tape that is part of the 8 mm format."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/videoFormat> ;
    skos:prefLabel "Hi-8 mm"@de,
        "Hi-8 mm"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/videoFormat/1009> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Videoformat für eine Bildplatte, die von einem Laser abgelesen wird."@de,
        "A video format for optical disc that is read by a laser."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "Laser optical"@de,
        "Laser optical"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/907> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Videoformat für eine Bildplatte, die von einem Laser abgelesen wird."@de,
        "A video format for optical disc that is read by a laser."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/videoFormat> ;
    skos:prefLabel "Laser optical"@de,
        "Laser optical"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/videoFormat/1010> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Videoformat für ein analoges Band, das 1986 von Panasonic für den gewerblichen Gebrauch entwickelt wurde."@de,
        "A video format for analogue tape developed for professional use by Panasonic in 1986."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "M-II"@de,
        "M-II"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/908> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Videoformat für ein analoges Band, das 1986 von Panasonic für den gewerblichen Gebrauch entwickelt wurde."@de,
        "A video format for analogue tape developed for professional use by Panasonic in 1986."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/videoFormat> ;
    skos:prefLabel "M-II"@de,
        "M-II"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/videoFormat/1011> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Videoformat für ein analoges Band, das 1956 von Ampex für den gewerblichen Gebrauch entwickelt wurde."@de,
        "A video format for analogue tape developed for professional use by Ampex in 1956."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "Quadruplex"@de,
        "Quadruplex"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/909> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Videoformat für ein analoges Band, das 1956 von Ampex für den gewerblichen Gebrauch entwickelt wurde."@de,
        "A video format for analogue tape developed for professional use by Ampex in 1956."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/videoFormat> ;
    skos:prefLabel "Quadruplex"@de,
        "Quadruplex"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/videoFormat/1012> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Videoformat für ein analoges Band, basierend auf VHS, das die horizontale Auflösung auf 420 Zeilen erhöht."@de,
        "A video format for analogue tape based on VHS that increases horizontal resolution to 420 lines."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "Super-VHS"@de,
        "Super-VHS"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/910> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Videoformat für ein analoges Band, basierend auf VHS, das die horizontale Auflösung auf 420 Zeilen erhöht."@de,
        "A video format for analogue tape based on VHS that increases horizontal resolution to 420 lines."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/videoFormat> ;
    skos:prefLabel "Super-VHS"@de,
        "Super-VHS"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/videoFormat/1013> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Videoformat für ein analoges Band, das 1976 von Ampex und Sony für den gewerblichen Gebrauch entwickelt wurde."@de,
        "A video format for analogue tape developed for professional use by Ampex and Sony in 1976."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "Type C"@de,
        "Type C"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/911> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Videoformat für ein analoges Band, das 1976 von Ampex und Sony für den gewerblichen Gebrauch entwickelt wurde."@de,
        "A video format for analogue tape developed for professional use by Ampex and Sony in 1976."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/videoFormat> ;
    skos:prefLabel "Type C"@de,
        "Type C"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/videoFormat/1014> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Videoformat für ein analoges Band, das 1969 von Sony  für den gewerblichen Gebrauch entwickelt wurde."@de,
        "A video format for analogue tape developed for professional use by Sony in 1969."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "U-matic"@de,
        "U-matic"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/912> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Videoformat für ein analoges Band, das 1969 von Sony  für den gewerblichen Gebrauch entwickelt wurde."@de,
        "A video format for analogue tape developed for professional use by Sony in 1969."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/videoFormat> ;
    skos:prefLabel "U-matic"@de,
        "U-matic"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/videoFormat/1015> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Videoformat für ein analoges Band, das in den 1970ern von JVC für den privaten Gebrauch entwickelt wurde."@de,
        "A video format for analogue tape developed for consumer use by JVC in the 1970s."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "VHS"@de,
        "VHS"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/913> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:altLabel "Video Home System"@en ;
    skos:definition "Ein Videoformat für ein analoges Band, das in den 1970ern von JVC für den privaten Gebrauch entwickelt wurde."@de,
        "A video format for analogue tape developed for consumer use by JVC in the 1970s."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/videoFormat> ;
    skos:prefLabel "VHS"@de,
        "VHS"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/videoFormat/1016> a skos:Concept ;
    rdakit:toolkitDefinition "Ein Videoformat für ein analoges Band, basierend auf dem Betacam-Format, das die horizontale Auflösung auf 340 Zeilen erhöht."@de,
        "A video format for analogue tape based on the Betacam format that increases horizontal resolution to 340 lines."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "Betacam SP"@de,
        "Betacam SP"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/1138> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    skos:definition "Ein Videoformat für ein analoges Band, basierend auf dem Betacam-Format, das die horizontale Auflösung auf 340 Zeilen erhöht."@de,
        "A video format for analogue tape based on the Betacam format that increases horizontal resolution to 340 lines."@en ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/videoFormat> ;
    skos:prefLabel "Betacam SP"@de,
        "Betacam SP"@en .

<http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Published"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/videoFormat> a skos:ConceptScheme ;
    dc:title "RDA Video Format" .

