@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix rdakit: <http://metadataregistry.org/uri/profile/rdakit/> .
@prefix reg: <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .

<http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001>
    a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Published"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration>
    dc:title "RDA Generation" ;
    a skos:ConceptScheme .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration/1001>
    rdakit:toolkitDefinition "A generation that is derived from the master."@en, "Eine Kopiengeneration die vom Master abgeleitet ist."@de ;
    rdakit:toolkitLabel "Derivative Master"@de, "derivative master"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8418> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "A generation that is derived from the master."@en, "Eine Kopiengeneration die vom Master abgeleitet ist."@de ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration> ;
    skos:prefLabel "Derivative Master"@de, "derivative master"@en ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration/1005> ;
    skos:scopeNote "Dieser Terminus bezieht sich auf digitalen Ressourcen."@de, "This term applies to digital resources."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration/1002>
    rdakit:toolkitDefinition "A generation that is a negative metal copy of a recording cut typically onto a lacquer-coated disc by means of a disc lathe; the lacquer original is destroyed in the process."@en, "Eine Kopiengeneration für eine negative Metallkopie eines Aufnahme-Schnitts mithilfe einer Drehmaschine (typischerweise) auf einer mit Lack beschichteten Platte. Das Lack-Original wird bei diesem Vorgang zerstört."@de ;
    rdakit:toolkitLabel "Disk-Master"@de, "disc master"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8419> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "A generation that is a negative metal copy of a recording cut typically onto a lacquer-coated disc by means of a disc lathe; the lacquer original is destroyed in the process."@en, "Eine Kopiengeneration für eine negative Metallkopie eines Aufnahme-Schnitts mithilfe einer Drehmaschine (typischerweise) auf einer mit Lack beschichteten Platte. Das Lack-Original wird bei diesem Vorgang zerstört."@de ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration> ;
    skos:prefLabel "Disk-Master"@de, "disc master"@en ;
    skos:scopeNote "Dieser Terminus bezieht sich auf Audioressourcen."@de, "This term applies to audio resources."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration/1003>
    rdakit:toolkitDefinition "A generation that is a reproduction, usually with negative polarity, of the original picture or sound track, where a duplicate negative is made from a master positive, which in turn was made from an earlier negative."@en, "Eine Kopiengeneration für eine Reproduktion (meist mit einer negativen Polarität) der ursprünglichen Bild- oder Tonspur, bei der ein Duplikatnegativ anhand des Masterpositivs erstellt wurde, welches wiederum aus einem früheren Negativ hergestellt wurde."@de ;
    rdakit:toolkitLabel "Duplikat"@de, "duplicate"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8420> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:altLabel "duplicate negative"@en ;
    skos:definition "A generation that is a reproduction, usually with negative polarity, of the original picture or sound track, where a duplicate negative is made from a master positive, which in turn was made from an earlier negative."@en, "Eine Kopiengeneration für eine Reproduktion (meist mit einer negativen Polarität) der ursprünglichen Bild- oder Tonspur, bei der ein Duplikatnegativ anhand des Masterpositivs erstellt wurde, welches wiederum aus einem früheren Negativ hergestellt wurde."@de ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration> ;
    skos:prefLabel "Duplikat"@de, "duplicate"@en ;
    skos:scopeNote "Dieser Terminus bezieht sich auf Filme."@de, "This term applies to motion picture resources."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration/1004>
    rdakit:toolkitDefinition "A generation that is the original camera film or videotape used to record the production."@en, "Eine Kopiengeneration für den ursprünglichen Kamerafilm oder das ursprüngliche Videoband, welcher/welches für die Aufnahme der Produktion verwendet wurde."@de ;
    rdakit:toolkitLabel "Erste Generation"@de, "first generation"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8421> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:altLabel "Bestandserhaltungsmaster"@de, "Master der ersten Generation"@de, "first-generation master"@en ;
    skos:definition "A generation that is the original camera film or videotape used to record the production."@en, "Eine Kopiengeneration für den ursprünglichen Kamerafilm oder das ursprüngliche Videoband, welcher/welches für die Aufnahme der Produktion verwendet wurde."@de ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration> ;
    skos:prefLabel "Erste Generation"@de, "first generation"@en ;
    skos:scopeNote "Dieser Terminus bezieht sich auf Mikroform- und Videoressourcen."@de, "This term applies to microform and video resources."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration/1005>
    rdakit:toolkitDefinition "A generation that is created from the process of digitization at the highest resolution and often used to make derivative copies."@en, "Eine Kopiengeneration die beim Digitalisierungsprozess mit der höchsten Auflösung erzeugt wird und häufig verwendet wird, um davon abgeleitete Kopien zu machen."@de ;
    rdakit:toolkitLabel "Master"@de, "master"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8422> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "A generation that is created from the process of digitization at the highest resolution and often used to make derivative copies."@en, "Eine Kopiengeneration die beim Digitalisierungsprozess mit der höchsten Auflösung erzeugt wird und häufig verwendet wird, um davon abgeleitete Kopien zu machen."@de ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration> ;
    skos:prefLabel "Master"@de, "master"@en ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration/1001>, <http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration/1009> ;
    skos:scopeNote "Dieser Terminus bezieht sich auf digitalen Ressourcen."@de, "This term applies to digital resources."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration/1006>
    rdakit:toolkitDefinition "A generation that is the original recorded version of a tape from which copies can be made."@en, "Eine Kopiengeneration für eine original aufgezeichnete Version eines Bandes, von dem Kopien gemacht werden können."@de ;
    rdakit:toolkitLabel "Masterband"@de, "master tape"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8423> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "A generation that is the original recorded version of a tape from which copies can be made."@en, "Eine Kopiengeneration für eine original aufgezeichnete Version eines Bandes, von dem Kopien gemacht werden können."@de ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration> ;
    skos:prefLabel "Masterband"@de, "master tape"@en ;
    skos:scopeNote "Dieser Terminus bezieht sich auf Audioressourcen."@de, "This term applies to audio resources."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration/1007>
    rdakit:toolkitDefinition "A generation that is a combination of generations for which it is not possible to assign more precise terms."@en, "Eine Kopiengeneration für eine Kombination von Filmgenerationen, für die es nicht möglich ist, einen präziseren Terminus zu vergeben."@de ;
    rdakit:toolkitLabel "Gemischte Generation"@de, "mixed generation"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8424> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "A generation that is a combination of generations for which it is not possible to assign more precise terms."@en, "Eine Kopiengeneration für eine Kombination von Filmgenerationen, für die es nicht möglich ist, einen präziseren Terminus zu vergeben."@de ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration> ;
    skos:prefLabel "Gemischte Generation"@de, "mixed generation"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration/1008>
    rdakit:toolkitDefinition "A generation that is a positive metal copy of a disc master used to create one or more stampers."@en, "Eine Kopiengeneration für eine positive Metallkopie eines Disk-Masters, die verwendet wird, um ein oder mehrere Matrizen zu erstellen."@de ;
    rdakit:toolkitLabel "Mutterband"@de, "mother"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8425> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "A generation that is a positive metal copy of a disc master used to create one or more stampers."@en, "Eine Kopiengeneration für eine positive Metallkopie eines Disk-Masters, die verwendet wird, um ein oder mehrere Matrizen zu erstellen."@de ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration> ;
    skos:prefLabel "Mutterband"@de, "mother"@en ;
    skos:scopeNote "Dieser Terminus bezieht sich auf Audioressourcen."@de, "This term applies to audio resources."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration/1009>
    rdakit:toolkitDefinition "A generation that is the first of a resource created digitally."@en, "Eine Kopiengeneration für eine erste, digital hergestellte Ressource."@de ;
    rdakit:toolkitLabel "Original"@de, "original"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8426> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "A generation that is the first of a resource created digitally."@en, "Eine Kopiengeneration für eine erste, digital hergestellte Ressource."@de ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration> ;
    skos:prefLabel "Original"@de, "original"@en ;
    skos:related <http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration/1005> ;
    skos:scopeNote "Dieser Terminus bezieht sich auf digitalen Ressourcen."@de, "This term applies to digital resources."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration/1010>
    rdakit:toolkitDefinition "A generation that is used to produce subsequent generations of microforms."@en, "Eine Kopiengeneration die verwendet wird, um spätere Generationen von Mikroformen zu erstellen."@de ;
    rdakit:toolkitLabel "Druckmaster"@de, "printing master"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8427> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:altLabel "Dupe neg"@de, "Kopiermaster"@de, "Sub-Master"@de, "copying master"@en ;
    skos:definition "A generation that is used to produce subsequent generations of microforms."@en, "Eine Kopiengeneration die verwendet wird, um spätere Generationen von Mikroformen zu erstellen."@de ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration> ;
    skos:prefLabel "Druckmaster"@de, "printing master"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration/1011>
    rdakit:toolkitDefinition "A generation that is a release print approved by the producer and director of a film."@en, "Eine Kopiengeneration für eine Druckfreigabe, die vom Produzenten und Regisseur eines Films genehmigt wurde."@de ;
    rdakit:toolkitLabel "Referenzabzug"@de, "reference print"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8428> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "A generation that is a release print approved by the producer and director of a film."@en, "Eine Kopiengeneration für eine Druckfreigabe, die vom Produzenten und Regisseur eines Films genehmigt wurde."@de ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration> ;
    skos:prefLabel "Referenzabzug"@de, "reference print"@en ;
    skos:scopeNote "Dieser Terminus bezieht sich auf Filme."@de, "This term applies to motion picture resources."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration/1012>
    rdakit:toolkitDefinition "A generation that is a positive print made from an earlier generation negative film and used for the preparation of duplicate negatives rather than projection."@en, "Eine Kopiengeneration für einen Positivdruck, der aus einer früheren Negativdruckgeneration erstellt wird und anstelle von Projektionen verwendet wird, um Duplikatnegative zu erstellen."@de ;
    rdakit:toolkitLabel "Masterpositiv"@de, "master positive"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8429> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "A generation that is a positive print made from an earlier generation negative film and used for the preparation of duplicate negatives rather than projection."@en, "Eine Kopiengeneration für einen Positivdruck, der aus einer früheren Negativdruckgeneration erstellt wird und anstelle von Projektionen verwendet wird, um Duplikatnegative zu erstellen."@de ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration> ;
    skos:prefLabel "Masterpositiv"@de, "master positive"@en ;
    skos:scopeNote "Dieser Terminus bezieht sich auf Filme."@de, "This term applies to motion picture resources."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration/1013>
    rdakit:toolkitDefinition "A generation usually of negative polarity for film exposed in a camera and thus of better quality than any subsequent generation or derivative."@en, "Eine Kopiengeneration für Filme (normalerweise mit negativer Polarität), die in einer Kamera belichtet werden und deshalb von besserer Qualität sind, als jede nachfolgende Kopiengeneration oder Derivat."@de ;
    rdakit:toolkitLabel "Originalnegativ"@de, "original negative"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8430> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "A generation usually of negative polarity for film exposed in a camera and thus of better quality than any subsequent generation or derivative."@en, "Eine Kopiengeneration für Filme (normalerweise mit negativer Polarität), die in einer Kamera belichtet werden und deshalb von besserer Qualität sind, als jede nachfolgende Kopiengeneration oder Derivat."@de ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration> ;
    skos:prefLabel "Originalnegativ"@de, "original negative"@en ;
    skos:scopeNote "Dieser Terminus bezieht sich auf Filme."@de, "This term applies to motion picture resources."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration/1014>
    rdakit:toolkitDefinition "A generation that is intended primarily for use."@en, "Eine Kopiengeneration die in erster Linie für die Benutzung gedacht ist."@de ;
    rdakit:toolkitLabel "Arbeitskopie"@de, "service copy"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8431> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:altLabel "Arbeitsexemplar"@de, "Referenzexemplar"@de, "reference copy"@en ;
    skos:definition "A generation that is intended primarily for use."@en, "Eine Kopiengeneration die in erster Linie für die Benutzung gedacht ist."@de ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration> ;
    skos:prefLabel "Arbeitskopie"@de, "service copy"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration/1015>
    rdakit:toolkitDefinition "A generation that is a hard metal negative copy of a disc master that can be mounted within a press and used to impress the groove pattern in a production run of discs."@en, "Eine Kopiengeneration die aus einer negativen Hartmetallkopie eines Disk-Masters besteht, die in eine Presse montiert und verwendet werden kann, um das Rillenmuster in einem Disk-Fertigungslauf zu prägen."@de ;
    rdakit:toolkitLabel "Matrize"@de, "stamper"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8432> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "A generation that is a hard metal negative copy of a disc master that can be mounted within a press and used to impress the groove pattern in a production run of discs."@en, "Eine Kopiengeneration die aus einer negativen Hartmetallkopie eines Disk-Masters besteht, die in eine Presse montiert und verwendet werden kann, um das Rillenmuster in einem Disk-Fertigungslauf zu prägen."@de ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration> ;
    skos:prefLabel "Matrize"@de, "stamper"@en ;
    skos:scopeNote "Dieser Terminus bezieht sich auf Audioressourcen."@de, "This term applies to audio resources."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration/1016>
    rdakit:toolkitDefinition "A generation that is a tape copy, usually a first generation copy of the master, used for creating multiple copies of the content."@en, "Eine Kopiengeneration für eine Bandkopie (üblicherweise einer Kopie der ersten Generation vom Master), die verwendet wird, um mehrfache Kopien des Inhalts zu erstellen (z. B. für Kompaktkassetten)."@de ;
    rdakit:toolkitLabel "Bandvervielfältigungsmaster"@de, "tape duplication master"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8433> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "A generation that is a tape copy, usually a first generation copy of the master, used for creating multiple copies of the content."@en, "Eine Kopiengeneration für eine Bandkopie (üblicherweise einer Kopie der ersten Generation vom Master), die verwendet wird, um mehrfache Kopien des Inhalts zu erstellen (z. B. für Kompaktkassetten)."@de ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration> ;
    skos:prefLabel "Bandvervielfältigungsmaster"@de, "tape duplication master"@en ;
    skos:scopeNote "Dieser Terminus bezieht sich auf Audioressourcen."@de, "This term applies to audio resources."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration/1017>
    rdakit:toolkitDefinition "A generation that is one of a short run of pressings used to check for any flaws before running a full pressing."@en, "Eine Kopiengeneration die aus einem kurzen Presslauf besteht, der verwendet wird, um vor dem Lauf einer vollständigen Pressung nach Fehlern zu suchen."@de ;
    rdakit:toolkitLabel "Testpressung"@de, "test pressing"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8434> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "A generation that is one of a short run of pressings used to check for any flaws before running a full pressing."@en, "Eine Kopiengeneration die aus einem kurzen Presslauf besteht, der verwendet wird, um vor dem Lauf einer vollständigen Pressung nach Fehlern zu suchen."@de ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration> ;
    skos:prefLabel "Testpressung"@de, "test pressing"@en ;
    skos:scopeNote "Dieser Terminus bezieht sich auf Audioressourcen. Erstpressungen, die an Kritiker, DJs usw. geschickt werden, sind hiervon ausgeschlossen."@de, "This term applies to audio resources. Initial pressings sent out to reviewers, DJs, etc., are excluded."@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration/1018>
    rdakit:toolkitDefinition "A generation that is a copy that may be viewed by researchers."@en, "Eine Kopiengeneration die zu wissenschaftlichen Zwecken vorgeführt werden kann."@de ;
    rdakit:toolkitLabel "Vorführkopie"@de, "viewing copy"@en ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/8435> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "A generation that is a copy that may be viewed by researchers."@en, "Eine Kopiengeneration die zu wissenschaftlichen Zwecken vorgeführt werden kann."@de ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDAGeneration> ;
    skos:prefLabel "Vorführkopie"@de, "viewing copy"@en ;
    skos:scopeNote "Dieser Terminus bezieht sich auf Filme."@de, "This term applies to motion picture resources."@en .

