@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix rdakit: <http://metadataregistry.org/uri/profile/rdakit/> .
@prefix reg: <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .

<http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001>
    a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Published"@en .

<http://rdaregistry.info/termList/RDARecordingMethods>
    dc:title "RDA Recording Methods" ;
    a skos:ConceptScheme .

<http://rdaregistry.info/termList/RDARecordingMethods/1001>
    rdakit:toolkitDefinition "A recording method that is a human-readable string that is an uncontrolled full or partial description of an entity or an uncontrolled term describing an aspect of an entity."@en, "Cadena que és una descripció no controlada completa o parcial d'una entitat o un terme no controlat que descriu un aspecte d'una entitat."@ca, "Chaîne qui consiste en une description complète ou partielle non contrôlée d’une entité ou bien en un terme non contrôlé décrivant un aspect d’une entité."@fr, "Merkkijono, joka on kontrolloimaton ihmissilmin luettava kokonainen tai osittainen entiteetin kuvailu tai kontrolloimaton entiteetin ominaisuutta kuvaileva termi. "@fi, "Streng, der er en ukontrolleret hel eller delvis beskrivelse af en entitet eller et ukontrolleret udtryk, der beskriver et aspekt af en entitet."@da ;
    rdakit:toolkitLabel "descripció no estructurada"@ca, "description non structurée"@fr, "rakenteistamaton kuvailu"@fi, "unstructured description"@en, "ustruktrureret beskrivelse"@da ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/12497> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "A recording method that is a human-readable string that is an uncontrolled full or partial description of an entity or an uncontrolled term describing an aspect of an entity."@en, "Merkintätapa, jossa merkkijono on kontrolloimaton ihmissilmin luettava kokonainen tai osittainen entiteetin kuvailu tai kontrolloimaton entiteetin ominaisuutta kuvaava termi. "@fi, "Mètode d'enregistrament que és una cadena que és una descripció no controlada completa o parcial d'una entitat llegible per humans o un terme no controlat que descriu un aspecte d'una entitat."@ca, "Méthode d'enregistrement qui consiste en une chaîne consistant en une description complète ou partielle, non contrôlée et lisible par une personne d’une entité ou bien en un terme non contrôlé décrivant un aspect d’une entité."@fr, "Registreringsmetode, der er en streng, der er en ukontrolleret, læsbar, hel eller delvis beskrivelse af en entitet eller et ukontrolleret udtryk, der beskriver et aspekt af en entitet."@da ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDARecordingMethods> ;
    skos:notation "1001"@en ;
    skos:prefLabel "descripció no estructurada"@ca, "description non structurée"@fr, "rakenteistamaton kuvailu"@fi, "unstructured description"@en, "ustruktureret beskrivelse"@da ;
    skos:scopeNote "Comprend une note, une transcription, un nom ou un titre tel qu’il figure sur une source d’information et un terme non contrôlé."@fr, "Inclou una nota, una transcripció, un nom o un títol tal com figura a la font d'informació, i un terme no controlat."@ca, "Includes a note, a transcription, a name or title as it appears in a source of information, and an uncontrolled term."@en, "Omfatter en note, en transskription, et navn eller en titel som den optræder i en informationskilde, og en ukontrolleret term."@da, "Sisältää huomautuksen, transkriboinnin tai tiedonlähteessä esiintyvässä muodossa olevan nimen tai nimekkeen sekä kontrolloimattoman termin."@fi .

<http://rdaregistry.info/termList/RDARecordingMethods/1002>
    rdakit:toolkitDefinition "A recording method that is either a human-readable string that is a full or partial description of an entity based on a string encoding scheme. or a controlled term describing an aspect of an entity."@en, "Cadena que és una descripció completa o parcial d'una entitat basada en una sintaxi o en una cadena d'esquema de codificació o un terme descriu un aspecte d'una entitat."@ca, "Chaîne qui consiste en une description complète ou partielle d’une entité basée sur un schéma d’encodage de syntaxe ou de chaînes ou bien en un terme contrôlé décrivant un aspect d’une entité."@fr, "Merkkijono, joka on ihmissilmin luettava syntaksiin tai koodausskeemaan perustuva entiteetin kokonainen tai osittainen kuvailu, tai kontrolloitu entiteetin ominaisuutta kuvaava termi. "@fi, "Streng, der er en hel eller delvis beskrivelse af en entitet baseret på en syntaks- eller strengkodningsskema eller en kontrolleret term der beskriver et aspekt af en entitet."@da ;
    rdakit:toolkitLabel "descripció estructurada"@ca, "description structurée"@fr, "rakenteistettu kuvailu"@fi, "structured description"@en, "struktureret beskrivelse"@da ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/12512> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "A recording method that is either a human-readable string that is a full or partial description of an entity based on a string encoding scheme. or a controlled term describing an aspect of an entity."@en, "Merkintätapa, jossa merkkijono on ihmissilmin luettava syntaksiin tai koodausskeemaan perustuva entiteetin kokonainen tai osittainen kuvailu tai kontrolloitu entiteetin ominaisuutta kuvaava termi. "@fi, "Mètode d'enregistrament que és una cadena que és una descripció completa o parcial d'una entitat llegible per humans basada en una sintaxi o en una cadena d'esquema de codificació o un terme que descriu un aspecte d'una entitat."@ca, "Méthode d'enregistrement qui consiste en une chaîne consistant en une description complète ou partielle et lisible par une personne d’une entité basée sur un schéma d’encodage de syntaxe ou de chaînes ou bien en un terme contrôlé décrivant un aspect d’une entité."@fr, "Registreringsmetode, der er en streng, der er en helt eller delvis læsbar beskrivelse i et strengkodningsskema baseret på syntaks eller strenge eller en kontrolleret term, der beskriver et aspekt af en entitet."@da ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDARecordingMethods> ;
    skos:notation "1002"@en ;
    skos:prefLabel "descripció estructurada"@ca, "description structurée"@fr, "rakenteistettu kuvailu"@fi, "structured description"@en, "struktureret beskrivelse"@da ;
    skos:scopeNote "Comprend un point d’accès ou un terme contrôlé provenant d’un schéma d’encodage de vocabulaire."@fr, "Inclou un punt d'accés o un terme controlat obtingut d'un esquema de codificació d'un vocabulari."@ca, "Includes an access point or a controlled term taken from a vocabulary encoding scheme."@en, "Omfatter en søgeindgang eller en kontrolleret term der er tagen fra et vokabularkodningsskema."@da, "Sisältää hakutiedon tai koodausskeemapohjaisen sanaston kontrolloidun termin."@fi .

<http://rdaregistry.info/termList/RDARecordingMethods/1003>
    rdakit:toolkitDefinition "A recording method that is a machine-readable string that is assigned to an entity in order to differentiate the entity from other entities within a local domain, or a notation for a term from a controlled vocabulary that is assigned to an aspect of the entity."@en, "Cadena que és assignada a una entitat per diferenciar l'entitat d'altres entitats dins un domini local, o una notació obtinguda d'un vocabulari controlat que és assignada a un aspecte de l'entitat."@ca, "Chaîne qui est assignée à une entité dans le but de différencier l’entité d’autres entités au sein d’un domaine local ou notation qui provient d’un vocabulaire contrôlé et est assignée à un aspect de l’entité."@fr, "Merkkijono, joka on liitetty entiteettiin sen erottamiseksi muista paikallisen nimialueen entiteeteistä tai jossa kontrolloidun sanaston notaatio on liitetty entiteetin ominaisuuteen. "@fi, "Streng der er tildelt en entitet for at differentiere entiteten fra andre entiteter inden for et lokalt domæne, eller en notation fra et kontrolleret vokabular, der er tildelt et aspekt af entiteten."@da ;
    rdakit:toolkitLabel "identifiant"@fr, "identificador"@ca, "identifier"@en, "identifikator"@da, "tunniste"@fi ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/12513> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "A recording method that is a machine-readable string that is assigned to an entity in order to differentiate the entity from other entities within a local domain, or a notation for a term from a controlled vocabulary that is assigned to an aspect of the entity."@en, "Merkintätapa, jossa koneluettava merkkijono on liitetty entiteettiin sen erottamiseksi muista paikallisen nimialueen entiteeteistä tai jossa kontrolloidun sanaston notaatio on liitetty entiteetin ominaisuuteen. "@fi, "Mètode d'enregistrament que és una cadena que és assignada a una entitat en format llegible per màquina per diferenciar l'entitat d'altres entitats dins un domini local, o una notació obtinguda d'un vocabulari  controlat que és assignada a un aspecte de l'entitat."@ca, "Méthode d'enregistrement qui consiste en une chaîne assignée à une entité sous forme lisible par machine dans le but de différencier l’entité d’autres entités au sein d’un domaine local ou bien en une notation qui provient d’un vocabulaire contrôlé et est assignée à un aspect de l’entité."@fr, "Registreringsmetode, der er en streng i maskinlæsbar form tildelt en entitet for at differentiere entiteten fra andre entiteter inden for et lokalt domæne eller en notation fra et kontrolleret vokabular, der er tildelt et aspekt af entiteten. "@da ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDARecordingMethods> ;
    skos:notation "1003"@en ;
    skos:prefLabel "identifiant"@fr, "identificador"@ca, "identifier"@en, "identifikator"@da, "tunniste"@fi ;
    skos:scopeNote "Comprend un identifiant ou une notation provenant d’un schéma d’encodage de vocabulaire."@fr, "Inclou un identificador o una notació obtinguts d'un esquema de codificació d'un vocabulari."@ca, "Includes an identifier or notation taken from a vocabulary encoding scheme."@en, "Omfatter en identifikator eller notation taget fra et vokabularkodningsskema."@da, "Sisältää tunnisteen tai koodausskeemapohjaisen sanaston notaation."@fi .

<http://rdaregistry.info/termList/RDARecordingMethods/1004>
    rdakit:toolkitDefinition "A recording method that is a string that is assigned to an entity in machine-readable form in order to differentiate the entity from other entities, or to an aspect of an entity, within the global domain of the semantic web and open linked data."@en, "Cadena que s'assigna a una entitat per diferenciar l'entitat d'altres entitats, o assignada a un aspecte d'una entitat, dins el domini global de la web semàntica i de les dades enllaçades obertes."@ca, "Chaîne qui est assignée à une entité dans le but de différencier l’entité d’autres entités, ou à un aspect d’une entité, au sein du domaine mondial du Web sémantique et des données ouvertes liées."@fr, "Semanttisen webin ja avoimen linkitetyn datan kansainväliseen nimialueeseen sisältyvä koneluettava merkkijono, joka on liitetty entiteettiin tai entiteetin ominaisuuteen niiden erottamiseksi muista entiteeteistä ja niiden ominaisuuksista."@fi, "Streng, der er tildelt en entitet for at differentiere entiteten fra andre entiteter, eller til et aspekt af en entitet, inden for det globale domæne af den semantiske web og åbne linkede data."@da ;
    rdakit:toolkitLabel "IRI"@ca, "IRI"@da, "IRI"@en, "IRI"@fi, "IRI"@fr ;
    reg:identifier <http://metadataregistry.org/concepts/12514> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a skos:Concept ;
    skos:definition "A recording method that is a machine-readable string that is assigned to an entity in order to differentiate the entity from other entities, or to an aspect of an entity, within the global domain of the semantic web and open linked data."@en, "Merkintätapa, jossa semanttisen webin ja avoimen linkitetyn datan kansainväliseen nimialueeseen sisältyvä koneluettava merkkijono on liitetty entiteettiin tai entiteetin ominaisuuteen niiden erottamiseksi muista entiteeteistä ja niiden ominaisuuksista."@fi, "Mètode d'enregistrament que és una cadena que s'assigna a una entitat en format llegible per màquina per diferenciar l'entitat d'altres entitats, o assignada a un aspecte d'una entitat, dins el domini global de la web semàntica i de les dades enllaçades obertes."@ca, "Méthode d'enregistrement qui consiste en une chaîne assignée à une entité sous forme lisible par machine dans le but de différencier l’entité d’autres entités, ou à un aspect d’une entité, au sein du domaine mondial du Web sémantique et des données ouvertes liées."@fr, "Registeringsmetode, der er en streng i maskinlæsbar form tildelt en entitet for at differentiere entiteten fra andre entiteter, eller til et aspekt af en entitet inden for det globale domæne af den semantiske web og åbne linkede data."@da ;
    skos:inScheme <http://rdaregistry.info/termList/RDARecordingMethods> ;
    skos:notation "1004"@en ;
    skos:prefLabel "IRI"@ca, "IRI"@da, "IRI"@en, "IRI"@fi, "IRI"@fr .

