@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdakit: <http://metadataregistry.org/uri/profile/rdakit/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix reg: <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60046> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har ikke entydig navneindikator"@da,
        "has undifferentiated name indicator"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/ikkeEntydigNavneindikator.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/undifferentiatedNameIndicator.en> ;
    reg:name "ikkeEntydigNavneindikator"@da,
        "undifferentiatedNameIndicator"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en kategorisering, der angiver, at de registrerede kerneelementer er utilstrækkelige til at skelne mellem to eller flere agenter med det samme navn."@da,
        "Relates a name to a categorization indicating that a name is insufficient to differentiate between two or more entities."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60047> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har type af agent"@da,
        "has type of agent"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/typeAfAgent.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/typeOfAgent.en> ;
    reg:name "typeAfAgent"@da,
        "typeOfAgent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en kategorisering eller almindelig beskrivelse på en type af agent."@da,
        "Relates a resource to a categorization or generic descriptor for a type of agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60048> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har bærertype"@da,
        "has carrier type"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/bærertype.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/carrierType.en> ;
    reg:name "bærertype"@da,
        "carrierType"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en kategorisering der specifikt afspejler lagringsmediet og dets udstyr i kombination med den type af afspilningsudstyr, der kræves for at se, spille, fremvise etc. en ressources indhold."@da,
        "Relates a resource to a categorization reflecting a format of a storage medium and housing of a carrier in combination with a type of intermediation device required to view, play, run, etc., the content of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60049> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har indholdstype"@da,
        "has content type"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/contentType.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/indholdstype.da> ;
    reg:name "indholdstype"@da,
        "contentType"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en kategorisering, der afspejler den grundlæggende kommunikationsform, hvorigennem indholden ressourcekes, og den menneskelige sans, hvorigennem det er meningen, at det skal opfattes."@da,
        "Relates a resource to a categorization reflecting a fundamental form of communication in which a content is expressed and a human sense through which it is intended to be perceived."@en ;
    skos:scopeNote "Hvad angår indhold, der udtrykkes i form af et eller flere billeder, afspejler indholdstype desuden antallet af rumlige dimensioner, som indholdet skal opfattes i, samt opfattelsen af tilstedeværelse eller fravær af bevægelse."@da,
        "Content type also reflects the number of spatial dimensions and the presence or absence of movement in which content expressed in the form of an image or images is intended to be perceived."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60050> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har medietype"@da,
        "has media type"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/mediaType.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/medietype.da> ;
    reg:name "medietype"@da,
        "mediaType"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en kategorisering der generelt afspejler typen af formidlingsudstyr/afspiller, der kræves for at tilgå en ressources indhold."@da,
        "Relates a resource to a categorization reflecting a general type of intermediation device required to view, play, run, etc., the content of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60051> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har udgivelsesform"@da,
        "has mode of issuance"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/modeOfIssuance.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/udgivelsesform.da> ;
    reg:name "udgivelsesform"@da,
        "modeOfIssuance"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en kategorisering, der afspejler, hvorvidt en ressource er udgivet i en eller flere dele, hvordan den opdateres, og hvorvidt dens ophør er forudbestemt eller ej."@da,
        "Relates a resource to a categorization reflecting whether a resource is issued in one or more parts, the way it is updated, and its intended termination."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60054> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har andet særligt kendetegn ved ressourcen"@da,
        "has other distinguishing characteristic of resource"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/andetSærligtKendetegnVedRessourcen.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/otherDistinguishingCharacteristicOfResource.en> ;
    reg:name "andetSærligtKendetegnVedRessourcen"@da,
        "otherDistinguishingCharacteristicOfResource"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et kendetegn, bortset fra form af ressource, dato af ressource, sted af ressource, indholdstype, eller sprog, der tjener til at skelne én ressource fra en anden ressource med samme titel eller fra et navn på en anden agent."@da,
        "Relates a resource to a characteristic other than form of resource, date of resource, place of origin of a resource, content type, or language of resource serving to differentiate a resource from another resource with the same title or from a name of an agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60056> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har note om ressourcespecifikke indholdskarakteristika"@da,
        "has modification of resource"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40003>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60055> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/modificationOfResource.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/noteOmRessourcespecifikkeIndholdskarakteristika.da> ;
    reg:name "noteOmRessourcespecifikkeIndholdskarakteristika"@da,
        "modificationOfResource"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en note om oplysninger om ekstra karakteristika, der er specifikke for en beskreven ressource og der antages ikke at være gyldige for andre ressourcer der eksemplificerere den samme ressource."@da,
        "Relates a resource to a modification that is specific to a resource and is assumed not to apply to other resources exemplifying the same resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60057> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har foretrukken referenceform"@da,
        "has preferred citation"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/foretrukkenReferenceform.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/preferredCitation.en> ;
    reg:name "foretrukkenReferenceform"@da,
        "preferredCitation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en reference til en ressource i den form, der foretrækkes af et ophav, en udgiver, en forvalter eller virksomheder der udarbejder referater og abstracts etc."@da,
        "Relates a resource to a citation for a resource in a form preferred by a creator, publisher, custodian, indexing or abstracting service, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60058> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har ressources art eller form"@da,
        "has form of resource"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/formOfResource.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/ressourcesArtEllerForm.da> ;
    reg:name "ressourcesArtEllerForm"@da,
        "formOfResource"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en art, form eller genre, som en ressource tilhører."@da,
        "Relates a resource to a class or genre to which a resource belongs."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60069> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har copyrightår"@da,
        "has copyright date"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/copyrightDate.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/copyrightår.da> ;
    reg:name "copyrightår"@da,
        "copyrightDate"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et år knyttet til et krav om beskyttelse i henhold til ophavsret eller et lignende system."@da,
        "Relates a resource to a timespan associated with a claim of protection under copyright or a similar regime."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60077> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har parallel betegnelse for en navngivet revision af en udgave"@da,
        "has parallel designation of named revision of edition"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/parallelBetegnelseForEnNavngivetRevisionAfEnUdgave.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/parallelDesignationOfNamedRevisionOfEdition.en> ;
    reg:name "parallelBetegnelseForEnNavngivetRevisionAfEnUdgave"@da,
        "parallelDesignationOfNamedRevisionOfEdition"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en betegnelse for en navngivet revision af en udgave på et andet sprog og/eller i et andet alfabet end det som er anvendt ved angivelsen af den navngivne revision. "@da,
        "Relates a resource to a designation of a named revision of an edition in a language or script that differs from that recorded in a designation of a named revision of an edition element."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60078> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har parallel udgavebetegnelse"@da,
        "has parallel designation of edition"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/parallelDesignationOfEdition.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/parallelUdgavebetegnelse.da> ;
    reg:name "parallelUdgavebetegnelse"@da,
        "parallelDesignationOfEdition"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en betegnelse for en udgave på et andet sprog og/eller i et andet alfabet end det som er anvendt ved angivelsen af udgavebetegnelsen."@da,
        "Relates a resource to a designation of edition in a language or script that differs from that recorded in a designation of edition element."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60079> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har nummer på konference etc."@da,
        "has number of conference, etc."@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/numberOfConferenceEtc.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/nummerPåKonferenceEtc.da> ;
    reg:name "nummerPåKonferenceEtc"@da,
        "numberOfConferenceEtc"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en sekvensbetegnelse etc. i en række af konferencer etc."@da,
        "Relates a resource to a designation of a sequencing of a conference, etc., within a series of conferences, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60080> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har nummerering af del"@da,
        "has numbering of part"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/numberingOfPart.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/nummereringAfDel.da> ;
    reg:name "nummereringAfDel"@da,
        "numberingOfPart"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en sekvensbetegnelse for en del eller flere dele i et større Ressource."@da,
        "Relates a resource to a designation of a sequencing of a part or parts within a larger resource."@en ;
    skos:scopeNote "Nummerering af del kan omfatte et tal, et bogstav, ethvert andet tegn eller en kombination af disse med eller uden tilhørende tekst og/eller en kronologisk betegnelse"@da,
        "Numbering may consist of a numeral, a letter, any other character, or the combination of these with or without an accompanying caption, and/or a chronological designation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60081> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har nummerering indenfor serie"@da,
        "has numbering within series"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/numberingWithinSeries.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/nummereringIndenforSerie.da> ;
    reg:name "nummereringIndenforSerie"@da,
        "numberingWithinSeries"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en sekvensbetegnelse for en del eller flere dele i en serie."@da,
        "Relates a resource to a designation of a sequencing of a part or parts within a series."@en ;
    skos:scopeNote "Nummerering omfatter et tal, et bogstav, ethvert andet tegn eller en kombination af disse med eller uden tilhørende tekst og/eller en kronologisk betegnelse."@da,
        "Numbering may consist of a numeral, a letter, any other character, or the combination of these with or without an accompanying caption and/or a chronological designation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60082> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har nummerering indenfor underserie"@da,
        "has numbering within subseries"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/numberingWithinSubseries.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/nummereringIndenforUnderserie.da> ;
    reg:name "nummereringIndenforUnderserie"@da,
        "numberingWithinSubseries"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en sekvensbetegnelse for en del eller flere dele i en underserie."@da,
        "Relates a resource to a designation of a sequencing of a part or parts within a subseries."@en ;
    skos:scopeNote "Nummerering omfatter et tal, et bogstav, ethvert andet tegn eller en kombination af disse med eller uden tilhørende tekst og/eller en kronologisk betegnelse."@da,
        "Numbering may consist of a numeral, a letter, any other character, or the combination of these with or without an accompanying caption and/or a chronological designation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60087> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har parallelt distributørnavn"@da,
        "has parallel name of distributor"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/parallelNameOfDistributor.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/paralleltDistributørnavn.da> ;
    reg:name "paralleltDistributørnavn"@da,
        "parallelNameOfDistributor"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et distributørnavn på et andet sprog og/eller i et andet alfabet end det som er anvendt ved angivelsen af distributørnavnet."@da,
        "Relates a resource to a name of distributor in a language or script that differs from that recorded in a name of distributor element."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60089> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har agents virkefelt"@da,
        "has field of activity of agent"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/agentsVirkefelt.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/fieldOfActivityOfAgent.en> ;
    reg:name "agentsVirkefelt"@da,
        "fieldOfActivityOfAgent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til det område inden for hvilket en agent er eller var engageret."@da,
        "Relates a resource to a field of endeavour, area of expertise, competence, responsibility, jurisdiction etc., in which an agent is engaged or was engaged."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60090> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har udmærkelse"@da,
        "has award"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/award.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/udmærkelse.da> ;
    reg:name "udmærkelse"@da,
        "award"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en formel anerkendelse af fortræffelig kvalitet etc., givet af en pristildelende institution for indholdet af en ressource."@da,
        "Relates a resource to a formal recognition of excellence, etc., given by an award- or prize-granting body, for the content of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60095> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har tilhørsforhold"@da,
        "has affiliation"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/affiliation.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/tilhørsforhold.da> ;
    reg:name "tilhørsforhold"@da,
        "affiliation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en gruppe, som en agent er eller har været tilknyttet via beskæftigelse, medlemskab, kulturel identitet etc."@da,
        "Relates a resource to a group with which an agent is affiliated or is affiliated through employment, membership, cultural identity, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60098> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har agents sprog"@da,
        "has language of agent"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/agentsSprog.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/languageOfAgent.en> ;
    reg:name "agentsSprog"@da,
        "languageOfAgent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et sprog en agent anvender til at skrive til publicering, udsendelse etc."@da,
        "Relates a resource to a language an agent uses in its communications, when writing for publication, broadcasting, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60099> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har indholdets sprog"@da,
        "has language of content"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/indholdetsSprog.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/languageOfContent.en> ;
    reg:name "indholdetsSprog"@da,
        "languageOfContent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et sprog, der anvendes til at udtrykke en ressources indhold."@da,
        "Relates a resource to a language used to express the content of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60105> reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1008> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60108> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har parallelt producentnavn"@da,
        "has parallel name of manufacturer"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/parallelNameOfManufacturer.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/paralleltProducentnavn.da> ;
    reg:name "paralleltProducentnavn"@da,
        "parallelNameOfManufacturer"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et producentnavn på et andet sprog og/eller i et andet alfabet end det som er anvendt ved angivelsen af producentnavnet."@da,
        "Relates a resource to a name of manufacturer in a language or script that differs from that recorded in a name of manufacturer element."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60172> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har parallelt producentnavn"@da,
        "has parallel name of producer"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/parallelNameOfProducer.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/paralleltproducentnavn.da> ;
    reg:name "parallelt producentnavn"@da,
        "parallelNameOfProducerName"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et producernavn på et andet sprog og/eller i et andet alfabet end det som er anvendt ved angivelsen af producernavnet"@da,
        "Relates a resource to a name of producer in a language or script that differs from that recorded in a name of producer element."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60173> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har parallelt udgivernavn"@da,
        "has parallel name of publisher"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/parallelNameOfPublisher.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/paralleltUdgivernavn.da> ;
    reg:name "paralleltUdgivernavn"@da,
        "parallelNameOfPublisher"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et udgivernavn på et andet sprog og/eller i et andet alfabet end det som er anvendt ved angivelsen af udgivernavnet."@da,
        "Relates a resource to a name of publisher name in a language or script that differs from that recorded in a name of publisher element."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60175> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har akademisk grad"@da,
        "has academic degree"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/academicDegree.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/akademiskGrad.da> ;
    reg:name "akademiskGrad"@da,
        "academicDegree"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en rang, der tildeles som garanti for akademisk færdighed."@da,
        "Relates a resource to a rank conferred as a guarantee of academic proficiency."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60176> a rdf:Property ;
    rdfs:label "proveniens"@da,
        "has custodial history of resource"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/custodialHistoryOfResource.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/proveniens.da> ;
    reg:name "proveniens"@da,
        "custodialHistoryOfResource"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en optegnelse over tidligere ejerskab eller opbevaring af en ressource."@da,
        "Relates a resource to a record of previous ownership or custodianship of a resource, including agent, place, and timespan."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60328> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har seriebeskrivelse"@da,
        "has series statement"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/seriebeskrivelse.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/seriesStatement.en> ;
    reg:name "seriebeskrivelse"@da,
        "seriesStatement"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til oplysninger, der identificerer en serie, som en ressource er en del af, samt nummerering af en ressource i serien."@da,
        "Relates a resource to a statement identifying a series to which a resource belongs and a numbering of a resource within the series."@en ;
    skos:scopeNote "En seriebeskrivelse kan også indeholde oplysninger, der identificerer en eller flere underserier, som den beskrevne ressource er en del af. En seriebeskrivelse inkluderer sommetider en eller flere ophavsangivelser relaterede til serien eller underserien."@da,
        "A series statement may also include information identifying one or more subseries to which the resource being described belongs. A series statement sometimes includes statements of responsibility relating to a series or subseries."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60329> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har udgavebeskrivelse"@da,
        "has edition statement"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/editionStatement.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/udgavebeskrivelse.da> ;
    reg:name "udgavebeskrivelse"@da,
        "editionStatement"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til oplysninger, der identificerer den udgave, en ressource hører til."@da,
        "Relates a resource to a statement identifying an edition to which a resource belongs."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60330> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har distributionsbeskrivelse"@da,
        "has distribution statement"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/distibutionsbeskrivelse.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/distributionStatement.en> ;
    reg:name "distibutionsbeskrivelse"@da,
        "distributionStatement"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til oplysninger der identificerer distributionsstedet/-stederne, distributør/-er og år eller dato/-er for distribution af en ressource i publiceret form."@da,
        "Relates a resource to a statement identifying a place or places of distribution, distributor or distributors, and date or dates of distribution of a published resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60331> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har produktionsbeskrivelse - publicerede ressourcer"@da,
        "has manufacture statement"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/manufactureStatement.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/produktionsbeskrivelsePubliceredeRessourcer.da> ;
    reg:name "produktionsbeskrivelsePubliceredeRessourcer"@da,
        "manufactureStatement"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til oplysninger, der identificerer fremstillingssted(er), producent(er) og fremstillingsår eller -dato(er) for en ressource i publiceret form."@da,
        "Relates a resource to a statement identifying a place or places of manufacture, manufacturer or manufacturers, and date or dates of manufacture of a published resource."@en ;
    skos:scopeNote "A manufacture statement includes a statement relating to the printing, duplicating, casting, etc., of a published resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60332> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har produktionsbeskrivelse - upublicerede ressourcer"@da,
        "has production statement"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/productionStatement.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/produktionsbeskrivelseUpubliceredeRessourcer.da> ;
    reg:name "produktionsbeskrivelseUpubliceredeRessourcer"@da,
        "productionStatement"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til oplysninger, der identificerer produktionssted(er), producer(e) og produktionsår eller dato(er) for en upubliceret ressource."@da,
        "Relates a resource to a statement identifying a place or places of production, producer or producers, and date or dates of production of an unpublished resource."@en ;
    skos:scopeNote "A production statement includes a statement relating to the inscription, fabrication, construction, etc., of an unpublished resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60333> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har publiceringsbeskrivelse"@da,
        "has publication statement"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/publicationStatement.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/publiceringsbeskrivelse.da> ;
    reg:name "publiceringsbeskrivelse"@da,
        "publicationStatement"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til oplysninger, der identificerer publiceringssted(er), udgiver(e) og år eller dato(er) for publiceringen af en ressource."@da,
        "Relates a resource to a statement identifying a place or places of publication, publisher or publishers, and date or dates of publication of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60334> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har parallel ophavsangivelse relateret til en navngivet revision af en udgave"@da,
        "has parallel statement of responsibility relating to named revision of edition"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/parallelOphavsangivelseRelateretTilEnNavngivetRevisionAfEnUdgave.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/parallelStatementOfResponsibilityRelatingToNamedRevisionOfEdition.en> ;
    reg:name "parallelOphavsangivelseRelateretTilEnNavngivetRevisionAfEnUdgave"@da,
        "parallelStatementOfResponsibilityRelatingToNamedRevisionOfEdition"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ophavsangivelse på et andet sprog og/eller i et andet alfabet end det som er anvendt ved angivelsen af den navngivne revision af en udgave."@da,
        "Relates a resource to a statement of responsibility relating to a named revision of an edition in a language or script that differs from that recorded in a statement of responsibility relating to a named revision of an edition element."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60335> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har parallel ophavsangivelse relateret til serie"@da,
        "has parallel statement of responsibility relating to series"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/parallelOphavsangivelseRelateretTilSerie.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/parallelStatementOfResponsibilityRelatingToSeries.en> ;
    reg:name "parallelOphavsangivelseRelateretTilSerie"@da,
        "parallelStatementOfResponsibilityRelatingToSeries"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ophavsangivelse relateret til en serie på et andet sprog og/eller i et andet alfabet end det som er anvendt ved angivelsen af en ophavsangivelse til en serie."@da,
        "Relates a resource to a statement of responsibility relating to series in a language or script that differs from that recorded in a statement of responsibility relating to series element."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60336> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har parallel ophavsangivelse relateret til underserie"@da,
        "has parallel statement of responsibility relating to subseries"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/parallelOphavsangivelseRelateretTilUnderserie.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/parallelStatementOfResponsibilityRelatingToSubseries.en> ;
    reg:name "parallelOphavsangivelseRelateretTilUnderserie"@da,
        "parallelStatementOfResponsibilityRelatingToSubseries"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ophavsangivelse relateret til en underserie på et andet sprog og/eller i et andet alfabet end det som er anvendt ved angivelsen af en ophavsangivelse til en underserie."@da,
        "Relates a resource to a statement of responsibility relating to subseries in a language or script that differs from that recorded in a statement of responsibility relating to subseries element."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60337> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har parallel ophavsangivelse relateret til udgave"@da,
        "has parallel statement of responsibility relating to edition"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/parallelOphavsangivelseRelateretTilUdgave.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/parallelStatementOfResponsibilityRelatingToEdition.en> ;
    reg:name "parallelOphavsangivelseRelateretTilUdgave"@da,
        "parallelStatementOfResponsibilityRelatingToEdition"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ophavsangivelse på et andet sprog og/eller i et andet alfabet end det som er anvendt ved angivelsen af en ophavsangivelse til en underserie."@da,
        "Relates a resource to a statement of responsibility relating to an edition in a language or script that differs from that recorded in a statement of responsibility relating to an edition element."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60340> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har ophavsangivelse relateret til en navngivet revision af en udgave"@da,
        "has statement of responsibility relating to named revision of edition"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/ophavsangivelseRelateretTilEnNavngivetRevisionAfEnUdgave.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/statementOfResponsibilityRelatingToNamedRevisionOfEdition.en> ;
    reg:name "ophavsangivelseRelateretTilEnNavngivetRevisionAfEnUdgave"@da,
        "statementOfResponsibilityRelatingToNamedRevisionOfEdition"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til oplysninger relateret til identificering af en hvilken som helst agent eller agenter, der er ansvarlige for en navngivet revision af en udgave."@da,
        "Relates a resource to a statement relating to an identification of agents responsible for a named revision of an edition."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60341> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har ophavsangivelse relateret til serie"@da,
        "has statement of responsibility relating to series"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/ophavsangivelseRelateretTilSerie.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/statementOfResponsibilityRelatingToSeries.en> ;
    reg:name "ophavsangivelseRelateretTilSerie"@da,
        "statementOfResponsibilityRelatingToSeries"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til oplysninger relateret til identificering af en hvilken som helst agent eller agenter, der er ansvarlige for en serie."@da,
        "Relates a resource to a statement relating to an identification of agents responsible for a series."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60342> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har ophavsangivelse relateret til underserie"@da,
        "has statement of responsibility relating to subseries"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/ophavsangivelseRelateretTilUnderserie.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/statementOfResponsibilityRelatingToSubseries.en> ;
    reg:name "ophavsangivelseRelateretTilUnderserie"@da,
        "statementOfResponsibilityRelatingToSubseries"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til oplysninger relateret til identificering af en hvilken som helst agent eller agenter, der er ansvarlige for en underserie."@da,
        "Relates a resource to a statement relating to an identification of agents responsible for a subseries."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60343> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har ophavsangivelse relateret til udgave"@da,
        "has statement of responsibility relating to edition"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/ophavsangivelseRelateretTilUdgave.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/statementOfResponsibilityRelatingToEdition.en> ;
    reg:name "ophavsangivelseRelateretTilUdgave"@da,
        "statementOfResponsibilityRelatingToEdition"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til oplysninger relateret til identificering af en hvilken som helst agent eller agenter, der er ansvarlige for en beskreven udgave men ikke alle udgaver."@da,
        "Relates a resource to a statement relating to an identification of agents responsible for an edition being described but not to all editions."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60348> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har organiseringssystem"@da,
        "has system of organization"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/organiseringssystem.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/systemOfOrganization.en> ;
    reg:name "organiseringssystem"@da,
        "systemOfOrganization"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et system til organisering af materialer i en arkivressource eller samling."@da,
        "Relates a resource to a system of arranging materials in an archival resource or a collection."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60356> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har arvelig titel"@da,
        "has hereditary title"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/arveligtitel.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/hereditaryTitle.en> ;
    reg:name "arvelig titel"@da,
        "hereditaryTitle"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer ressource til en adelstitel etc., knyttet til en agent."@da,
        "Relates a resource to a title of nobility, etc., associated with an agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60363> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har agents titel"@da,
        "has term of rank, honour, or office"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/agentsTitel.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/termOfRankHonourOrOffice.en> ;
    reg:name "agentsTitel"@da,
        "termOfRankHonourOrOffice"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et ord eller frase, der angiver kongelighed, adelskab, gejstlig rang eller embede, eller en tiltaleform for en agent med religiøst hverv."@da,
        "Relates an agent to a word or phrase indicative of royalty, nobility, or ecclesiastical rank or office, a term of address for an agent of religious vocation, or another term indicative of rank, honour, or office."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60364> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har betegnelse for en navngivet revision af en udgave"@da,
        "has designation of named revision of edition"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/betegnelseForEnNavngivetRevisionAfEnUdgave.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/designationOfNamedRevisionOfEdition.en> ;
    reg:name "betegnelseForEnNavngivetRevisionAfEnUdgave"@da,
        "designationOfNamedRevisionOfEdition"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et ord, tegn eller en gruppe af ord og/eller tegn, der identificerer en bestemt revision af en navngiven udgave."@da,
        "Relates a resource to a word, character or group of words or characters, identifying a particular revision of a named edition."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60365> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har udgavebetegnelse"@da,
        "has designation of edition"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/designationOfEdition.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/udgavebetegnelse.da> ;
    reg:name "udgavebetegnelse"@da,
        "designationOfEdition"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et ord, tegn eller en gruppe af ord og/eller tegn, der identificerer en udgave som en ressource tilhører."@da,
        "Relates a resource to a word, character or group of words or characters, identifying an edition to which a resource belongs."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60370> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har anden forklarende tilføjelse til agent"@da,
        "has other designation associated with agent"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/andenForklarendeTilføjelseTIlAgent.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/otherDesignationAssociatedWithAgent.en> ;
    reg:name "andenForklarendeTilføjelseTIlAgent"@da,
        "otherDesignationAssociatedWithAgent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et ord, frase eller forkortelse, der forklarer en agents art eller juridiske status, eller en tilføjelse, der tjener til at skelne agenten fra andre agenter etc., eller en term andet end titel der er knyttet til agentens navn."@da,
        "Relates a resource to a word, phrase, or abbreviation indicating incorporation or legal status of an agent, or any term serving to differentiate a an agent from other agents, etc., or a term other than a title that is associated with an agent’s name."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60372> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har opsummering af indhold"@da,
        "has summarization of content"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/opsummeringAfIndhold.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/summarizationOfContent.en> ;
    reg:name "opsummeringAfIndhold"@da,
        "summarizationOfContent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et abstrakt, et resumé, en synopsis etc. af en ressources indhold."@da,
        "Relates a resource to an abstract, summary, synopsis, etc., of the content of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60442> reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1008> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60468> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har profession eller beskæftigelse"@da,
        "has profession or occupation"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/professionEllerBeskæftigelse.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/professionOrOccupation.en> ;
    reg:name "professionEllerBeskæftigelse"@da,
        "professionOrOccupation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agents erhverv eller bibeskæftigelse."@da,
        "Relates an agent to an agent's vocation or avocation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60471> reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1008> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60482> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har tilknyttet institution"@da,
        "has associated institution"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/associatedInstitution.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/tilknyttetInstitution.da> ;
    reg:name "tilknyttetInstitution"@da,
        "associatedInstitution"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en institution der almindeligvis opfattes knyttet til en agent."@da,
        "Relates an agent to an institution commonly associated with an agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60484> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har agenthistorie"@da,
        "has agent history"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/agentHistory.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/agenthistorie.da> ;
    reg:name "agenthistorie"@da,
        "agentHistory"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til biografiske eller historiske oplysninger om en agent."@da,
        "Relates an agent to biographical or historical information about an agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60485> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har supplerende indhold"@da,
        "has supplementary content"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/supplementaryContent.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/supplerendeIndhold.da> ;
    reg:name "supplerendeIndhold"@da,
        "supplementaryContent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en indikation af indhold der opdaterer eller supplerer en ressources primære indhold."@da,
        "Relates a resource to an indication of content that updates or complements a primary content of a resource."@en ;
    skos:scopeNote "Supplementary content may include an index, a bibliography, or an appendix."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60486> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har illustrativt indhold"@da,
        "has illustrative content"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/illustrativeContent.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/illustrativtIndhold.da> ;
    reg:name "illustrativtIndhold"@da,
        "illustrativeContent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en tilstedeværelse af billedindhold, der medfølger en ressources primære indhold."@da,
        "Relates a resource to a presence of one or more still images that accompany a primary content of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60487> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har tilgængelighedsfremmende indhold"@da,
        "has accessibility content"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/accessibilityContent.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/tilgængelighedsfremmendeIndhold.da> ;
    reg:name "tilgængelighedsfremmendeIndhold"@da,
        "accessibilityContent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en indikation af indhold, der giver alternative sansemåder for at forstå en ressources primære indhold."@da,
        "Relates a resource to an indication of content that provides alternative sensory modes to perceive a primary content of a resource."@en ;
    skos:scopeNote "Omfatter lydbeskrivelser, rubrikker, billedbeskrivelser, tegnsprog, og undertekster. Omfatter ikke undertekster på et andet sprog end det talte."@da,
        "Accessibility content includes accessible labels, audio description, captioning, image description, sign language, and subtitles. Accessibility content does not include subtitles in a language different from the spoken content."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60488> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har type af noteret musik"@da,
        "has format of notated music"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/formatOfNotatedMusic.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/typeAfNoteretMusik.da> ;
    reg:name "typeAfNoteretMusik"@da,
        "formatOfNotatedMusic"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et musikalsk eller fysisk layout af en ressources indhold, der er præsenteret som musikalsk notation."@da,
        "Relates a resource to a musical or physical layout of the content of a resource that is presented in the form of musical notation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60489> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har afhandlings- eller specialeoplysninger"@da,
        "has dissertation or thesis information"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/afhandlingsEllerSpecialeoplysninger.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/dissertationOrThesisInformation.en> ;
    reg:name "afhandlingsEllerSpecialeoplysninger"@da,
        "dissertationOrThesisInformation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en oplysning der identificerer en akademisk institution, en akademisk grad og året hvor ressourcen blev forsvaret."@da,
        "Relates a resource to a statement identifying an academic institution, degree, and year for which a resource was presented."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60490> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har kontaktoplysninger"@da,
        "has contact information"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/contactInformation.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/kontaktoplysninger.da> ;
    reg:name "kontaktoplysninger"@da,
        "contactInformation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et navn, en adresse, etc. for en organisation etc. hvorfra en ressource kan fremskaffes."@da,
        "Relates a resource to a name, address, etc., of an agent from which a resource may be obtained."@en ;
    skos:scopeNote "Kontaktoplysninger inkluderer navn adresse, etc. på en udgiven ressources udgiver, distributør, etc., eller på det arkiv som ejer ressourcen."@da,
        "Contact information includes the name, address, etc. of the publisher, distributor, etc. of a published resource, or of the archival repository that holds the resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60491> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har ressourcehistorie"@da,
        "has history of resource"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/historyOfResource.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/ressourcehistorie.da> ;
    reg:name "ressourcehistorie"@da,
        "historyOfResource"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en opsummering af oplysninger om en ressources historie."@da,
        "Relates a resource to a summary of information about the history of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60492> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har biografiske oplysninger"@da,
        "has biographical information"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/biografiskeOplysninger.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/biographicalInformation.en> ;
    reg:name "biografiskeOplysninger"@da,
        "biographicalInformation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en agent til en opsummering af oplysninger om en persons liv eller historie."@da,
        "Relates an agent to a summary of information about the life or history of an agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60494> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har anden titelinformation for serie"@da,
        "has other title information of series"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/andenTitelinformationForSerie.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/otherTitleInformationOfSeries.en> ;
    reg:name "andenTitelinformationForSerie"@da,
        "otherTitleInformationOfSeries"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et ord, tegn eller en gruppe af ord og/eller tegn, der optræder i forbindelse med, og er underordnet, en series hovedtitel."@da,
        "Relates a resource to a word, character, or group of words or characters that appears in conjunction with, and is subordinate to, a title proper of a series."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60495> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har anden titelinformation for underserie"@da,
        "has other title information of subseries"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/andenTitelinformationForUnderserie.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/otherTitleInformationOfSubseries.en> ;
    reg:name "andenTitelinformationForUnderserie"@da,
        "otherTitleInformationOfSubseries"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et ord, tegn eller en gruppe af ord og/eller tegn, der optræder i forbindelse med, og er underordnet, en underseries hovedtitel."@da,
        "Relates a resource to a word, character, or group of words or characters that appears in conjunction with, and is subordinate to, a title proper of a subseries."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60496> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har adgangsrestriktioner for ressource"@da,
        "has restrictions on access"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/adgangsrestriktionerForRessource.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/restrictionsOnAccess.en> ;
    reg:name "adgangsrestriktionerForRessource"@da,
        "restrictionsOnAccess"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til begrænsninger for adgang til en ressource."@da,
        "Relates a resource to limitations placed on access to a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60497> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har brugsrestriktioner for ressource"@da,
        "has restrictions on use"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/brugsrestriktionerForRessource.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/restrictionsOnUse.en> ;
    reg:name "brugsrestriktionerForRessource"@da,
        "restrictionsOnUse"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til begrænsninger relateret til ret til reproduktion, publicering, udstilling etc. af en ressource."@da,
        "Relates a resource to a limitation placed on reproduction, publication, exhibition, etc., of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60498> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har andre detaljer om kartografisk indhold"@da,
        "has other details of cartographic content"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/andreDetaljerOmKartografiskIndhold.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/otherDetailsOfCartographicContent.en> ;
    reg:name "andreDetaljerOmKartografiskIndhold"@da,
        "otherDetailsOfCartographicContent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en indikation af matematiske data og andre karakteristika ved en ressources kartografiske indhold, der ikke er registreret som del af målestoks-, projicerings- eller koordinatoplysninger."@da,
        "Relates a resource to an indication of mathematical data and other features of the cartographic content of a resource not recorded in statements of scale, projection, and coordinates."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60511> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har uniform resource locator"@da,
        "has uniform resource locator"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/uniformResourceLocator.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/uniformResourceLocatorUrl.da> ;
    reg:name "uniformResourceLocatorUrl"@da,
        "uniformResourceLocator"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:altLabel "URL"@en ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en adresse på en ressource hvortil der er fjernadgang."@da,
        "Relates a resource to an address of an online resource."@en ;
    skos:scopeNote "En Uniform Ressource Locator inkluderer alle ressourceidentifikatorer der har for hensigt at give online access til en ressource gennem at bruge en standard internetbrowser."@da,
        "A Uniform Resource Locators includes all resource identifiers intended to provide online access to a resource using a standard Internet browser."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60513> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har layout"@da,
        "has layout"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/layout.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/layout.en> ;
    reg:name "layout"@da,
        "layout"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til opstilling af tekst, billeder, taktil notation etc. i en ressource."@da,
        "Relates a resource to an arrangement of text, images, tactile notation, etc., in a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60518> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har indholdsdækning"@da,
        "has coverage of content"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/coverageOfContent.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/indholdsdækning.da> ;
    reg:name "indholdsdækning"@da,
        "coverageOfContent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en kronologisk eller geografisk dækning af en ressources indhold."@da,
        "Relates a resource to a chronological or geographic coverage of the content of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60520> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har målgruppe"@da,
        "has intended audience"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/intendedAudience.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/målgruppe.da> ;
    reg:name "målgruppe"@da,
        "intendedAudience"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en brugerkategori, som en ressources indhold er beregnet for, eller for hvilken indholdet anses passende."@da,
        "Relates a resource to a category of user for which the content of a resource is intended, or for whom the content is considered suitable."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60521> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har anskaffelsesvilkår"@da,
        "has terms of availability"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/anskaffelsesvilkår.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/termsOfAvailability.en> ;
    reg:name "anskaffelsesvilkår"@da,
        "termsOfAvailability"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en etingelse, under hvilke udgiveren, distributøren etc. normalt vil levere en ressource eller prisen på en ressource."@da,
        "Relates a resource to a condition under which a publisher, distributor, etc., will normally supply a resource or the price of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60528> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har afspilningsudstyr eller systemkrav"@da,
        "has equipment or system requirement"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/afspilningsudtyrEllerSystemkrav.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/equipmentOrSystemRequirement.en> ;
    reg:name "afspilningsudtyrEllerSystemkrav"@da,
        "equipmentOrSystemRequirement"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til udstyr eller system, der er påkrævet, for at en analog, digital etc. ressource kan anvendes, afspilles etc."@da,
        "Relates a resource to a system or equipment required for use, playback, etc., of an electronic analog or digital resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60530> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har mere fuldstændig navneform"@da,
        "has fuller form of name"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/fullerFormOfName.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/mereFuldstændigNavneform.da> ;
    reg:name "mereFuldstændigNavneform"@da,
        "fullerFormOfName"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en mere fuldstændig navneform for en person, hvis navn i foretrukken form indeholder initialer, forkortelser eller andre varianter."@da,
        "Relates a resource to a full form of a part of a name represented only by an initial or abbreviation in a form chosen as a preferred name, or a part of a name not included in a form chosen as a preferred name."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60531> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har køn"@da,
        "has gender"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/gender.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/køn.da> ;
    reg:name "køn"@da,
        "gender"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et køn med hvilket en agent identificerer sig."@da,
        "Relates a resource to a gender with which an agent identifies."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60534> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har ISSN for serie"@da,
        "has ISSN of series"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/issnForSerie.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/issnOfSeries.en> ;
    reg:name "issnForSerie"@da,
        "issnOfSeries"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en unik identifikator givet til en serie af en ISSN-registreringsinstitution."@da,
        "Relates a resource to an identifier assigned to a series by an ISSN registration agency."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60535> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har ISSN for underserie"@da,
        "has ISSN of subseries"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/issnForUnderserie.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/issnOfSubseries.en> ;
    reg:name "issnForUnderserie"@da,
        "issnOfSubseries"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en unik identifikator givet til en underserie af en ISSN-registreringsinstitution."@da,
        "Relates a resource to an identifier assigned to a subseries by an ISSN registration agency."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60536> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har originalbesætning"@da,
        "has medium of performance (Deprecated)"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/mediumOfPerformance.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/originalbesætning.da> ;
    reg:name "originalbesætning"@da,
        "mediumOfPerformance"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1008> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et instrument, en sangstemme og/eller en ensemble som en musikressource oprindeligt blev udtænkt til."@da,
        "Relates a resource to an instrument, voice, or ensemble for which a musical resource was originally conceived. (Deprecated)"@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60537> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har besætning"@da,
        "has medium of performance of musical content"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/besætning.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/mediumOfPerformanceOfMusicalContent.en> ;
    reg:name "besætning"@da,
        "mediumOfPerformanceOfMusicalContent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et instrument, en stemme og eller ensemble anvendt, eller påtænkt anvendt, til opførelse af musikindhold."@da,
        "Relates a resource to an instrument, voice, or ensemble and the number of parts, performers and hands used, or intended to be used, to perform the musical content of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60538> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har frekvens"@da,
        "has frequency"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/frekvens.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/frequency.en> ;
    reg:name "frekvens"@da,
        "frequency"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et interval, ved hvilke en series numre eller dele udgives eller det interval der er mellem opdateringer af en integrerende ressource."@da,
        "Relates a resource to an interval at which an issue or part of a serial or an update to an integrating resource is issued."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60542> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har projektion af kartografisk indhold"@da,
        "has projection of cartographic content"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/projectionOfCartographicContent.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/projektionAfKartografiskIndhold.da> ;
    reg:name "projektionAfKartografiskIndhold"@da,
        "projectionOfCartographicContent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en metode eller system anvendt til at repræsentere jordens overflade eller overfladen på et himmellegeme på et kort."@da,
        "Relates a resource to a method or system used to represent the surface of the earth or of a celestial sphere on a plane."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60550> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har omfang"@da,
        "has extent"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/extent.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/omfang.da> ;
    reg:name "omfang"@da,
        "extent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til antal og type af enheder og/eller underenheder, der udgør en ressource."@da,
        "Relates a resource to a number and type of unit or subunit of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60554> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har montage / ramme"@da,
        "has mount"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/montageRamme.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/mount.en> ;
    reg:name "montageRamme"@da,
        "mount"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et fysisk materiale, der udgør den støtte eller bagbeklædning, som en ressources basismateriale er fastgjort på."@da,
        "Relates a resource to a physical material used for the support or backing to which the base material of a resource is attached."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60555> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har sted, år eller dato for optagelse"@da,
        "has capture information"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/captureInformation.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/stedÅrEllerDatoForOptagelse.da> ;
    reg:name "stedÅrEllerDatoForOptagelse"@da,
        "captureInformation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et sted og år eller dato, hvor et udtryks indhold blev optaget, indspillet etc."@da,
        "Relates a resource to a place, date, or other information associated with the recording, filming, etc., of the content of a resource. "@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60557> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har spilletid"@da,
        "has duration"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/duration.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/spilletid.da> ;
    reg:name "spilletid"@da,
        "duration"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til varighed, spilletid, opførelsestid, etc. for en ressources indhold."@da,
        "Relates a resource to an extent of resource that is a playing time, performance time, running time, or other timespan."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60558> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har farveindhold"@da,
        "has colour content"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/colourContent.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/farveindhold.da> ;
    reg:name "farveindhold"@da,
        "colourContent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en tilstedeværelse af farve, nuance etc. i en ressources indhold."@da,
        "Relates a resource to a presence of colour, tone, etc., in the content of a resource."@en ;
    skos:scopeNote "Sort, hvid, enkeltfarvede skygger af sort, enkeltfarvede nuancer af hvidt og enkeltfarvede toner af gråt anses for at være enkelte farver."@da,
        "Black, white, single colour shades of black, single colour tints of white, and single colour tones of gray are considered to be single colours."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60559> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har lydindhold"@da,
        "has sound content"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/lydindhold.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/soundContent.en> ;
    reg:name "lydindhold"@da,
        "soundContent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en tilstedeværelse eller fravær af lyd i en ressource."@da,
        "Relates a resource to a presence or absence of sound in a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60566> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har billedformat"@da,
        "has aspect ratio"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/aspectRatio.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/billedformat.da> ;
    reg:name "billedformat"@da,
        "aspectRatio"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et numerisk forhold mellem bredde og højde i et levende billede."@da,
        "Relates a resource to a numerical ratio of the width to the height of a moving image."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60573> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har polaritet"@da,
        "has polarity"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/polaritet.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/polarity.en> ;
    reg:name "polaritet"@da,
        "polarity"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et forhold mellem farver og nuancer i et billede og farver og nuancer i den reproducerede genstand."@da,
        "Relates a resource to a relationship of the colours and tones in an image to the colours and tones of the object reproduced."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60578> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har bibliografisk format"@da,
        "has bibliographic format"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/bibliografiskFormat.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/bibliographicFormat.en> ;
    reg:name "bibliografiskFormat"@da,
        "bibliographicFormat"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til detaljer om resultatet af at folde et trykt ark, så der dannes en samling af blade."@da,
        "Relates a resource to a proportional relationship between a whole sheet in a printed or manuscript resource, and the individual leaves that result if that sheet is left full, cut, or folded."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60580> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har toneart"@da,
        "has key"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/key.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/toneart.da> ;
    reg:name "toneart"@da,
        "key"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et sæt af tonehøjdeforhold, der fastlægger et musikressources tonale eller væsentligste tonale centrum."@da,
        "Relates a resource to a set of pitch relationships that establishes a tonal centre, or principal tonal centre, of a musical resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60581> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har reduktionsforhold"@da,
        "has reduction ratio"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/reductionRatio.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/reduktionsforhold.da> ;
    reg:name "reduktionsforhold"@da,
        "reductionRatio"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et numerisk forhold for størrelsen på et mikrobillede i forhold til den original, som det er fremstillet ud fra."@da,
        "Relates a resource to a numerical ratio of the size of a micro-image in relation to an original from which it was produced."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60582> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har skriftstørrelse"@da,
        "has font size"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/fontSize.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/skriftstørrelse.da> ;
    reg:name "skriftstørrelse"@da,
        "fontSize"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en størrelse på den skrifttype, der er anvendt til at repræsentere tegn og symboler i en ressource."@da,
        "Relates a resource to a size of the type used to represent characters and symbols in a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60583> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har direkte anskaffelseskilde for eksemplar"@da,
        "has immediate source of acquisition of resource"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/direkteAnskaffelseskildeForEksemplar.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/immediateSourceOfAcquisitionOfResource.en> ;
    reg:name "direkteAnskaffelseskildeForEksemplar"@da,
        "immediateSourceOfAcquisitionOfResource"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en kilde, hvorfra institutionen har anskaffet en ressource, samt de omstændigheder under hvilke det blev modtaget."@da,
        "Relates a resource to the circumstances under which an item is directly acquired, including a method, source, and date of acquisition."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60584> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har indholdets art"@da,
        "has nature of content"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/indholdetsart.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/natureOfContent.en> ;
    reg:name "indholdets art"@da,
        "natureOfContent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en specifik egenskab ved en ressources primære indhold."@da,
        "Relates a resource to a specific character of a primary content of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60595> reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1008> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60711> reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1008> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60738> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har bredere tilknyttet agent"@da,
        "has broader affiliated agent"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/bredereTilknyttetAgent.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/broaderAffiliatedAgent.en> ;
    reg:name "bredereTilknyttetAgent"@da,
        "broaderAffiliatedAgent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en agent der agerer for en lokalt tilknyttet agent og andre på et bredere organisatorisk niveau til en agent."@da,
        "Relates an agent who acts for a local affiliated agent and others at a broader organizational level to an agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60739> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har lokal filial"@da,
        "has local affiliate"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/localAffiliate.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/lokalFilial.da> ;
    reg:name "lokalFilial"@da,
        "localAffiliate"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en lokal agent der er tilknyttet et bredere organ som agerer for den og andre på et bredere organisatorisk niveau til en agent."@da,
        "Relates a local agent affiliated with a broader agent which acts for it and others at a broader organizational level to an agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60760> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har detaljer om billedformatbetegnelse"@da,
        "has details of aspect ratio designation"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/detailsOfAspectRatioDesignation.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/detaljerOmBilledformatBetegnelse.da> ;
    reg:name "detaljerOmBilledformatBetegnelse"@da,
        "detailsOfAspectRatioDesignation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til detaljer om forholdet mellem bredde og højde i et levende billede."@da,
        "Relates a resource to details of a ratio of the width to the height of a moving image."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60761> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har detaljer om farveindhold"@da,
        "has details of colour content"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/detailsOfColourContent.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/detaljerOmFarveindhold.da> ;
    reg:name "detaljerOmFarveindhold"@da,
        "detailsOfColourContent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:altLabel "has details of color content"@en ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til detaljer om tilstedeværelse af farve, nuance etc. i en ressources indhold, samt de specifikke farver, nuancer etc., inkl. sort og hvid, der er til stede."@da,
        "Relates a resource to details of a presence of colour, tone, etc., in the content of a resource, and the specific colours, tones, etc., including black and white, present."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60762> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har detaljer om musikalsk notationsform"@da,
        "has details of form of musical notation"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/detailsOfFormOfMusicalNotation.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/detaljerOmMusikalskNotationsform.da> ;
    reg:name "detaljerOmMusikalskNotationsform"@da,
        "detailsOfFormOfMusicalNotation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til detaljer om det tegnsæt og/eller symboler der anvendes for at udtrykke en ressources musikalske indhold."@da,
        "Relates a resource to details of a set of characters or symbols used to express musical content of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60763> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har detaljer om bevægelsesnotationsform"@da,
        "has details of form of notated movement"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/detailsOfFormOfNotatedMovement.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/detaljerOmBevægelsesnotationsform.da> ;
    reg:name "detaljerOmBevægelsesnotationsform"@da,
        "detailsOfFormOfNotatedMovement"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til detaljer om det sæt af tegn og/eller de symboler, der er anvendt til at udtrykke en ressources bevægelsesindhold."@da,
        "Relates a resource to details of a set of characters or symbols used to express movement content of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60764> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har detaljer om format af noteret musik"@da,
        "has details of format of notated music"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/detailsOfFormatOfNotatedMusic.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/detaljerOmFormatAfNoteretMusik.da> ;
    reg:name "detaljerOmFormatAfNoteretMusik"@da,
        "detailsOfFormatOfNotatedMusic"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til detaljer om det musikalske eller fysiske layout af en ressources indhold, der er repræsenteret som musikalsk notation."@da,
        "Relates a resource to details of a musical or physical layout of the content of a resource that is presented in a form of musical notation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60765> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har detaljer om taktil notationsform"@da,
        "has details of form of tactile notation"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/detailsOfFormOfTactileNotation.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/detaljerOmTaktilNotationsform.da> ;
    reg:name "detaljerOmTaktilNotationsform"@da,
        "detailsOfFormOfTactileNotation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til detaljer om det tegnsæt og/eller symboler, der er anvendt til at udtrykke en ressources indhold på en måde, der kan opfattes ved berøring."@da,
        "Relates a resource to details of a set of characters or symbols used to express the content of a resource in a form that can be perceived through touch."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60766> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har detaljer om skriftstørrelse"@da,
        "has details of script"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/detailsOfScript.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/detaljerOmSkriftstørrelse.da> ;
    reg:name "detaljerOmSkriftstørrelse"@da,
        "detailsOfScript"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til detaljer om det sæt af tegn og/eller de symboler, der er anvendt til at udtrykke en ressources skriftlige sprogindhold."@da,
        "Relates a resource to details of set of characters or symbols used to express written language content of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60768> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har detaljer om basismateriale"@da,
        "has details of base material"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/detailsOfBaseMaterial.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/detaljerOmBasismateriale.da> ;
    reg:name "detaljerOmBasismateriale"@da,
        "detailsOfBaseMaterial"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til detaljer om en ressources underliggende fysiske materiale til en ressource."@da,
        "Relates a resource to details of an underlying physical material of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60769> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har detaljer om bogformat"@da,
        "has details of bibliographic format"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/detailsOfBibliographicFormat.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/detaljerOmBogformat.da> ;
    reg:name "detaljerOmBogformat"@da,
        "detailsOfBibliographicFormat"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til detaljer om resultatet af at folde et trykt ark, så der dannes en samling af blade."@da,
        "Relates a resource to details of the proportional relationship between a whole sheet in a printed or manuscript resource, and the individual leaves that result if that sheet is left full, cut, or folded."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60777> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har detaljer om skriftstørrelse"@da,
        "has details of font size"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/detailsOfFontSize.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/detaljerOmSkriftstørrelse.da> ;
    reg:name "detaljerOmSkriftstørrelse"@da,
        "detailsOfFontSize"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til detaljer om størrelsen på den skrifttype, der er anvendt til at repræsentere tegn og symboler i en ressource."@da,
        "Relates a resource to details of a size of the type used to represent characters and symbols in a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60784> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har detaljer om layout"@da,
        "has details of layout"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/detailsOfLayout.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/detaljerOmLayout.da> ;
    reg:name "detaljerOmLayout"@da,
        "detailsOfLayout"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til detaljer om opstilling af tekst, billeder, taktil notation etc. i en ressource."@da,
        "Relates a resource to details of an arrangement of text, images, tactile notation, etc., in a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60785> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har detaljer om montage"@da,
        "has details of mount"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/detailsOfMount.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/detaljerOmMontage.da> ;
    reg:name "detaljerOmMontage"@da,
        "detailsOfMount"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til detaljer om det fysiske materiale, der udgør den støtte eller bagbeklædning, som en ressources basismateriale er fastgjort på."@da,
        "Relates a resource to details of a physical material used for the support or backing to which the base material of a resource is attached."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60786> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har detaljer om omdrejningshastighed"@da,
        "has details of playing speed"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/detailsOfPlayingSpeed.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/detaljerOmOmdrejningshastighed.da> ;
    reg:name "detaljerOmOmdrejningshastighed"@da,
        "detailsOfPlayingSpeed"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til detaljer om den hastighed, som en lydbærer skal betjenes ved for at producere den ønskede lyd."@da,
        "Relates a resource to details of a speed at which an audio carrier must be operated to produce the sound intended."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60787> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har detaljer om polaritet"@da,
        "has details of polarity"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/detailsOfPolarity.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/detaljerOmPolaritet.da> ;
    reg:name "detaljerOmPolaritet"@da,
        "detailsOfPolarity"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til detaljer om forholdet mellem farver og nuancer i et billede samt farver og nuancer i den reproducerede genstand."@da,
        "Relates a resource to details of a relationship of the colours and tones in an image to the colours and tones of the object reproduced."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60788> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har detaljer om fremvisningsformat"@da,
        "has details of presentation format"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/detailsOfPresentationFormat.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/detaljerOmFremvisningsformat.da> ;
    reg:name "detaljerOmFremvisningsformat"@da,
        "detailsOfPresentationFormat"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til detaljer om det format, der er anvendt ved fremstillingen af et projiceret billede."@da,
        "Relates a resource to details of a format used in the production of a projected image."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60789> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har detaljer om produktionsmetode"@da,
        "has details of production method"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/detailsOfProductionMethod.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/detaljerOmProduktionsmetode.da> ;
    reg:name "detaljerOmProduktionsmetode"@da,
        "detailsOfProductionMethod"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til detaljer om den proces, der er anvendt til at fremstille en ressource."@da,
        "Relates a resource to details of a process used to produce a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60790> a rdf:Property ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/detailsOfProductionMethodForManuscript.en> ;
    reg:name "detailsOfProductionMethodForManuscript"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1008> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60791> a rdf:Property ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/detailsOfProductionMethodForTactileResource.en> ;
    reg:name "detailsOfProductionMethodForTactileResource"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1008> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60795> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har detaljer om reduktionsforholdsbetegnelse"@da,
        "has details of reduction ratio designation"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/detailsOfReductionRatioDesignation.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/detaljerOmReduktionsforholdsbetegnelse.da> ;
    reg:name "detaljerOmReduktionsforholdsbetegnelse"@da,
        "detailsOfReductionRatioDesignation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til detaljer om betegnelsen for størrelse på et mikrobillede i forhold til den original, som det er fremstillet ud fra."@da,
        "Relates a resource to details of a general designation of the size of a micro-image in relation to the original from which it was produced."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60804> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har detaljer om illustrativt indhold"@da,
        "has details of illustrative content"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/detailsOfIllustrativeContent.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/detaljerOmIllustrativtIndhold.da> ;
    reg:name "detaljerOmIllustrativtIndhold"@da,
        "detailsOfIllustrativeContent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til detaljer om indhold, der er beregnet til at illustrere et udtryks primære indhold."@da,
        "Relates a resource to details of content intended to illustrate a primary content of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60822> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har anvendelsessammenhæng"@da,
        "has scope of usage"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/anvendelsessammenhæng.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/scopeOfUsage.en> ;
    reg:name "anvendelsessammenhæng"@da,
        "scopeOfUsage"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer et navn til en ressourcetype eller -form, der er knyttet til det navn, der er valgt som foretrukket navn for en agent."@da,
        "Relates a name to a type or form of resource associated with a name chosen as a preferred name for an agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60823> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har detaljer om spilletid"@da,
        "has details of duration"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/detailsOfDuration.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/detaljerOmSpilletid.da> ;
    reg:name "detaljerOmSpilletid"@da,
        "detailsOfDuration"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til detaljer om varighed, spilletid, opførelsestid etc. for en ressources indhold."@da,
        "Relates a resource to details of the playing time, running time, performance time, etc., of the content of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60873> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har billedformatbetegnelse"@da,
        "has aspect ratio designation"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/aspectRatioDesignation.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/billedformatbetegnelse.da> ;
    reg:name "billedformatbetegnelse"@da,
        "aspectRatioDesignation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en almindelig betegnelse for det numeriske forhold mellem bredde og højde i et levende billede."@da,
        "Relates a resource to a general designation of the ratio of the width to the height of a moving image."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60874> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har målestoksbetegnelse"@da,
        "has scale designation"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/målestoksbetegnelse.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/scaleDesignation.en> ;
    reg:name "målestoksbetegnelse"@da,
        "scaleDesignation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en almindelig betegnelse for manglen på forhold mellem indholdet af et billede eller en tredimensionel form, og dimensionerne for den ting, billedet eller formen repræsenterer."@da,
        "Relates a resource to a general designation of a lack of a ratio of the dimensions of the content of an image or three-dimensional form to the dimensions of the thing it represents."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60875> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har kartografisk datatype"@da,
        "has cartographic data type"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/cartographicDataType.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/kartografiskDatatype.da> ;
    reg:name "kartografiskDatatype"@da,
        "cartographicDataType"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en maskinlæsbar repræsentation af geospatiale træk."@da,
        "Relates a resource to a machine-readable representation of geospatial features."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60876> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har detaljer om kartografisk datatype"@da,
        "has details of cartographic data type"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/detailsOfCartographicDataType.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/detaljerOmKartografiskDatatype.da> ;
    reg:name "detaljerOmKartografiskDatatype"@da,
        "detailsOfCartographicDataType"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til detaljer om en maskinlæsbar repræsentation af geospatiale træk."@da,
        "Relates a resource to details of a machine-readable representation of geospatial features."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60877> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har reduktionsforholdsbetegnelse"@da,
        "has reduction ratio designation"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/reductionRatioDesignation.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/reduktionsforholdsbetegnelse.da> ;
    reg:name "reduktionsforholdsbetegnelse"@da,
        "reductionRatioDesignation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en almindelig betegnelse for størrelsen på et mikrobillede i forhold til den original, som det er fremstillet ud fra."@da,
        "Relates a resource to a general designation of the size of a micro-image in relation to an original from which it was produced."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60878> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har efternavn"@da,
        "has surname"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/efternavn.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/surname.en> ;
    reg:name "efternavn"@da,
        "surname"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en agent til et navn, der anvendes som efternavn."@da,
        "Relates an agent to a name used as a family name."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60879> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har fornavn"@da,
        "has given name"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/fornavn.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/givenName.en> ;
    reg:name "fornavn"@da,
        "givenName"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en agent til et navn, der gives til en agent ved fødslen eller, på et senere tidspunkt oveni, eller i stedet for, et efternavn."@da,
        "Relates an agent to a name given to an agent at birth or at some later point in addition to, or instead of, a surname."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60897> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har breddegrad"@da,
        "has latitude"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/breddegrad.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/latitude.en> ;
    reg:name "breddegrad"@da,
        "latitude"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en afstand fra et punkt på en planet eller satellit målt nord og syd fra ækvator."@da,
        "Relates a resource to a distance of a point on a planet or satellite measured north and south from the equator."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60898> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har længdegrad"@da,
        "has longitude"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/longitude.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/længdegrad.da> ;
    reg:name "længdegrad"@da,
        "longitude"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en afstand fra et punkt på en planet eller satellit målt øst og vest fra referencemeridianen."@da,
        "Relates a resource to a distance of a point on a planet or satellite measured east and west from a reference meridian."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60899> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har rektascension"@da,
        "has right ascension"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/rektascension.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/rightAscension.en> ;
    reg:name "rektascension"@da,
        "rightAscension"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en vinkelafstand målt mod øst ved ækvator fra forårsjævndøgn til timekransen gennem et himmellegeme, fra 0 til 24 timer."@da,
        "Relates a resource to an angular distance measured eastward on the equator from the vernal equinox to the hour circle through a celestial body, from 0 to 24 hours.."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60900> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har deklination"@da,
        "has declination"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/declination.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/deklination.da> ;
    reg:name "deklination"@da,
        "declination"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en vinkelafstand til et himmellegeme, målt nord eller syd gennem 90° fra himmelækvator langs himmellegemets timekrans."@da,
        "Relates a resource to an angular distance to a body on the celestial sphere measured north or south through 90° from the celestial equator along the hour circle of the body."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60913> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has nomen string"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/nomenString.en> ;
    reg:name "nomenString"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relates a nomen to the combination of signs that forms an appellation associated with an entity."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60914> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has relief type"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/reliefType.en> ;
    reg:name "reliefType"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relates a resource to a method of indicating the horizontal and vertical dimensions of land surface and terrain."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60915> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has prime meridian"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/primeMeridian.en> ;
    reg:name "primeMeridian"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relates a resource to a line of constant longitude passing through a given place on the surface of the earth and the terrestrial poles, from which longitude east and west is measured."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60944> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has category of entity"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/categoryOfEntity.en> ;
    reg:name "categoryOfEntity"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relates an entity to a type to which an entity belongs."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60998> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has beginning"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/beginning.en> ;
    reg:name "beginning,en" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relates a timespan to the time at which the timespan starts."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61000> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has ending"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/ending.en> ;
    reg:name "ending" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relates a timespan to the time at which the timespan ends."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61007> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has type of binding"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/typeOfBinding> ;
    reg:name "typeOfBinding" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relates a resource to a method used to bind a published or unpublished resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61044> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has medium of performance of choreographic content"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/mediumOfPerformanceOfChoreographicContent.en> ;
    reg:name "mediumOfPerformanceOfChoreographicContent" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relates a resource to a type of performer or group of performers participating, or intended to participate, in a performance of choreographic or non-musical dramatic content."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61077> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is reviser of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/reviserOf.en> ;
    reg:name "reviserOf" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that includes a contribution of making changes to the content."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61082> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has reviser"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/reviser.en> ;
    reg:name "authorOfExpressionOf" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relates a resource to an agent who contributes to an expression by making changes to the content."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61083> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has contributor to amalgamated content"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/contributorToAmalgamatedContent.en> ;
    reg:name "contributorToAmalgamatedContent" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61078> ;
    skos:definition "Relates a resource to an agent who contributes to an expression that is a seamless mix of kinds of content."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61084> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has contributor to performance content"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/contributorToPerformanceContent.en> ;
    reg:name "contributorToPerformanceContent" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61079> ;
    skos:definition "Relates a resource to an agent who contributes to an expression that is a performance."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61085> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has editor of text"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/editorOfText.en> ;
    reg:name "editorOfText" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61080> ;
    skos:definition "Relates a resource to an agent who contributes to an expression by amending text created by other agents in order to meet publication standards such as consistency, clarity, and style,"@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61086> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has contributor to aggregated content"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/contributorToAggregatedContent.en> ;
    reg:name "contributorToAggregatedContent" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61081> ;
    skos:definition "Relates a resource to an agent who contributes to an expression that is an aggregation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61088> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is aggregated by"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/aggregatedBy.en> ;
    reg:name "aggregatedBy" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61087> ;
    skos:definition "Relates a resource to a resource that aggregates a resource as part of the plan of an aggregating resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61089> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has interactivity mode"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/interactivityMode.en> ;
    reg:name "interactivityMode" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relates a resource to a capacity of content to respond to actions performed by the user."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61091> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has aggregator"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/aggregator.en> ;
    reg:name "aggregator" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61090> ;
    skos:definition "Relates a resource to an agent who is responsible for creating a resource that is an aggregation by selecting and arranging its components."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60015> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er jurisdiktion underlagt"@da,
        "is jurisdiction governed of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/jurisdictionGovernedOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/jurisdiktionUnderlagt.da> ;
    reg:name "jurisdiktionUnderlagt"@da,
        "jurisdictionGovernedOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60097> ;
    skos:definition "Relaterer en jurisdiktion, der er underlagt en lov, forordning etc., der var vedtaget af en anden domsmyndighed til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a place that is a jurisdiction governed by a law, regulation, etc., that was enacted by another government."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60036> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har alternativ identitet"@da,
        "has alternate identity"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/alternateIdentity.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/alternativIdentitet.da> ;
    reg:name "alternativIdentitet"@da,
        "alternateIdentity"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60037> ;
    skos:definition "Relaterer en pseudonym eller anden identitet antaget af en person til en agent."@da,
        "Relates a pseudonymous or other identity assumed by an agent to an agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60037> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har virkelig identitet"@da,
        "has real identity"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/realIdentity.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/virkeligIdentitet.da> ;
    reg:name "virkeligIdentitet"@da,
        "realIdentity"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60036> ;
    skos:definition "Relaterer en virkelig agent der antager en alternativ identitet til en agent."@da,
        "Relates a real agent who assumes an alternate identity to an agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60055> reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1008> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60059> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har regional kodning"@da,
        "has regional encoding"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/regionalEncoding.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/regionalKodning.da> ;
    reg:name "regionalKodning"@da,
        "regionalEncoding"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60350> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en kode, der identificerer den region i verden, som en videodisc er kodet til, og som forhindrer, at videodiscen bliver spillet på en afspiller solgt i en anden region."@da,
        "Relates a resource to a designation for one or more regions of the world for which a videodisc or video game carrier is encoded, indicating that playback is restricted to a device configured to decode it."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60063> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har land knyttet til agent"@da,
        "has country associated with agent"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/countryAssociatedWithPerson.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/landKnyttetTilAgent.da> ;
    reg:name "landKnyttetTilAgent"@da,
        "countryAssociatedWithAgent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60999> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et land som en agent forbindes med."@da,
        "Relates a resource to a country with which an agent is identified."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60064> a rdf:Property ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/locationOfHeadquarters.en> ;
    reg:name "locationOfHeadquarters"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1008> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60325> .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60074> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har optagelsestidspunkt/indspilningstidspunkt"@da,
        "has date of capture"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/dateOfCapture.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/optagelsestidspunktIndspilningstidspunkt.da> ;
    reg:name "optagelsestidspunktIndspilningstidspunkt"@da,
        "dateOfCapture"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60976> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et år eller dato, der er knyttet til en indspilning, filmoptagelse, etc., af en ressources indhold."@da,
        "Relates a resource to a timespan associated with the recording, filming, etc., of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60075> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har anvendelsesperiode"@da,
        "has date of usage"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/anvendelsesperiode.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/dateOfUsage.en> ;
    reg:name "anvendelsesperiode"@da,
        "dateOfUsage"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60986> ;
    skos:definition "Relaterer et navn til et år eller dato eller række af år eller datoer datoer knyttet til brugen af det navn, der er valgt som det foretrukne navn for en agent."@da,
        "Relates an appellation of an entity to a date or range of dates associated with the use of the appellation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60093> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har filtype"@da,
        "has file type"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/fileType.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/filtype.da> ;
    reg:name "filtype"@da,
        "fileType"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60350> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en betegnelse for type af dataindhold, der er kodet i en computerfil."@da,
        "Relates a resource to a general type of data content encoded in a computer file."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60122> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har note om nummer, del eller iteration, anvendt som grundlag for identifikation af ressource"@da,
        "has note on issue, part, or iteration used as basis for identification of resource"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/noteOmNummerDelEllerIterationAnvendtSomGrundlagForIdentifikationAfRessource.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/noteOnIssuePartOrIterationUsedAsBasisForIdentificationOfResource.en> ;
    reg:name "noteOmNummerDelEllerIterationAnvendtSomGrundlagForIdentifikationAfRessource"@da,
        "noteOnIssuePartOrIterationUsedAsBasisForIdentificationOfResource"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60470> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en note, der identificerer et nummer eller en del af et flerbindsværk eller et periodikum, eller en iteration af en integrerende ressource, der er brugt som grundlag for identifikation af en ressource."@da,
        "Relates a resource to a note identifying an issue or part of a multipart monograph or serial, or an iteration of an integrating resource that is used as a basis for the identification of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60123> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har note om ændringer i bærerkarakteristika"@da,
        "has note on changes in content characteristics"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/noteOmÆndringerIBærerkarakteristika.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/noteOnChangesInContentCharacteristics.en> ;
    reg:name "noteOmÆndringerIBærerkarakteristika"@da,
        "noteOnChangesInContentCharacteristics"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60470> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en note om ændringer i bærerens karakteristika, der optræder i efterfølgende numre eller dele af en ressource, der er udgivet i successive dele, eller mellem iterationer af en integrerende ressource."@da,
        "Relates a resource to a note on changes in content characteristics that occur in subsequent issues or parts of a resource issued in successive parts or between iterations of an integrating resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60124> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har note om ændringer i bærerkarakteristika"@da,
        "has note on changes in carrier characteristics"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/noteOmÆndringerIBærerkarakteristika.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/noteOnChangesInCarrierCharacteristics.en> ;
    reg:name "noteOmÆndringerIBærerkarakteristika"@da,
        "noteOnChangesInCarrierCharacteristics"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60470> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en note om ændringer i bærerens karakteristika, der optræder i efterfølgende numre eller dele af en ressource, der er udgivet i successive dele, eller mellem iterationer af en integrerende ressource."@da,
        "Relates a resource to a note on changes in the characteristics of a carrier that occur in subsequent issues or parts of a resource issued in successive parts or between iterations of an integrating resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60125> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har note til distriubutionsbeskrivelse"@da,
        "has note on distribution statement"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/noteOnDistributionStatement.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/noteTilDistributionsbeskrivelse.da> ;
    reg:name "noteTilDistributionsbeskrivelse"@da,
        "noteOnDistributionStatement"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60470> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en note, der angiver detaljer om distributionssted, distributør eller distributionsår, eller oplysninger om ændringer i distributionssted, distributør eller distributørnavn."@da,
        "Relates a resource to a note providing details on place of distribution, name of distributor, or date of distribution, or information on changes in a place of distribution or name of distributor."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60126> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har note til produktionsbeskrivelse - publicerede ressourcer"@da,
        "has note on manufacture statement"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/noteOnManufactureStatement.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/noteTilProduktionsbeskrivelsePubliceredeRessourcer.da> ;
    reg:name "noteTilProduktionsbeskrivelsePubliceredeRessourcer"@da,
        "noteOnManufactureStatement"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60470> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en note, der giver detaljer om fremstillingssted, producent eller fremstillingsår, eller om ændringer i fremstillingssted, producent eller producentnavn."@da,
        "Relates a resource to a note providing details on place of manufacture, manufacturer, or date of manufacture, or information on changes in place of manufacture, manufacturer, or manufacturer’s name."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60127> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har note til produktionsbeskrivelse - upublicerede ressourcer"@da,
        "has note on production statement"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/noteOnProductionStatement.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/noteTilProduktionsbeskrivelseUpubliceredeRessourcer.da> ;
    reg:name "noteTilProduktionsbeskrivelseUpubliceredeRessourcer"@da,
        "noteOnProductionStatement"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60470> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en note, der giver detaljer om produktionssted, producer eller produktionsår, eller om ændringer i produktionssted, producer eller producernavn."@da,
        "Relates a resource to a note providing details on place of production, producer, or date of production, or information on changes in place of production, producer, or producer’s name."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60128> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har note til publiceringsbeskrivelse"@da,
        "has note on publication statement"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/noteOnPublicationStatement.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/noteTilPubliceringsbeskrivelse.da> ;
    reg:name "noteTilPubliceringsbeskrivelse"@da,
        "noteOnPublicationStatement"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60470> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en note, der giver detaljer om publiceringssted, udgiver eller publiceringsår eller oplysninger om ændringer i publiceringssted, udgiver eller udgivernavn, eller om ophør af publicering."@da,
        "Relates a resource to a note providing details on place of publication, publisher, or date of publication, information on changes in place of publication, publisher, or publisher’s name, or on suspension of publication."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60129> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har note om frekvens"@da,
        "has note on frequency"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/noteOmFrekvens.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/noteOnFrequency.en> ;
    reg:name "noteOmFrekvens"@da,
        "noteOnFrequency"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60470> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en note, der giver detaljer om dækningsperioden, om udgivelsesfrekvensen for numre eller dele af et periodikum eller opdateringsfrekvensen for en integrerende ressource eller ændringer i frekvens."@da,
        "Relates a resource to a note providing details on the currency of the contents, on the frequency of release of issues or parts of a serial or the frequency of updates to an integrating resource, or on changes in frequency."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60130> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har note til ophavsangivelse"@da,
        "has note on statement of responsibility"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/noteOnStatementOfResponsibility.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/noteTilOphavsangivelse.da> ;
    reg:name "noteTilOphavsangivelse"@da,
        "noteOnStatementOfResponsibility"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60470> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en note, der giver oplysninger om en agent, der ikke er nævnt i ophavsangivelsen, men som er tillagt ansvaret for det intellektuelle eller kunstneriske indhold af værket, om variantformer af navne, der optræder i ressourcen, om ændringer i ophavsangivelser eller om andre detaljer der knytter sig til ophavsangivelsen."@da,
        "Relates a resource to a note providing information on an agent not named in a statement of responsibility to whom responsibility for the creation of, or contribution to a realization of, the intellectual or artistic content of a resource is attributed, on variant forms of names appearing in the resource, on changes in statements of responsibility, or on other details relating to a statement of responsibility."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60131> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har note til seriebeskrivelse"@da,
        "has note on series statement"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/noteOnSeriesStatement.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/noteTilSeriebeskrivelse.da> ;
    reg:name "noteTilSeriebeskrivelse"@da,
        "noteOnSeriesStatement"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60470> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en note, der giver oplysninger om kompleks seriebetegnelse eller ukorrekt nummerering i serien, om ændringer i seriebeskrivelse eller om andre oplysninger relateret til seriebeskrivelsen."@da,
        "Relates a resource to a note providing information on complex series statements, incorrect numbering within series, or changes in series statements."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60132> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har note om copyrightår"@da,
        "has note on copyright date"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/noteOmCopyrightÅr.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/noteOnCopyrightDate.en> ;
    reg:name "noteOmCopyrightÅr"@da,
        "noteOnCopyrightDate"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60470> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en note, der giver oplysninger om copyrightår, der ikke er registreret som en del af copyrightangivelsen."@da,
        "Relates a resource to a note providing information on copyright dates not recorded as part of a copyright date element."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60133> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har note om ressources størrelse"@da,
        "has note on dimensions of resource"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/noteOmRessourcesStørrelse.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/noteOnDimensionsOfResource.en> ;
    reg:name "noteOmRessourcesStørrelse"@da,
        "noteOnDimensionsOfResource"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60470> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en note, der giver oplysninger om en ressources størrelse, der ikke er registreret som en del af størrelsesangivelsen."@da,
        "Relates a resource to a note providing information on the dimensions of a resource that is not recorded as part of a dimensions element."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60134> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har note om omfang af ressource"@da,
        "has note on extent of resource"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/noteOmOmfangAfRessource.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/noteOnExtentOfResource.en> ;
    reg:name "noteOmOmfangAfRessource"@da,
        "noteOnExtentOfResource"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60470> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en note, der giver oplysninger om en ressources omfang, der ikke er registreret som en del af omfangsangivelsen."@da,
        "Relates a resource to a note providing information on the extent of a resource that is not recorded as part of an extent element."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60135> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har note om periodikanummerering"@da,
        "has note on numbering of serials"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/noteOmPeriodikanummerering.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/noteOnNumberingOfSerials.en> ;
    reg:name "noteOmPeriodikanummerering"@da,
        "noteOnNumberingOfSerials"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60470> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en note, der giver oplysninger om nummereringen af første og/eller sidste nummer eller del, om kompleks eller uregelmæssig nummerering (inkl. nummereringsfejl), om den periode, der dækkes af et bind, et nummer, en del etc., eller om andre oplysninger relateret til nummerering af periodika."@da,
        "Relates a resource to a note providing information on the numbering of the first or last issue or part, on complex or irregular numbering including numbering errors, on a period covered by a volume, issue, part, etc., or on other information relating to numbering of serials."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60136> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har note om titel"@da,
        "has note on title"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/noteOmTitel.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/noteOnTitle.en> ;
    reg:name "noteOmTitel"@da,
        "noteOnTitle"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60470> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en note, der giver oplysninger om titlens kilde, den dato, hvor titlen blev set, titelvariationer, unøjagtigheder, sletninger etc. eller om andre oplysninger relateret til en titel."@da,
        "Relates a resource to a note providing information on a source from which a title was taken, on the date a title was viewed, on variations in titles, on inaccuracies, deletions, etc., or other information relating to a title."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60137> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har note til udgavebeskrivelse"@da,
        "has note on edition statement"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/noteOnEditionStatement.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/noteTilUdgavebeskrivelse.da> ;
    reg:name "noteTilUdgavebeskrivelse"@da,
        "noteOnEditionStatement"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60470> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en note, der giver oplysninger om kilden til en udgavebeskrivelse, om udgavebeskrivelse relateret til numre, dele etc., om ændringer i udgavebeskrivelse eller om andre oplysninger relateret til en udgavebeskrivelse."@da,
        "Relates a resource to a note providing information on a source of an edition statement, on edition statements relating to issues, parts, etc., on changes in edition statements, or other information relating to an edition statement."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60164> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har parallelt distributionssted"@da,
        "has parallel place of distribution"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/parallelPlaceOfDistribution.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/paralleltDistributionssted.da> ;
    reg:name "paralleltDistributionssted"@da,
        "parallelPlaceOfDistribution"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60160> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et distributionssted på et andet sprog og/eller i et andet alfabet end det som er anvendt ved angivelsen af distributionsstedet. "@da,
        "Relates a resource to a place of distribution in a language or script that differs from that recorded in a place of distribution element."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60165> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har parallelt produktionssted - publicerede ressourcer"@da,
        "has parallel place of manufacture"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/parallelPlaceOfManufacture.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/paralleltProduktionsstedPubliceredeRessourcer.da> ;
    reg:name "paralleltProduktionsstedPubliceredeRessourcer"@da,
        "parallelPlaceOfManufacture"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60162> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et fremstillingssted på et andet sprog og/eller i et andet alfabet end det som er anvendt ved angivelsen af fremstillingsstedet. "@da,
        "Relates a resource to a place of manufacture in a language or script that differs from that recorded in a place of manufacture element."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60166> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har parallelt produktionssted - upublicerede ressourcer"@da,
        "has parallel place of production"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/parallelPlaceOfProduction.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/paralleltProduktionsstedUpubliceredeRessourcer.da> ;
    reg:name "paralleltProduktionsstedUpubliceredeRessourcer"@da,
        "parallelPlaceOfProduction"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60161> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et produktionssted på et andet sprog og/eller i et andet alfabet end det som er anvendt ved angivelsen af produktionsstedet. "@da,
        "Relates a resource to a place of production in a language or script that differs from that recorded in a place of production element."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60167> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har parallelt publiceringssted"@da,
        "has parallel place of publication"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/parallelPlaceOfPublication.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/paralleltPubliceringssted.da> ;
    reg:name "paralleltPubliceringssted"@da,
        "parallelPlaceOfPublication"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60163> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et publiceringssted på et andet sprog og/eller i et andet alfabet end det som er anvendt ved angivelsen af publiceringsstedet."@da,
        "Relates a resource to a place of publication in a language or script that differs from that recorded in a place of publication element."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60314> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har kodningsformat"@da,
        "has encoding format"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/encodingFormat.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/kodningsformat.da> ;
    reg:name "kodningsformat"@da,
        "encodingFormat"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60350> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et skema, standard etc., der anvendes til kodning af en ressources digitale indhold."@da,
        "Relates a resource to a schema, standard, etc., used to encode the digital content of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60318> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har taktil notationsform"@da,
        "has form of tactile notation"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/formOfTactileNotation.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/taktilNotationsform.da> ;
    reg:name "taktilNotationsform"@da,
        "formOfTactileNotation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60319> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et sæt af tegn og/eller symboler, der anvendes til at udtrykke en ressources indhold på en måde, der kan opfattes ved berøring."@da,
        "Relates a resource to a set of characters or symbols used to express the content of a resource in a form that can be perceived through touch."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60320> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har bevægelsesnotationsform"@da,
        "has form of notated movement"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/bevægelsesnotationsform.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/formOfNotatedMovement.en> ;
    reg:name "bevægelsesnotationsform"@da,
        "formOfNotatedMovement"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60319> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et sæt af tegn og/eller symboler, der anvendes til at udtrykke de bevægelser en ressource indeholder."@da,
        "Relates a resource to a set of characters or symbols used to express movement content of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60321> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har musikalsk notationsform"@da,
        "has form of musical notation"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/formOfMusicalNotation.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/musikalskNotationsform.da> ;
    reg:name "musikalskNotationsform"@da,
        "formOfMusicalNotation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60319> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et sæt af tegn og/eller symboler, der anvendes til at udtrykke en ressources musikindhold."@da,
        "Relates a resource to a set of characters or symbols used to express musical content of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60322> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har skrift"@da,
        "has script"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/script.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/skrift.da> ;
    reg:name "skrift"@da,
        "script"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60319> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et sæt af tegn og/eller symboler, der anvendes til at udtrykke det skrevne sprogindhold i en ressource."@da,
        "Relates a resource to a set of characters or symbols used to express written language content of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60323> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har digital repræsentation af kartografisk indhold"@da,
        "has digital representation of cartographic content"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/digitalRepresentationOfCartographicContent.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/digitalRepræsentationAfKartografiskIndhold.da> ;
    reg:name "digitalRepræsentationAfKartografiskIndhold"@da,
        "digitalRepresentationOfCartographicContent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60350> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et sæt af tekniske detaljer relateret til kodning af geospatiale oplysningerer i en kartografisk ressource."@da,
        "Relates a resource to a set of technical details relating to an encoding of geospatial information in a cartographic resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60326> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har videoformat"@da,
        "has video format"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/videoFormat.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/videoformat.da> ;
    reg:name "videoformat"@da,
        "videoFormat"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60352> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en standard etc., der anvendes til kodning af en ressources analoge videoindhold."@da,
        "Relates a resource to a standard, etc., used to encode the analog video content of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60327> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har ophavsangivelse relateret til hovedtitel"@da,
        "has statement of responsibility relating to title proper"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/ophavsangivelseRelateretTilHovedtitel.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/statementOfResponsibilityRelatingToTitleProper.en> ;
    reg:name "ophavsangivelseRelateretTilHovedtitel"@da,
        "statementOfResponsibilityRelatingToTitleProper"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60339> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ophavsangivelse der knytter sig til en hovedtitel på en ressource, der relaterer sig til identificeringen eller funktionen af en hvilken som helst agent eller agenter, der er ansvarlige for at have skabt elle bidraget til realiseringen af det intellektuelle eller kunstneriske indhold af en ressource."@da,
        "Relates a resource to a statement associated with a title proper of a resource that relates to an identification or function of agents responsible for the creation of, or who contributes to a realization of, the intellectual or artistic content of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60338> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har parallel ophavsangivelse relateret til hovedtitel"@da,
        "has parallel statement of responsibility relating to title proper"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/parallelOphavsangivelseRelatetetTilHovedtitel.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/parallelStatementOfResponsibilityRelatingToTitleProper.en> ;
    reg:name "parallelOphavsangivelseRelatetetTilHovedtitel"@da,
        "parallelStatementOfResponsibilityRelatingToTitleProper"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60339> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ophavsangivelse på et andet sprog og/eller i et andet alfabet end det som er anvendt ved angivelsen af en ophavsangivelse til en hovedtitel."@da,
        "Relates a resource to a statement of responsibility relating to title proper in a language or script that differs from that recorded in a statement of responsibility relating to title proper element."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60344> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har emulsion på mikrofilm og mikrofiche"@da,
        "has emulsion on microfilm and microfiche"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/emulsionOnMicrofilmAndMicrofiche.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/emulsionPåMikrofilmOgMikrofiche.da> ;
    reg:name "emulsionPåMikrofilmOgMikrofiche"@da,
        "emulsionOnMicrofilmAndMicrofiche"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60159> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en opslæmning af lysfølsomme kemikalier, der er anvendt som belægning på en mikrofilm eller mikrofiche."@da,
        "Relates a resource to a suspension of light-sensitive chemicals used as a coating on a microfilm or microfiche."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60345> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har længdegrad og breddegrad"@da,
        "has longitude and latitude"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/longitudeAndLatitude.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/længdegradOgBeddegrad.da> ;
    reg:name "længdegradOgBeddegrad"@da,
        "longitudeAndLatitude"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60109> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et system til identificering af det område, der dækkes af en ressources kartografiske indhold; anvender længdegrader for de vestligste og østligste grænser samt breddegrader for de nordligste og sydligste grænser."@da,
        "Relates a resource to a place that identifies the area covered by the cartographic content of a resource using longitude of the westernmost and easternmost boundaries and latitude of the northernmost and southernmost boundaries."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60346> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har rektascension og deklination"@da,
        "has right ascension and declination"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/rektascensionOgDeklination.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/rightAscensionAndDeclination.en> ;
    reg:name "rektascensionOgDeklination"@da,
        "rightAscensionAndDeclination"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60109> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et system til identificering af den placering af et himmellegeme på himlen, der dækkes af en ressources kartografiske indhold, ved anvendelse af vinklerne for rektascension og deklination."@da,
        "Relates a resource to a system for identifying the location of a celestial object in the sky covered by the cartographic content of a resource using angles of right ascension and declination."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60347> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har hjørnekoordinater"@da,
        "has strings of coordinate pairs"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/hjørnekoordinater.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/stringsOfCoordinatePairs.en> ;
    reg:name "hjørnekoordinater"@da,
        "stringsOfCoordinatePairs"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60109> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et system til identificering af det præcise areal, der dækkes af en ressources kartografiske indhold; anvender koordinater for hvert af en polygons toppunkter."@da,
        "Relates a resource to a system for identifying the precise area covered by the cartographic content of a resource using coordinates for each vertex of a polygon."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60349> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har transmissionsstandard"@da,
        "has broadcast standard"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/broadcastStandard.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/transmissionsstandard.da> ;
    reg:name "transmissionsstandard"@da,
        "broadcastStandard"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60352> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et system, der anvendes til at formatere en videoressource til tv-transmission."@da,
        "Relates a resource to a system used to format a video resource for television broadcast."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60357> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har senere hovedtitel"@da,
        "has later title proper"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/laterTitleProper.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/senereHovedtitel.da> ;
    reg:name "senereHovedtitel"@da,
        "laterTitleProper"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60369> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en hovedtitel, der optræder på et senere nummer eller en senere del af et flerbindsværk eller et periodikum, og som afviger fra den titel, der fremgår af første eller tidligste nummer eller del.."@da,
        "Relates a resource to a title proper appearing on a later issue or part of a multipart monograph or serial that differs from that on the first or earliest issue or part."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60358> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har tidligere hovedtitel"@da,
        "has earlier title proper"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/earlierTitleProper.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/tidligereHovedtitel.da> ;
    reg:name "tidligereHovedtitel"@da,
        "earlierTitleProper"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60369> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en hovedtitel, der forekommer på en tidligere iteration af en integrerende ressource, der afviger fra hovedtitlen på den aktuelle iteration."@da,
        "Relates a resource to a title proper appearing on an earlier iteration of an integrating resource that differs from that on a current iteration."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60359> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har forkortet titel"@da,
        "has abbreviated title"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/abbreviatedTitle.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/forkortetTitel.da> ;
    reg:name "forkortetTitel"@da,
        "abbreviatedTitle"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60369> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en titel, der er forkortet mhp. indeksering eller identifikation."@da,
        "Relates a resource to a title that is abbreviated for purposes of indexing or identification."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60362> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har fremtrædende medlem af agent"@da,
        "has prominent member of agent"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/fremtrædendeMedlemAfAgent.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/prominentMemberOfFamily.en> ;
    reg:name "fremtrædendeMedlemAfAgent"@da,
        "prominentMemberOfAgent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60996> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et velkendt individ, der er medlem af en agent."@da,
        "Relates an agent to a well-known individual who is a member of an agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60402> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har forvalter"@da,
        "has custodian"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/custodian.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/forvalter.da> ;
    reg:name "forvalter"@da,
        "custodian"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60631> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der lovligt har en ressource i forvaring."@da,
        "Relates a resource to an agent having legal custody of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60440> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har producer af en upubliceret ressource"@da,
        "has producer of unpublished resource"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/producerAfEnUpubliceretRessource.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/producerOfUnpublishedResource.en> ;
    reg:name "producerAfEnUpubliceretRessource"@da,
        "producerOfUnpublishedResource"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60817> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der er ansvarlig for indgravering, fremstilling, konstruktion etc. af en manifestation i upubliceret form."@da,
        "Relates a resource to an agent who is responsible for inscribing, fabricating, constructing, etc., an unpublished resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60472> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har epoke"@da,
        "has epoch"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/epoch.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/epoke.da> ;
    reg:name "epoke"@da,
        "epoch"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60991> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et vilkårligt tidspunkt, som målene for et legemes position eller en banes retning henviser til."@da,
        "Relates a resource to a timespan to which measurements of position for a body or orientation for an orbit are referred."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60481> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har særlige afspilningskarakteristika"@da,
        "has special playback characteristic"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/specialPlaybackCharacteristic.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/særligeAfspilningskarakteristika.da> ;
    reg:name "særligeAfspilningskarakteristika"@da,
        "specialPlaybackCharacteristic"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60351> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et equalizersystem, støjbegrænsningssystem etc., der er anvendt til at lave en lydoptagelse."@da,
        "Relates a resource to an equalization system, noise reduction system, etc., used in making an audio recording."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60483> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har tildelende institution eller fakultet"@da,
        "has granting institution or faculty"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/grantingInstitutionOrFaculty.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/tildelendeInstitutionEllerFakultet.da> ;
    reg:name "tildelendeInstitutionEllerFakultet"@da,
        "grantingInstitutionOrFaculty"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60374> ;
    skos:definition "Relaterer et værk til en institution eller et fakultet, der tildeler en kandidat en akademisk grad."@da,
        "Relates a resource to an institution or faculty conferring an academic degree on a candidate."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60493> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har anden titelinformation"@da,
        "has other title information"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/andenTitelinformation.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/otherTitleInformation.en> ;
    reg:name "andenTitelinformation"@da,
        "otherTitleInformation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60369> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et ord, tegn eller en gruppe af ord og/eller tegn, der optræder i forbindelse med, og er underordnet, en ressources hovedtitel."@da,
        "Relates a resource to a word, character, or group of words or characters that appears in conjunction with, and is subordinate to, a title proper of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60499> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har numerisk og/eller alfabetisk betegnelse for første nummer eller del af sekvens"@da,
        "has numeric and/or alphabetic designation of first issue or part of sequence"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/numericAndOrAlphabeticDesignationOfFirstIssueOrPartOfSequence.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/numeriskOgEllerAlfabetiskBetegnelseForFørsteNummerEllerDelafSekvens.da> ;
    reg:name "numeriskOgEllerAlfabetiskBetegnelseForFørsteNummerEllerDelafSekvens"@da,
        "numericAndOrAlphabeticDesignationOfFirstIssueOrPartOfSequence"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60533> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en betegnelse i numerisk og/eller alfabetisk form på første nummer eller del af en nummereringssekvens for et periodikum."@da,
        "Relates a resource to a designation in numeric or alphabetic form presented on the first issue or part of a serial issued in a sequence of numbering."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60500> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har numerisk og/eller alfabetisk betegnelse for sidste nummer eller del af sekvens"@da,
        "has numeric and/or alphabetic designation of last issue or part of sequence"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/numericAndOrAlphabeticDesignationOfLastIssueOrPartOfSequence.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/numeriskOgEllerAlfabetiskBetegnelseForSidsteNummerEllerDelafSekvens.da> ;
    reg:name "numeriskOgEllerAlfabetiskBetegnelseForSidsteNummerEllerDelafSekvens"@da,
        "numericAndOrAlphabeticDesignationOfLastIssueOrPartOfSequence"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60533> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en betegnelse i numerisk og/eller alfabetisk form på sidste nummer eller del af en nummereringssekvens for et periodikum."@da,
        "Relates a resource to a designation in numeric or alphabetic form presented on the last issue or part of a serial issued in a sequence of numbering."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60501> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har kronologisk betegnelse for første nummer eller del af sekvens"@da,
        "has chronological designation of first issue or part of sequence"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/KronologiskBetegnelseForFørsteNummerEllerDelAfSekvens.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/chronologicalDesignationOfFirstIssueOrPartOfSequence.en> ;
    reg:name "KronologiskBetegnelseForFørsteNummerEllerDelAfSekvens"@da,
        "chronologicalDesignationOfFirstIssueOrPartOfSequence"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60533> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en betegnelse i form af en datering på første nummer eller del af en nummereringssekvens for et periodikum."@da,
        "Relates a resource to a designation in date form presented on the first issue or part of a serial issued in a sequence of numbering."@en ;
    skos:scopeNote "Betegnelsen omfatter et år; år og måned; måned, dag og år."@da,
        "Designation includes a year; year and month; month, day, and year."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60502> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har kronologisk betegnelse for sidste nummer eller del af sekvens"@da,
        "has chronological designation of last issue or part of sequence"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/KronologiskBetegnelseForSidsteNummerEllerDelAfSekvens.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/chronologicalDesignationOfLastIssueOrPartOfSequence.en> ;
    reg:name "KronologiskBetegnelseForSidsteNummerEllerDelAfSekvens"@da,
        "chronologicalDesignationOfLastIssueOrPartOfSequence"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60533> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en betagnelse i form af en datering på sidste nummer eller del af en nummereringssekvens for et periodikum."@da,
        "Relates a resource to a designation in date form presented on the last issue or part of a serial issued in a sequence of numbering."@en ;
    skos:scopeNote "Betegnelsen omfatter et år; år og måned; måned, dag og år."@da,
        "Designation includes a year; year and month; month, day, and year."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60506> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har jævndøgn"@da,
        "has equinox"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/equinox.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/jævndøgn.da> ;
    reg:name "jævndøgn"@da,
        "equinox"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60992> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et af himmelsfærens og himmelækvators to skæringspunkter, hvor solen befinder sig, når dens hældning er 0°."@da,
        "Relates a resource to a timespan that is a point of intersection of the ecliptic and the celestial equator, occupied by the sun when its declination is 0°."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60509> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har parallel anden titelinformation for underserie"@da,
        "has parallel other title information of subseries"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/parallelAndenTitelinformationForUnderserie.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/parallelOtherTitleInformationOfSubseries.en> ;
    reg:name "parallelAndenTitelinformationForUnderserie"@da,
        "parallelOtherTitleInformationOfSubseries"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60508> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til andre titeloplysninger for en serie på et andet sprog og/eller i et andet alfabet end det som er anvendt ved angivelsen af andre titeloplysninger for en underserie."@da,
        "Relates a resource to an other title information of a subseries in a language or script that differs from that recorded in an other title information of subseries element."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60510> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har supplerende målestoksforhold"@da,
        "has additional scale information"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/additionalScaleInformation.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/supplerendeMålestoksforhold.da> ;
    reg:name "supplerendeMålestoksforhold"@da,
        "additionalScaleInformation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60565> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en indikation af supplerende oplysninger om målestoksforhold."@da,
        "Relates a resource to an indication of supplemental information about scale."@en ;
    skos:scopeNote "Supplerende målestoksforhold omfatter angivelse i flere måleenheder eller som begrænsning af målestoksforholdet til visse dele af ressourcen."@da,
        "Statement of comparative measurements or limitation of the scale to particular parts of the content of a resource are included."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60512> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har adresse på agent"@da,
        "has address of agent"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/addressOfAgent.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/adressePåAgent.da> ;
    reg:name "adressePåAgent"@da,
        "addressOfAgent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60964> ;
    skos:definition "Relaterer en ressourcetil en agents bopælsadresse, forretningsadresse eller arbejdsgivers adresse og/eller en e-mail- eller internetadresse."@da,
        "Relates an agent to an address of an agent's place of residence, business, or employer, headquarters or offices, or an e-mail or internet address."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60514> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har år, hvor grad er tildelt"@da,
        "has year degree granted"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/yearDegreeGranted.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/årHvorGradErTildelt.da> ;
    reg:name "årHvorGradErTildelt"@da,
        "yearDegreeGranted"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60527> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et kalenderår, hvor en institution eller et fakultet har tildelt en kandidat en akademisk grad."@da,
        "Relates a resource to a calendar year in which a granting institution or faculty conferred an academic degree on a candidate."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60519> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har opløsning"@da,
        "has resolution"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/opløsning.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/resolution.en> ;
    reg:name "opløsning"@da,
        "resolution"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60350> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et digitalt billedes skarphed eller finhedsgrad, udtrykt som en måling af pixels i et billede etc."@da,
        "Relates a resource to a clarity or fineness of detail in a digital image, expressed by a measurement of the image in pixels, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60522> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har sporkonfiguration"@da,
        "has track configuration"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/sporkonfiguration.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/trackConfiguration.en> ;
    reg:name "sporkonfiguration"@da,
        "trackConfiguration"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60351> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en konfiguration af lydsporet til en film med lydspor."@da,
        "Relates a reource to a configuration of an audio track on a sound-track film."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60524> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har etableringsår"@da,
        "has date of establishment"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/dateOfEstablishment.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/etableringsår.da> ;
    reg:name "etableringsår"@da,
        "dateOfEstablishment"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60324> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60980> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et år eller en dato hvor en agent blev etableret eller grundlagt."@da,
        "Relates a resource to a date on which an agent was established or founded."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60529> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har fremvisningsformat"@da,
        "has presentation format"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/fremvisningsformat.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/presentationFormat.en> ;
    reg:name "fremvisningsformat"@da,
        "presentationFormat"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60353> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et format, der er anvendt ved fremstillingen af et projiceret billede."@da,
        "Relates a resource to a format used in the production of a projected image."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60532> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har rillekarakteristika"@da,
        "has groove characteristic"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/grooveCharacteristic.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/rillekarakteristika.da> ;
    reg:name "rillekarakteristika"@da,
        "grooveCharacteristic"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60351> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til rillebredde på en analog disc eller rilledybde på en analog cylinder."@da,
        "Relates a resource to a groove width of an analog disc or a groove pitch of an analog cylinder."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60540> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har størrelse på kort etc. - kartografi"@da,
        "has dimensions of map, etc."@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/dimensionsOfMapEtc.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/størrelsePåKortEtcKartografi.da> ;
    reg:name "størrelsePåKortEtcKartografi"@da,
        "dimensionsOfMapEtc"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60539> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et mål for en billedside af et kort etc."@da,
        "Relates a resource to a measurement of a face of a map, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60541> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har størrelse på fast billede"@da,
        "has dimensions of still image"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/dimensionsOfStillImage.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/størrelsePåFastBillede.da> ;
    reg:name "størrelsePåFastBillede"@da,
        "dimensionsOfStillImage"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60539> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et mål for et fast billedes billedområde."@da,
        "Relates a resource to a measurement of the pictorial area of a still image."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60543> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har indspillingskarakteristika"@da,
        "has type of recording"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/indspillingskarakteristika.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/typeOfRecording.en> ;
    reg:name "indspillingskarakteristika"@da,
        "typeOfRecording"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60351> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en metode, der er anvendt til at kode lydindhold til afspilning."@da,
        "Relates a resource to a method used to encode audio content for playback."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60544> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har distributørnavn"@da,
        "has name of distributor"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/distributørnavn.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/nameOfDistributor.en> ;
    reg:name "distributørnavn"@da,
        "nameOfDistributor"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60946> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et navn på agent, der er ansvarlig for distribution af en ressource i publiceret form."@da,
        "Relates a resource to a name of an agent who is responsible for distributing a published resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60545> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har producers navn"@da,
        "has name of producer"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/nameOfProducer.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/producersNavn.da> ;
    reg:name "producersNavn"@da,
        "nameOfProducer"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60949> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et navn på agent, der er ansvarlig for indgravering, fremstilling, konstruktion etc. af ressource i upubliceret form."@da,
        "Relates a resource to a name of an agent who is responsible for inscribing, fabricating, constructing, etc., an unpublished resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60546> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har producentnavn"@da,
        "has name of manufacturer"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/nameOfManufacturer.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/producentnavn.da> ;
    reg:name "producentnavn"@da,
        "nameOfManufacturer"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60948> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et navn på agent, der er ansvarlig for trykning, duplikering, støbning etc. af en ressource i publiceret form."@da,
        "Relates a resource to a name of an agent who is responsible for printing, duplicating, casting, etc., a published resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60547> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har udgivers navn"@da,
        "has name of publisher"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/nameOfPublisher.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/udgiversNavn.da> ;
    reg:name "udgiversNavn"@da,
        "nameOfPublisher"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60950> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et navn på en agent, der er ansvarlig for at publicere, offentliggøre eller udgive en ressource."@da,
        "Relates a resource to a name of an agent who is responsible for publishing, releasing, or issuing a published resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60551> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har filstørrelse"@da,
        "has file size"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/fileSize.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/filstørrelse.da> ;
    reg:name "filstørrelse"@da,
        "fileSize"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60350> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til antal bytes i en digital fil."@da,
        "Relates a resource to a number of bytes in a digital file."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60552> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har konfiguration af afspilningskanaler"@da,
        "has configuration of playback channels"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/configurationOfPlaybackChannels.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/konfigurationAfAfspilningskanaler.da> ;
    reg:name "konfigurationAfAfspilningskanaler"@da,
        "configurationOfPlaybackChannels"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60351> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et antal lydkanaler, der blev anvendt til at lave en indspilning."@da,
        "Relates a resource to a number of sound channels used to make a recording."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60553> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har båndkonfiguration"@da,
        "has tape configuration"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/båndkonfiguration.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/tapeConfiguration.en> ;
    reg:name "båndkonfiguration"@da,
        "tapeConfiguration"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60351> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et antal spor på et lydbånd."@da,
        "Relates a resource to a number of tracks on an audiotape."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60561> a rdf:Property ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/productionMethodForTactileResource.en> ;
    reg:name "productionMethodForTactileResource"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1008> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60560> ;
    skos:definition "Relates a resource to the process used to produce a tactile resource (e.g., embossing, thermoform)."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60562> a rdf:Property ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/productionMethodForManuscript.en> ;
    reg:name "productionMethodForManuscript"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1008> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60560> ;
    skos:definition "Relates a resource to the process used to produce an original manuscript or a copy."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60563> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har horisontal målestok for kartografisk indhold"@da,
        "has horizontal scale of cartographic content"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/horisontalMålestokForKartografiskIndhold.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/horizontalScaleOfCartographicContent.en> ;
    reg:name "horisontalMålestokForKartografiskIndhold"@da,
        "horizontalScaleOfCartographicContent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60565> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et forhold mellem horisontale afstande i et udtryks kartografiske indhold og de virkelige afstande, de repræsenterer."@da,
        "Relates a resource to a ratio of horizontal distances in the cartographic content of a resource to the actual distances they represent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60564> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har målestoksforhold for fast billede eller tredimensionel form"@da,
        "has scale of still image or three-dimensional form"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/målestoksforholdForFastBilledeEllerTredimensionelForm.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/scaleOfStillImageOrThreeDimensionalForm.en> ;
    reg:name "målestoksforholdForFastBilledeEllerTredimensionelForm"@da,
        "scaleOfStillImageOrThreeDimensionalForm"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60565> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et forhold mellem et fast billede eller en tredimensionel form i et udtryk og dimensionerne for den ting, billedet eller formen repræsenterer."@da,
        "Relates a resource to a ratio of the dimensions of a still image or three-dimensional form contained or embodied in a resource to the dimensions of the thing it represents."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60567> a rdf:Property ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/generationOfAudioRecording.en> ;
    reg:name "generationOfAudioRecording"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1008> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60568> ;
    skos:definition "Relates a resource to the relationship between an original audio carrier and the carrier of a reproduction made from the original (e.g., a tape duplication master, a test pressing)."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60569> a rdf:Property ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/generationOfDigitalResource.en> ;
    reg:name "generationOfDigitalResource"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1008> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60568> ;
    skos:definition "Relates a resource to the relationship between an original carrier of a digital resource and the carrier of a reproduction made from the original (e.g., a derivative master)."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60570> a rdf:Property ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/generationOfMotionPictureFilm.en> ;
    reg:name "generationOfMotionPictureFilm"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1008> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60568> ;
    skos:definition "Relates a resource to the relationship between an original carrier of a motion picture film resource and the carrier of a reproduction made from the original (e.g., a reference print)."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60571> a rdf:Property ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/generationOfVideotape.en> ;
    reg:name "generationOfVideotape"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1008> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60568> ;
    skos:definition "Relates a resource to the relationship between an original carrier of a videotape resource and the carrier of a reproduction made from the original (e.g., a show copy)."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60572> a rdf:Property ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/generationOfMicroform.en> ;
    reg:name "generationOfMicroform"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1008> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60568> ;
    skos:definition "Relates a resource to the relationship between an original microform carrier and the carrier of a reproduction made from the original (e.g., a printing master)."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60579> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har vertikal skala for kartografisk indhold"@da,
        "has vertical scale of cartographic content"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/verticalScaleOfCartographicContent.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/vertikalSkalaForKartografiskIndhold.da> ;
    reg:name "vertikalSkalaForKartografiskIndhold"@da,
        "verticalScaleOfCartographicContent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60565> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en koteskala eller skala for vertikal dimension for en ressources kartografiske indhold."@da,
        "Relates a resource to a scale of elevation or vertical dimension of the cartographic content of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60585> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har projektionshastighed"@da,
        "has projection speed"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/projectionSpeed.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/projektionshastighed.da> ;
    reg:name "projektionshastighed"@da,
        "projectionSpeed"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60353> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en hastighed, ved hvilken en projiceret bærer skal betjenes for at producere det ønskede levende billede."@da,
        "Relates a resource to a speed at which a projected carrier must be operated to produce the moving image intended."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60586> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har omdrejningshastighed"@da,
        "has playing speed"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/omdrejningshastighed.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/playingSpeed.en> ;
    reg:name "omdrejningshastighed"@da,
        "playingSpeed"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60351> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en hastighed, som en lydbærer skal betjenes ved for at producere den ønskede lyd."@da,
        "Relates a resource to a speed at which an audio carrier must be operated to produce the sound intended."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60591> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har parallel hovedtitel for underserie"@da,
        "has parallel title proper of subseries"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/parallelHovedtitelForUnderserie.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/parallelTitleProperOfSubseries.en> ;
    reg:name "parallelHovedtitelForUnderserie"@da,
        "parallelTitleProperOfSubseries"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60590> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en hovedtitel for en underserie på et andet sprog og/eller i et andet alfabet."@da,
        "Relates a resource to a title proper of a subseries in another language or script."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60594> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har optagemedie"@da,
        "has recording medium"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/optagemedie.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/recordingMedium.en> ;
    reg:name "optagemedie"@da,
        "recordingMedium"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60351> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en type af medie, der er anvendt til at optage lyd på en lydbærer."@da,
        "Relates a resource to a type of medium used to record sound on an audio carrier."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60596> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har basismateriale"@da,
        "has base material"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/baseMaterial.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/basismateriale.da> ;
    reg:name "basismateriale"@da,
        "baseMaterial"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60995> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en manifestations underliggende fysiske materiale."@da,
        "Relates a resource to an underlying physical material of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60597> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har nøgletitel"@da,
        "has key title"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/keyTitle.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/nøgletitel.da> ;
    reg:name "nøgletitel"@da,
        "keyTitle"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60369> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et unikt navn, der gives til en ressource af et ISSN-registreringsorgan."@da,
        "Relates a resource to a unique name assigned to a resource by an ISSN registration agency."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60629> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har ansat"@da,
        "has employee"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/ansat.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/employee.en> ;
    reg:name "ansat"@da,
        "employee"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60679> ;
    skos:definition "Relaterer en agent der er ansat af en agent til en agent."@da,
        "Relates an agent employed by an agent to an agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60631> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er forvalter af"@da,
        "is custodian of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/custodianOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/forvalterAf.da> ;
    reg:name "forvalterAf"@da,
        "custodianOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60402> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der er lovligt berettiget til at have en ressource i depot til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for legal custody."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60648> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har medlem af"@da,
        "has member of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/medlemAf.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/memberOf.en> ;
    reg:name "medlemAf"@da,
        "memberOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60697> ;
    skos:definition "Relaterer en agent som en agent er medlem af til en agent."@da,
        "Relates an agent of which an agent is a member to an agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60676> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har sponsor"@da,
        "has sponsor"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/sponsor.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/sponsor.en> ;
    reg:name "sponsor"@da,
        "sponsor"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60688> ;
    skos:definition "Relaterer en agent der sponsorerer en agent til en agent."@da,
        "Relates an agent sponsoring an agent to an agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60679> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har arbejdsgiver"@da,
        "has employer"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/arbejdsgiver.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/employer.en> ;
    reg:name "arbejdsgiver"@da,
        "employer"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60629> ;
    skos:definition "Relaterer en agent der ansætter en agent til en agent."@da,
        "Relates an agent who employs an agent to an agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60680> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har hierarkisk overordnet"@da,
        "has hierarchical superior"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/hierarchicalSuperior.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/hierarkiskOverordnet.da> ;
    reg:name "hierarkiskOverordnet"@da,
        "hierarchicalSuperior"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60681> ;
    skos:definition "Relaterer en agent der er hierarkisk overordnet en anden agent til en agent."@da,
        "Relates an agent who is hierarchically superior to a related agent to an agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60681> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har hierarkisk underordnet"@da,
        "has hierarchical subordinate"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/hierarchicalSubordinate.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/hierarkiskUnderordnet.da> ;
    reg:name "hierarkiskUnderordnet"@da,
        "hierarchicalSubordinate"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60680> ;
    skos:definition "Relaterer en agent der er underordnet en agent til en agent."@da,
        "Relates an agent who is subordinate to a related agent to an agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60682> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har sammenlagt korporation"@da,
        "has mergee"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/mergee.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/sammenlagtKorporation.da> ;
    reg:name "sammenlagtKorporation"@da,
        "mergee"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60682> ;
    skos:definition "Relaterer en agent der er sammenlagt med en anden agent for at skabe en tredje agent til en agent."@da,
        "Relates an agent who merged with a related agent to form a third to an agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60683> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har forgænger"@da,
        "has predecessor"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/forgænger.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/predecessor.en> ;
    reg:name "forgænger"@da,
        "predecessor"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60686> ;
    skos:definition "Relaterer en agent der går forud for en anden agent til en agent."@da,
        "Relates an agent who precedes a related agent to an agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60684> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har produkt af sammenlægning"@da,
        "has product of merger"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/productOfMerger.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/produktAfSammenlægning.da> ;
    reg:name "produktAfSammenlægning"@da,
        "productOfMerger"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60736> ;
    skos:definition "Relaterer en agent der er resultatet af en sammenlægning af to eller flere andre agenter til en agent."@da,
        "Relates an agent who resulted from a merger of two or more other agents to an agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60685> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har produkt af en opsplitning"@da,
        "has product of split"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/productOfSplit.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/produktAfOpsplitning.da> ;
    reg:name "produktAfOpsplitning"@da,
        "productOfSplit"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60733> ;
    skos:definition "Relaterer en agent der er resultatet af en opsplitning af to eller flere andre agenter til en agent."@da,
        "Relates an agent who resulted from a split or division of a related agent to an agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60686> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har efterfølger"@da,
        "has successor"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/efterfølger.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/successor.en> ;
    reg:name "efterfølger"@da,
        "successor"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60683> ;
    skos:definition "Relaterer en agent der efterfølger eller kommer efter en anden agent til en agent."@da,
        "Relates an agent who succeeds or follows a related agent to an agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60687> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har grundlagt entitet"@da,
        "has founded entity"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/foundedEntity.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/grundlagtEntitet.da> ;
    reg:name "grundlagtEntitet"@da,
        "foundedEntity"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60694> ;
    skos:definition "Relaterer en agent der er grundlagt af en agent til en agent."@da,
        "Relates an agent who an agent founded to an agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60688> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har sponsoreret entitet"@da,
        "has sponsored entity"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/sponosreretEntitet.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/sponsoredEntity.en> ;
    reg:name "sponosreretEntitet"@da,
        "sponsoredEntity"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60676> ;
    skos:definition "Relaterer en agent som en agent sponsorerer til en agent."@da,
        "Relates an agent who an agent sponsors to an agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60694> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har grundlægger"@da,
        "has founder"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/founder.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/grundlægger.da> ;
    reg:name "grundlægger"@da,
        "founder"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60687> ;
    skos:definition "Relaterer en agent der har grundlagt en agent til en agent."@da,
        "Relates an agent who founded an agent to an agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60697> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har medlem af"@da,
        "has member"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/medlemAf.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/member.en> ;
    reg:name "medlemAf"@da,
        "member"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60648> ;
    skos:definition "Relaterer en agent der er medlem af en agent til en agent."@da,
        "Relates an agent who is a member of an agent to an agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60733> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har forgænger til opsplitning"@da,
        "has predecessor of split"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/forgængerTilOpsplitning.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/predecessorOfSplit.en> ;
    reg:name "forgængerTilOpsplitning"@da,
        "predecessorOfSplit"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60685> ;
    skos:definition "Relaterer en agent der blev opdelt eller opsplittet i en anden agent til en agent."@da,
        "Relates an agent who split or divided into a related agent to an agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60736> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har del af sammenlægning"@da,
        "has component of merger"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/componentOfMerger.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/delAfSammenlægning.da> ;
    reg:name "delAfSammenlægning"@da,
        "componentOfMerger"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60684> ;
    skos:definition "Relaterer en agent der har dannet en anden agent gennem sammenlægning med en eller flere andre agenter til en agent."@da,
        "Relates an agent who formed a related agent by merging with one or more other agents to an agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60767> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har detaljer om anvendt materiale"@da,
        "has details of applied material"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60774> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/detailsOfAppliedMaterial.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/detaljerOmAnvendtMateriale.da> ;
    reg:name "detaljerOmAnvendtMateriale"@da,
        "detailsOfAppliedMaterial"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til detaljer om et fysisk eller kemisk stof, der er påført en ressources basismateriale."@da,
        "Relates a resource to details of a physical or chemical substance applied to a base material of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60770> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har detaljer om transmissionsstandard"@da,
        "has details of broadcast standard"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/detailsOfBroadcastStandard.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/detaljerOmTransmissionsstandard.da> ;
    reg:name "detaljerOmTransmissionsstandard"@da,
        "detailsOfBroadcastStandard"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60801> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til detaljer om system, der anvendes til at formatere en videoressource til tv-transmission"@da,
        "Relates a resource to details of a system used to format a video resource for television broadcast."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60771> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har detaljer om konfiguration af afspilningskanaler"@da,
        "has details of configuration of playback channels"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/detailsOfConfigurationOfPlaybackChannels.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/detaljerOmKonfigurarationfAfspilningskanaler.da> ;
    reg:name "detaljerOmKonfigurarationfAfspilningskanaler"@da,
        "detailsOfConfigurationOfPlaybackChannels"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60796> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til detaljer om et antal af lydkanaler, der blev anvendt til en indspilning"@da,
        "Relates a resource to details of a number of sound channels used to make a recording."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60773> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har detaljer om digital repræsentation af kartografisk indhold"@da,
        "has details of digital representation of cartographic content"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/detailsOfDigitalRepresentationOfCartographicContent.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/detaljerOmDigitalRepræsentationAfKartografiskIndhold.da> ;
    reg:name "detaljerOmDigitalRepræsentationAfKartografiskIndhold"@da,
        "detailsOfDigitalRepresentationOfCartographicContent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60772> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til detaljer om kodning af geospatiale oplysningerer i en kartografisk ressource."@da,
        "Relates a resource to details of an encoding of geospatial information in a cartographic resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60774> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har detaljer om emulsion på mikrofilm og mikrofiche"@da,
        "has details of emulsion on microfilm and microfiche"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/detailsOfEmulsionOnMicrofilmAndMicrofiche.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/detaljerOmEmulsionPåMikrofilmOgMikrofiche.da> ;
    reg:name "detaljerOmEmulsionPåMikrofilmOgMikrofiche"@da,
        "detailsOfEmulsionOnMicrofilmAndMicrofiche"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60767> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til detaljer om opslæmmede lysfølsomme kemikalier, der er anvendt som belægning på en mikrofilm eller mikrofiche"@da,
        "Relates a resource to details of a suspension of light-sensitive chemicals used as a coating on a microfilm or microfiche."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60775> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har detaljer om kodningsformat"@da,
        "has details of encoding format"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/detailsOfEncodingFormat.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/detaljerOmKodningsformat.da> ;
    reg:name "detaljerOmKodningsformat"@da,
        "detailsOfEncodingFormat"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60772> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til detaljer om skema, standard etc., der anvendes til kodning af en ressources digitale indhold."@da,
        "Relates a resource to details of a schema, standard, etc., used to encode the digital content of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60776> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har detaljer om filtype"@da,
        "has details of file type"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/detailsOfFileType.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/detaljerOmFiltype.da> ;
    reg:name "detaljerOmFiltype"@da,
        "detailsOfFileType"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60772> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til detaljer om typen af dataindhold kodet i en computerfil."@da,
        "Relates a resource to details of a general type of data content encoded in a computer file."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60778> a rdf:Property ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/detailsOfGenerationOfAudioRecording.en> ;
    reg:name "detailsOfGenerationOfAudioRecording"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1008> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60803> ;
    skos:definition "Relates a resource to details of the relationship between an original audio carrier and the carrier of a reproduction made from the original (e.g., a tape duplication master, a test pressing)."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60779> a rdf:Property ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/detailsOfGenerationOfDigitalResource.en> ;
    reg:name "detailsOfGenerationOfDigitalResource"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1008> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60803> ;
    skos:definition "Relates a resource to details of the relationship between an original carrier of a digital resource and the carrier of a reproduction made from the original (e.g., a derivative master)."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60780> a rdf:Property ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/detailsOfGenerationOfMicroform.en> ;
    reg:name "detailsOfGenerationOfMicroform"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1008> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60803> ;
    skos:definition "Relates a resource to details of the relationship between an original microform carrier and the carrier of a reproduction made from the original (e.g., a printing master)."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60781> a rdf:Property ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/detailsOfGenerationOfMotionPictureFilm.en> ;
    reg:name "detailsOfGenerationOfMotionPictureFilm"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1008> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60803> ;
    skos:definition "Relates a resource to details of the relationship between an original carrier of a motion picture film resource and the carrier of a reproduction made from the original (e.g., a reference print)."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60782> a rdf:Property ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/detailsOfGenerationOfVideotape.en> ;
    reg:name "detailsOfGenerationOfVideotape"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1008> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60803> ;
    skos:definition "Relates a resource to details of the relationship between an original carrier of a videotape resource and the carrier of a reproduction made from the original (e.g., a show copy)."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60783> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har detaljer om rillekarakteristika"@da,
        "has details of groove characteristic"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/detailsOfGrooveCharacteristic.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/detaljerOmRillekarakteristika.da> ;
    reg:name "detaljerOmRillekarakteristika"@da,
        "detailsOfGrooveCharacteristic"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60796> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til detaljer om rillebredden på en analog disk eller rilledybden på en analog cylinder."@da,
        "Relates a resource to details of a groove width of an analog disc or a groove pitch of an analog cylinder."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60792> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har detaljer om projektionskarakteristika for film"@da,
        "has details of projection characteristic of motion picture film"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60793> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/detailsOfProjectionCharacteristicOfMotionPictureFilm.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/detaljerOmProjektionskarakteristikaForFilm.da> ;
    reg:name "detaljerOmProjektionskarakteristikaForFilm"@da,
        "detailsOfProjectionCharacteristicOfMotionPictureFilm"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til detaljer om teknisk specifikation relateret til projektion af en film."@da,
        "Relates a resource to details of a technical specification relating to the projection of a motion picture film."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60793> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har detaljer om projektionshastighed"@da,
        "has details of projection speed"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/detailsOfProjectionSpeed.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/detaljerOmProjektionshastighed.da> ;
    reg:name "detaljerOmProjektionshastighed"@da,
        "detailsOfProjectionSpeed"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60792> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til detaljer om den hastighed, som en projiceret bærer skal betjenes ved for at producere det ønskede levende billede."@da,
        "Relates a resource to details of a speed at which a projected carrier must be operated to produce the moving image intended."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60794> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har detaljer om optagemedie"@da,
        "has details of recording medium"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/detailsOfRecordingMedium.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/detaljerOmOptagemedie.da> ;
    reg:name "detaljerOmOptagemedie"@da,
        "detailsOfRecordingMedium"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60796> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til detaljer om det optagemedie, der er anvendt til at optage lyd på en lydbærer."@da,
        "Relates a resource to details of a type of medium used to record sound on an audio carrier."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60797> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har detaljer om særlige afspilningskarakteristika"@da,
        "has details of special playback characteristic"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/detailsOfSpecialPlaybackCharacteristic.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/detaljerOmSærligeAfspilningskarakteristika.da> ;
    reg:name "detaljerOmSærligeAfspilningskarakteristika"@da,
        "detailsOfSpecialPlaybackCharacteristic"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60796> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til detaljer om et equalizersystem, støjdæmpningssystem etc., der er anvendt til at lave en lydoptagelse."@da,
        "Relates a resource to details of an equalization system, noise reduction system, etc., used in making an audio recording."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60798> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har detaljer om båndkonfiguration"@da,
        "has details of tape configuration"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/detailsOfTapeConfiguration.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/detaljerOmBåndkonfiguration.da> ;
    reg:name "detaljerOmBåndkonfiguration"@da,
        "detailsOfTapeConfiguration"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60796> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til detaljer om antal spor på et lydbånd."@da,
        "Relates a resource to details of a number of tracks on an audiotape."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60799> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har detaljer om lydsporskonfiguration"@da,
        "has details of track configuration"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/detailsOfTrackConfiguration.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/detaljerOmLydsporskonfiguration.da> ;
    reg:name "detaljerOmLydsporskonfiguration"@da,
        "detailsOfTrackConfiguration"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60796> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til detaljer om konfiguration af lydsporet til en film med soundtrack."@da,
        "Relates a resource to details of a configuration of the audio track on a sound-track film."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60800> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har detaljer om indspilningskarakteristika"@da,
        "has details of type of recording"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/detailsOfTypeOfRecording.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/detaljerOmIndspilningskarakteristika.da> ;
    reg:name "detaljerOmIndspilningskarakteristika"@da,
        "detailsOfTypeOfRecording"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60796> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til detaljer om den metode, der er anvendt til at kode lydindhold til afspilning."@da,
        "Relates a resource to details of a method used to encode audio content for playback."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60802> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har detaljer om videoformat"@da,
        "has details of video format"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/detailsOfVideoFormat.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/detaljerOmVideoformat.da> ;
    reg:name "detaljerOmVideoformat"@da,
        "detailsOfVideoFormat"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60801> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til detaljer om standard etc., der anvendes til kodning af en ressources analoge videoindhold."@da,
        "Relates a resource to details of a standard, etc., used to encode the analog video content of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60807> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har dimittend"@da,
        "has graduate"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/dimittend.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/graduate.en> ;
    reg:name "dimittend"@da,
        "graduate"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60808> ;
    skos:definition "Relaterer en agent til en agent der modtager en akademsk grad fra en institution eller fakultet, der tildeler en akademisk grad."@da,
        "Relates an agent to an agent who receives an academic degree from a granting institution or faculty."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60808> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er dimittend fra"@da,
        "is graduate of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/dimittendFra.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/graduateOf.en> ;
    reg:name "dimittendFra"@da,
        "graduateOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60807> ;
    skos:definition "Relaterer en agent til en institution eller fakultet, der har tildelt en akademisk grad til en agent."@da,
        "Relates an agent to an institution or faculty that granted an academic degree to an agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60817> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er producer af en upubliceret ressource af"@da,
        "is producer of unpublished resource of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/producerAfUpubliceretResssourceAf.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/producerOfUnpublishedResourceOf.en> ;
    reg:name "producerAfUpubliceretResssourceAf"@da,
        "producerOfUnpublishedResourceOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60440> ;
    skos:definition "Relaterer agent der er ansvarlig for at indgravere, fremstille, konstruere etc. til en ressource,"@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for inscribing, fabrication, construction, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60818> a rdf:Property ;
    rdfs:label "alternativ kronologisk betegnelse for første nummer eller del af en sekvens"@da,
        "has alternative chronological designation of first issue or part of sequence"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/alternativKronologiskBetegnelseForFørsteNummerEllerDelAfEnSekvens.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/alternativeChronologicalDesignationOfFirstIssueOrPartOfSequence.en> ;
    reg:name "alternativKronologiskBetegnelseForFørsteNummerEllerDelAfEnSekvens"@da,
        "alternativeChronologicalDesignationOfFirstIssueOrPartOfSequence"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60533> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et andet eller efterfølgende nummereringssystem i form af en datering på første nummer eller del af nummereringssekvensen for et periodikum."@da,
        "Relates a resource to a second or subsequent system of numbering presented in the form of a date on the first issue or part of a sequence of numbering for a serial."@en ;
    skos:scopeNote "Betegnelsen omfatter et år; år og måned; måned, dag og år. En alternativ kronologisk betegnelse kan omfatte en dato i en anden kalender."@da,
        "Designation includes a year; year and month; month, day, and year. An alternative chronological designation may include a date in a different calendar."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60819> a rdf:Property ;
    rdfs:label "alternativ kronologisk betegnelse for sidste nummer eller del af en sekvens"@da,
        "has alternative chronological designation of last issue or part of sequence"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/alternativKronologiskBetegnelseForSidsteNummerEllerDelAfEnSekvens.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/alternativeChronologicalDesignationOfLastIssueOrPartOfSequence.en> ;
    reg:name "alternativKronologiskBetegnelseForSidsteNummerEllerDelAfEnSekvens"@da,
        "alternativeChronologicalDesignationOfLastIssueOrPartOfSequence"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60533> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et andet eller efterfølgende nummereringssystem i form af en datering på sidste nummer eller del af nummereringssekvensen for et periodikum."@da,
        "Relates a resource to a second or subsequent system of numbering presented in the form of a date on the last issue or part of a sequence of numbering for a serial."@en ;
    skos:scopeNote "Betegnelsen omfatter et år; år og måned; måned, dag og år. En alternativ kronologisk betegnelse kan omfatte en dato i en anden kalender."@da,
        "Designational includes a year; year and month; month, day, and year. An alternative chronological designation may include a date in a different calendar."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60820> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har alternativ numerisk og/eller alfabetisk betegnelse for første nummer eller del af en sekvens"@da,
        "has alternative numeric and/or alphabetic designation of first issue or part of sequence"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/alternativNumeriskOgEllerAlfabetiskBetegnelseForFørsteNummerEllerDelAfEnSekvens.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/alternativeNumericAndOrAlphabeticDesignationOfFirstIssueOrPartOfSequence.en> ;
    reg:name "alternativNumeriskOgEllerAlfabetiskBetegnelseForFørsteNummerEllerDelAfEnSekvens"@da,
        "alternativeNumericAndOrAlphabeticDesignationOfFirstIssueOrPartOfSequence"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60533> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et andet eller efterfølgende nummereringssystem i numerisk og/eller alfabetisk form på første nummer eller del af nummereringssekvensen for et periodikum."@da,
        "Relates a resource to a second or subsequent system of numbering presented in numeric or alphabetic form on the first issue or part of a sequence of numbering for a serial."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60821> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har alternativ numerisk og/eller alfabetisk betegnelse for sidste nummer eller del af en sekvens"@da,
        "has alternative numeric and/or alphabetic designation of last issue or part of sequence"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/alternativNumeriskOgEllerAlfabetiskBetegnelseForSidsteNummerEllerDelAfEnSekvens.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/alternativeNumericAndOrAlphabeticDesignationOfLastIssueOrPartOfSequence.en> ;
    reg:name "alternativNumeriskOgEllerAlfabetiskBetegnelseForSidsteNummerEllerDelAfEnSekvens"@da,
        "alternativeNumericAndOrAlphabeticDesignationOfLastIssueOrPartOfSequence"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60533> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et andet eller efterfølgende nummereringssystem i numerisk og/eller alfabetisk form på sidste nummer eller del af nummereringssekvensen for et periodikum."@da,
        "Relates a resource to a second or subsequent system of numbering presented in numeric or alphabetic form on the last issue or part of a sequence of numbering for a serial."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60857> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har assistent"@da,
        "has assistant"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/assistant.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/assistent.da> ;
    reg:name "assistent"@da,
        "assistant"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60853> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60588> ;
    skos:definition "Relaterer en agent til en kollega, der hjælper en anden agent."@da,
        "Relates an agent to a colleague who helps a related agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60868> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har note om identifikator for ressourcen"@da,
        "has note on identifier for resource"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/noteOmIdentifikatorForRessourcen.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/noteOnIdentifierForResource.en> ;
    reg:name "noteOmIdentifikatorForRessourcen"@da,
        "noteOnIdentifierForResource"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60470> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en note, der giver oplysninger om identifikatorer for ressourcen, der ikke fremgår af identifikatorangivelsen for ressourcen."@da,
        "Relates a resource to a note providing information on an identifier for a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60901> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har absorberet agent"@da,
        "has absorbed agent"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/absorbedAgent.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/absorberetAgent.da> ;
    reg:name "absorberetAgent"@da,
        "absorbedAgent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60902> ;
    skos:definition "Relaterer en agent til en agent, der var absorberet af en anden agent."@da,
        "Relates an agent to an agent who was absorbed by a related agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60902> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har indlemmende agent"@da,
        "has absorbing agent"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/absorbingAgent.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/indlemmendeAgent.da> ;
    reg:name "indlemmendeAgent"@da,
        "absorbingAgent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60901> ;
    skos:definition "Relaterer en agent til en agent, der indlemmede en anden agent."@da,
        "Relates an agent to an agent who absorbed a related agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60903> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har konference afholdt i fællesskab"@da,
        "has jointly held conference"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/jointlyHeldConference.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/konferenceAfholdtIFællesskab.da> ;
    reg:name "konferenceAfholdtIFællesskab"@da,
        "jointlyHeldConference"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60903> ;
    skos:definition "Relaterer en konference til en konference, der afholdes i fællesskab med en anden konference."@da,
        "Relates a conference to a conference that is jointly held with a related conference."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60904> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har detaljer om regional kodning"@da,
        "has details of regional encoding"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/detailsOfRegionalEncoding.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/detaljerOmRegionalKodning.da> ;
    reg:name "detaljerOmRegionalKodning"@da,
        "detailsOfRegionalEncoding"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60772> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til detaljer om en kode, der identificerer den region i verden, som en videodisc er kodet til, og som forhindrer, at videodiscen bliver spillet på en afspiller solgt i en anden region."@da,
        "Relates a resource to details of a designation for one or more regions of the world for which a videodisc or video game carrier is encoded, indicating that playback is restricted to a device configured to decode it."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60905> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har note om optagelse"@da,
        "has note on capture"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/noteOmOptagelse.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/noteOnCapture.en> ;
    reg:name "noteOmOptagelse"@da,
        "noteOnCapture"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60470> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en note der giver oplysninger knyttet til optagelse, indspilning etc. af indholdet af en ressource."@da,
        "Relates a resource to a note providing information associated with the recording, filming, etc., of the content of a resource."@en ;
    skos:scopeNote "Note om optagelse omfatter forhold såsom live- eller studieoptagelse, anvendt udstyr etc."@da,
        "Note on capture includes the circumstances such as a live or studio recording, the equipment used, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60942> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is assigner agent of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/assignerAgentOf.en> ;
    reg:name "assignerAgentOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60943> ;
    skos:definition "Relates an agent to a nomen that is assigned to an entity by an agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60943> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is assigned by agent"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/assignedByAgent.en> ;
    reg:name "assignedByAgent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60942> ;
    skos:definition "Relates a nomen to an agent who assigns a nomen to an entity."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60945> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has fingerprint"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/fingerprint.en> ;
    reg:name "fingerprint"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60052> ;
    skos:definition "Relates a resource to an identifier for resource that consists of a group of characters from specified locations in a resource combined with a date of publication or other element."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60946> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is name of distributor of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/nameOfDistributorOf.en> ;
    reg:name "nameOfDistributorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60544> ;
    skos:definition "Relates a nomen to a resource that involves a responsibility for distributing a published resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60948> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is name of manufacturer of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/nameOfManufacturerOf.en> ;
    reg:name "nameOfManufacturerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60546> ;
    skos:definition "Relates a nomen to a resource that involves a responsibility for printing, duplicating, casting, etc., a published resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60949> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is name of producer of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/nameOfProducerOf.en> ;
    reg:name "nameOfProducerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60545> ;
    skos:definition "Relates a nomen to a resource that involves a responsibility for inscribing, fabricating, constructing, etc., an unpublished resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60950> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is name of publisher of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/nameOfPublisherOf.en> ;
    reg:name "nameOfPublisherOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60547> ;
    skos:definition "Relates a nomen to a resource that involves a responsibility for publishing, releasing, or issuing a published resources."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60956> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has note on agent"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/noteOnAgent.en> ;
    reg:name "noteOnAgent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60936> ;
    skos:definition "Relates an agent to a broad unstructured description of one or more attributes of an agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60964> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is address of agent of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/addressOfAgentOf.en> ;
    reg:name "addressOfAgentOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60512> .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60986> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is date of usage of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/dateOfUsageOf.en> ;
    reg:name "dateOfUsageOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60075> ;
    skos:definition "Relates a timespan to an appellation of an entity used during a timespan."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60991> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is epoch of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/epochOf.en> ;
    reg:name "epochOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60472> ;
    skos:definition "Relates a timespan to a resource that refers to measurements of position for a body or orientation for an orbit."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60992> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is equinox of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/equinoxOf.en> ;
    reg:name "equinoxOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60506> ;
    skos:definition "Relates a timespan to a resource that uses a point of intersection of the ecliptic and the celestial equator, occupied by the sun when its declination is 0°."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60996> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is prominent member of agent of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/prominentMemberOfFamilyOf.en> ;
    reg:name "prominentMemberOfAgentOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60362> ;
    skos:definition "Relates an agent to an agent who has a well-known individual as a member."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60997> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is location of conference, etc. of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/locationOfConferenceEtcOf.en> ;
    reg:name "locationOfConferenceEtcOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60107> ;
    skos:definition "Relates a place to a conference, exhibition, or other event that gives rise to a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60999> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is country associated with agent of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/countryAssociatedWithAgent.en> ;
    reg:name "countryAssociatedWithAgent" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60063> ;
    skos:definition "Relates a place to an agent who is identified with a country."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61046> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has lyrics work"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/lyricsResource.en> ;
    reg:name "lyricsResource" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61047> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61045> ;
    skos:definition "Relates a resource to a resource "@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61051> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is spoken word for work"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/spokenWordForResource.en> ;
    reg:name "spokenWordForResource" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60198> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61049> .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61052> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is sounds for work"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/soundsForResource.en> ;
    reg:name "soundsForResource" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60198> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61050> .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61056> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is sequential version of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/sequentialVersionOf.en> ;
    reg:name "sequentialVersionOf" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61054> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61055> ;
    skos:definition "Relates a resource to a resource that has an extension plan that is changed from integrating indeterminate to successive indeterminate to create a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61064> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is language version of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/languageVersionOf.en> ;
    reg:name "languageVersionOf" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61060> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61061> ;
    skos:definition "Relates a resource to a resource that has a language audience that is changed to create a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61065> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is regional version of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/regionalVersionOf.en> ;
    reg:name "regionalVersionOf" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61060> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61062> ;
    skos:definition "Relates a resource to a resource that has a regional audience that is changed to create a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61066> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is carrier version of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/carrierVersionOf.en> ;
    reg:name "carrierVersionOf" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61060> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61063> ;
    skos:definition "Relates a resource to a resource that has a carrier that is changed to create a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61072> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is transformation by style of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/transformationByStyleOf.en> ;
    reg:name "transformationByStyleOf" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61070> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61071> ;
    skos:definition "Relates a resource to a resource that has a style that is changed to create a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61074> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is transformation by genre of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/transformationByGenreOf.en> ;
    reg:name "transformationByGenreOf" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61070> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61073> ;
    skos:definition "Relates a resource to a resource that has a genre that is changed to create a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61075> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is serialized version of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/serializedVersionOf.en> ;
    reg:name "serializedVersionOf" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61054> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61057> ;
    skos:definition "Relates a resource to a resource that has an extension plan that is changed from successive determinate to static to create a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61076> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is static version of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/staticVersionOf.en> ;
    reg:name "staticVersionOf" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61054> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61058> ;
    skos:definition "Relates a resource to a resource that has an extension plan that is changed from static to integrated to create a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61093> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is criminal defendant of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/criminalDefendantOf.en> ;
    reg:name "criminalDefendantOf" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60698> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61092> ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for being accused in a criminal proceeding."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61095> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is civil defendant of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/civilDefendantOf.en> ;
    reg:name "civilDefendantOf" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60698> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61094> ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for being sued in a civil proceeding."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60001> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er respondent i"@da,
        "is respondent of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/respondentI.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/respondentOf.en> ;
    reg:name "respondentI"@da,
        "respondentOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60672> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60045> ;
    skos:definition "Relaterer en kandidat til en akademisk grad, der forsvarer eller opponerer mod en tese, der er fremsat af præses i et akademisk afhandlingsforsvar til en ressource."@da,
        "Relates a candidate for a degree who defends or opposes a thesis provided by a praeses in an academic disputation to a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60002> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er tildelende institution for"@da,
        "is degree granting institution of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/degreeGrantingInstitutionOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/tildelendeInstitutionFor.da> ;
    reg:name "tildelendeInstitutionFor"@da,
        "degreeGrantingInstitutionOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60602> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60060> ;
    skos:definition "Relaterer en korporation der tildeler en akademisk grad til en ressource."@da,
        "Relates an agent granting an academic degree to a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60003> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er værtsinstitution for"@da,
        "is host institution of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/hostInstitutionOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/værtsinstitutionFor.da> ;
    reg:name "værtsinstitutionFor"@da,
        "hostInstitutionOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60602> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60061> ;
    skos:definition "Relaterer en korporation, der afholder en event, udstilling, konference, etc., der fører til en ressource til en ressource."@da,
        "Relates an agent hosting an event, exhibit, conference, etc., which gave rise to a resource to a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60004> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er produktionsselskab for"@da,
        "is production company of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/productionCompanyOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/produktionsselskabFor.da> ;
    reg:name "produktionsselskabFor"@da,
        "productionCompanyOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60602> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60062> ;
    skos:definition "Relaterer en korporation, der er ansvarlig for økonomisk, teknisk og organisatorisk ledelse af en produktion beregnet til scene, lærred, lydoptagelse, tv, webcast etc. til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for managing the financial, technical, and organizational aspects of a production for stage, screen, sound recording, television, webcast, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60005> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er retsinstans underlagt"@da,
        "is court governed of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/courtGovernedOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/retsinstansUnderlagt.da> ;
    reg:name "retsinstansUnderlagt"@da,
        "courtGovernedOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60602> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60065> ;
    skos:definition "Relaterer en retsinstans underlagt retsregler, uanset hvad deres officiele art er til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource of a court governed by court rules, regardless of their official nature to a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60006> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er samler af"@da,
        "is collector of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/collectorOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/samlerAf.da> ;
    reg:name "samlerAf"@da,
        "collectorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60604> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60066> ;
    skos:definition "Relaterer en kurator der sammenfører ressourcer fra forskellige kilder, som så bliver arrangeret, beskrevet og katalogiseret som en samling til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource brought together with resources from various sources that are arranged, described, and catalogued as a collection."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60007> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er samlingsregistrator af"@da,
        "is collection registrar of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/collectionRegistrarOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/samlingsregistratorAf.da> ;
    reg:name "samlingsregistratorAf"@da,
        "collectionRegistrarOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60604> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60067> ;
    skos:definition "Relaterer en kurator der lister eller opstiller ressourcerne i en samlingsressource, som fx en samling af ressourcer til en ressource."@da,
        "Relates a curator to a resource that is listed or inventoried in an aggregate resource such as a collection of resources."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60008> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er depositor af"@da,
        "is depositor of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/depositorAf.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/depositorOf.en> ;
    reg:name "depositorAf"@da,
        "depositorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60628> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60068> ;
    skos:definition "Relaterer en nuværende ejer af en ressource deponeret i forvaring hos en anden agent, men der beholder det oprindelige ejerskab til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that is deposited into the custody of another agent without transferring ownership."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60009> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er filminstruktør af"@da,
        "is film director of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/filmDirectorOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/filminstruktørAf.da> ;
    reg:name "filminstruktørAf"@da,
        "filmDirectorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60673> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60084> ;
    skos:definition "Relaterer en instruktør der er ansvarlig for ledelse og tilsyn med en filmoptagelse til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for the general management and supervision of a filmed performance."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60010> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er radioinstruktør af"@da,
        "is radio director of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/radioDirectorOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/radioinstruktørAf.da> ;
    reg:name "radioinstruktørAf"@da,
        "radioDirectorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60673> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60085> ;
    skos:definition "Relaterer en instruktør der er ansvarlig for ledelse og tilsyn med et radioprogram til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for the general management and supervision of a radio program."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60011> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er tv-instruktør af"@da,
        "is television director of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/televisionDirectorOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/tvinstruktørAf.da> ;
    reg:name "tvinstruktørAf"@da,
        "televisionDirectorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60673> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60086> ;
    skos:definition "Relaterer en instruktør der er ansvarlig for ledelse og tilsyn med et tv-program til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for the general management and supervision of a television program."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60012> a rdf:Property ;
    rdfs:label "donor af"@da,
        "is donor of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/donorAf.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/donorOf.en> ;
    reg:name "donorAf"@da,
        "donorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60630> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60091> ;
    skos:definition "Relaterer en tidligere ejer af en ressource, der donerede den ressource til en anden ejer til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource donated to another owner."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60013> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er sælger af"@da,
        "is seller of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/sellerOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/sælgerAf.da> ;
    reg:name "sælgerAf"@da,
        "sellerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60630> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60092> ;
    skos:definition "Relaterer en tidligere ejer af en ressource, der solgte den ressource til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource sold to another owner."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60014> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er udøvende jurisdiktion af"@da,
        "is enacting jurisdiction of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/enactingJurisdictionOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/udøvendeJurisdiktionAf.da> ;
    reg:name "udøvendeJurisdiktionAf"@da,
        "enactingJurisdictionOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60672> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60096> ;
    skos:definition "Relaterer en jurisdiktion der vedtager en lov, forordning, forfatning, retsplejeregel etc. til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that is a law, regulation, constitution, court rule, etc. enacted by a government body."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60019> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er danser i"@da,
        "is dancer of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/dancerOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/danserI.da> ;
    reg:name "danserI"@da,
        "dancerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60615> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60144> ;
    skos:definition "Relaterer en udøver, der bidrager til en ressource ved at danse i en musikalsk, dramatisk etc. præsentation til en ressource."@da,
        "Relates a performer who contributes to a resource by dancing in a musical, dramatic, etc., presentation to a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60020> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er lærer i"@da,
        "is instructor of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/instructorOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/lærerI.da> ;
    reg:name "lærerI"@da,
        "instructorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60615> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60145> ;
    skos:definition "Relaterer en udøver, der bidrager til en ressource ved at give instruktion eller demonstration til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that includes a contribution of teaching or providing a demonstration."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60021> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er vært for"@da,
        "is host of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/hostOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/værtFor.da> ;
    reg:name "værtFor"@da,
        "hostOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60615> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60146> ;
    skos:definition "Relaterer en udøver, der bidrager til en ressource ved at lede et program, ofte transmitteret, der inkluderer andre gæster, optrædende etc. til en ressource"@da,
        "Relates a performer who contributes to a resource by leading a program, often broadcast, that includes other guests, performers, etc., to a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60022> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er ordstyrer i"@da,
        "is moderator of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/moderatorOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/ordstyrerI.da> ;
    reg:name "ordstyrerI"@da,
        "moderatorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60615> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60147> ;
    skos:definition "Relaterer en udøver, der bidrager til en ressource ved at lede et program, ofte transmitteret, hvor emner diskuteres, normalt med deltagelse af fagfolk indenfor felter, der er relateret til diskussionen, til en ressource."@da,
        "Relates a performer who contributes to a resource by leading a program, often broadcast, where topics are discussed, usually with participation of experts in fields related to the discussion to a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60023> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er dukkefører i"@da,
        "is puppeteer of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/dukkeførerI.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/puppeteerOf.en> ;
    reg:name "dukkeførerI"@da,
        "puppeteerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60615> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60148> ;
    skos:definition "Relaterer en udøver der bidrager til en ressource ved at manipulere, kontrollere, eller føre dukker eller marionetter i en levende billedproduktion eller en musikalsk eller dramatisk præsentation eller underholdning til en ressource"@da,
        "Relates a performer who contributes to a resource by manipulating, controlling, or directing puppets or marionettes in a moving image production or a musical or dramatic presentation or entertainment to a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60024> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er paneldeltager i"@da,
        "is panelist of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/paneldeltagerI.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/panelistOf.en> ;
    reg:name "paneldeltagerI"@da,
        "panelistOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60615> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60149> ;
    skos:definition "Relaterer en udøver der bidrager til en ressource ved at deltage i et program, ofte transmitteret, hvor emner diskuteres, normat med deltagelse af fagfolk indenfor felter, der er relateret til diskussionen til en ressource."@da,
        "Relates a performer who contributes to a resource by participating in a program, often broadcast, where topics are discussed, usually with participation of experts in fields related to the discussion to a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60025> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er musiker i"@da,
        "is instrumentalist of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/instrumentalistOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/musikerI.da> ;
    reg:name "musikerI"@da,
        "instrumentalistOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60615> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60150> ;
    skos:definition "Relaterer en udøver der bidrager til en ressource ved at spille et musikinstrument til en ressource"@da,
        "Relates a performer who contributes to a resource by playing a musical instrument to a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60026> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er kommentator i"@da,
        "is commentator of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/commentatorOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/kommentatorI.da> ;
    reg:name "kommentatorI"@da,
        "commentatorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60615> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60151> ;
    skos:definition "Relaterer en udøver der bidrager til en ressource ved at give en fortolkning, analyse, eller diskussion af det emne, der behandles i en optagelse, film eller andet audiovisuelt medium til en ressource."@da,
        "Relates a performer who contributes to a resource by providing interpretation, analysis, or a discussion of the subject matter on a recording, film, or other audiovisual medium to a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60027> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er dubber i"@da,
        "is voice actor of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/dubberI.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/voiceActorOf.en> ;
    reg:name "dubberI"@da,
        "voiceActorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60017> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60152> ;
    skos:definition "Relaterer en skuespiller, der har bidraget til en ressource ved at lægge stemme til figurer i radio- og audioproduktioner og til animerede figurer i levende billed-ressourcer, og ved at indtale voice-overs i radio- og tv-reklamer, eftersynkroniserede ressourcer etc. til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that includes a contribution of providing the voice for characters in radio and audio productions and for animated characters in moving image resources, as well as voice-overs in radio and television commercials, dubbed expressions, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60028> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er fortæller i"@da,
        "is narrator of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/fortællerI.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/narratorOf.en> ;
    reg:name "fortællerI"@da,
        "narratorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60615> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60153> ;
    skos:definition "Relaterer en udøver der bidrager til en ressource ved at læse højt eller berette om en handling, en hændelse, et begivenhedsforløb, etc. til en ressource."@da,
        "Relates a performer who contributes to a resource by reading aloud or giving an account of an act, occurrence, course of events, etc. to a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60029> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er historiefortæller i"@da,
        "is storyteller of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/historiefortællerI.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/storytellerOf.en> ;
    reg:name "historiefortællerI"@da,
        "storytellerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60615> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60154> ;
    skos:definition "Relaterer en udøver der bidrager til en ressource ved at give en ophavspersons oprindelige historie med dramatisk eller teatralsk fortolkning til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that includes a contribution of performance of relaying an original story with dramatic or theatrical interpretation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60030> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er taler i"@da,
        "is speaker of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/speakerOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/talerI.da> ;
    reg:name "talerI"@da,
        "speakerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60615> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60155> ;
    skos:definition "Relaterer en udøver der bidrager til en ressource ved at fremføre ord, fx en forelæsning, tale, etc. til en ressource"@da,
        "Relates a performer who contributes to a resource by speaking words, such as a lecture, speech, etc. to a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60031> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er sanger i"@da,
        "is singer of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/sangerI.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/singerOf.en> ;
    reg:name "sangerI"@da,
        "singerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60615> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60156> ;
    skos:definition "Relaterer en udøver der bidrager til en ressource ved at bruge sin stemme, med eller uden instrumentalledsagelse, til at skabe musik til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that includes a contribution of performance of voice, with or without instrumental accompaniment, to produce music."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60032> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er medie i"@da,
        "is medium of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/medieI.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/mediumOf.en> ;
    reg:name "medieI"@da,
        "mediumOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60602> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60157> ;
    skos:definition "Relaterer en agent der siges at være en kanal for kommunikation mellem den jordiske verden og en åndevereden, til en ressource."@da,
        "Relates an agent held to be a channel of communication between the earthly world and a world of spirits to a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60033> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er filmproducer af"@da,
        "is film producer of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/filmProducerOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/filmproducerI.da> ;
    reg:name "filmproducerI"@da,
        "filmProducerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60668> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60169> ;
    skos:definition "Relaterer en producer, der er ansvarlig for størstedelen af de forretningsmæssige aspekter ved en film til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for most of the business aspects of the production of a film."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60034> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er radioproducer af"@da,
        "is radio producer of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/radioProducerOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/radioproducerI.da> ;
    reg:name "radioproducerI"@da,
        "radioProducerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60668> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60170> ;
    skos:definition "Relaterer en producer der er ansvarlig for størstedelen af de forretningsmæssige aspekter ved et radioprogram, til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for most of the business aspects of the production of a radio program."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60035> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er tv-producer af"@da,
        "is television producer of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/televisionProducerOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/tvproducerI.da> ;
    reg:name "tvproducerI"@da,
        "televisionProducerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60668> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60171> ;
    skos:definition "Relaterer en producer der er ansvarlig for størstedelen af de forretningsmæssige aspekter ved et tv-program, til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for most of the business aspects of the production of a television program."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60045> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har respondent"@da,
        "has respondent"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/respondent.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/respondentI.da> ;
    reg:name "respondentI"@da,
        "respondent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60447> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60001> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en kandidat til en akademisk grad, der forsvarer eller opponerer mod en tese, der er fremsat af præses i et akademisk afhandlingsforsvar."@da,
        "Relates a resource to a candidate for a degree who defends or opposes a thesis provided by a praeses in an academic disputation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60053> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har identifikator for agent"@da,
        "has identifier for agent"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/identifierForAgent.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/identifikatorForAgent.da> ;
    reg:name "identifikatorForAgent"@da,
        "identifierForAgent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60919> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60937> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en tegnrække, der er entydigt knyttet til en agent eller til en erstatning for en agent, fx en autoritetsregistrering"@da,
        "Relates an agent to an appellation of agent that consists of a code, number, or other string, usually independent of natural language and social naming conventions, used to identify an agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60060> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har tildelende institution"@da,
        "has degree granting institution"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/degreeGrantingInstitution.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/tildelendeInstitution.da> ;
    reg:name "tildelendeInstitution"@da,
        "degreeGrantingInstitution"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60374> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60002> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en korporation der tildeler en akademisk grad."@da,
        "Relates a resource to an agent granting an academic degree."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60061> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har værtsinstitution"@da,
        "has host institution"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/hostInstitution.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/værtsinstitution.da> ;
    reg:name "værtsinstitution"@da,
        "hostInstitution"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60374> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60003> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en korporation der afholder en event, udstilling, konference, etc., der fører til en ressource, som korporationen har ringe eller intet ansvar for indholdet af."@da,
        "Relates a resource to an agent hosting the event, exhibit, conference, etc., which gave rise to a resource, but having little or no responsibility for the content."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60062> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har produktionsselskab"@da,
        "has production company"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/productionCompany.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/produktionsselskab.da> ;
    reg:name "produktionsselskab"@da,
        "productionCompany"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60374> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60004> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en korporation, der er ansvarlig for økonomisk, teknisk og organisatorisk ledelse af en produktion beregnet til scene, lærred, lydoptagelse, tv, webcast etc."@da,
        "Relates a resource to an agent who is responsible for managing the financial, technical, and organizational aspects of a production for stage, screen, sound recording, television, webcast, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60065> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har retsinstans underlagt"@da,
        "has court governed"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/courtGoverned.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/retsinstansUnderlagt.da> ;
    reg:name "retsinstansUnderlagt"@da,
        "courtGoverned"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60374> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60005> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en retsinstans, der er underlagt retsregler, uanset hvad deres officielle art er."@da,
        "Relates a resource to a court governed by court rules, regardless of their official nature."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60066> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har samler"@da,
        "has collector"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/collector.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/samler.da> ;
    reg:name "samler"@da,
        "collector"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60376> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60006> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en samler der sammenfører ressourcer fra forskellige kilder, som så bliver arrangeret, beskrevet og katalogiseret som en samling."@da,
        "Relates a resource to a curator that brings together resources from various sources that are arranged, described, or catalogued as a collection."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60067> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har samlingsregistrator"@da,
        "has collection registrar"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/collectionRegistrar.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/samlingsregistrator.da> ;
    reg:name "samlingsregistrator"@da,
        "collectionRegistrar"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60376> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60007> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en samler der lister eller opstiller ressourcerne i et samlingsRessource, som fx en samling af ressourcer."@da,
        "Relates a resource to a curator that lists or inventories resources in an aggregate resource such as a collection of resources."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60068> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har depositor"@da,
        "has depositor"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/depositor.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/depositor.en> ;
    reg:name "depositor"@da,
        "depositor"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60400> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60008> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en nuværende ejer af en ressource deponeret i forvaring hos en anden agent, men beholder det oprindelige ejerskab."@da,
        "Relates an agent to a resource brought together with resources from various sources that are arranged, described, and catalogued as a collection."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60070> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har distributionsår"@da,
        "has date of distribution"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/dateOfDistribution.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/distributionsår.da> ;
    reg:name "distributionsår"@da,
        "dateOfDistribution"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61020> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60979> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et år eller dato knyttet til distributionen af en ressource i publiceret form."@da,
        "Relates a resource to a timespan during which a published resource is distributed."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60071> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har produktionsår"@da,
        "has date of production"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/dateOfProduction.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/produktionsår.da> ;
    reg:name "produktionsår"@da,
        "dateOfProduction"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61020> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60982> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et år eller dato knyttet til indgravering, fremstilling, konstruktion etc. af en ressource i upubliceret form."@da,
        "Relates a resource to a timespan associated with the inscription, fabrication, construction, etc., of an unpublished resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60072> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har fremstillingsår"@da,
        "has date of manufacture"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/dateOfManufacture.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/fremstillingsår.da> ;
    reg:name "fremstillingsår"@da,
        "dateOfManufacture"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61020> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60981> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et år eller dato knyttet til trykning, duplikering, støbning etc. af en ressource i publiceret form."@da,
        "Relates a resource to a timespan associated with the printing, duplicating, casting, etc., of a published resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60073> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har udgivelsesår"@da,
        "has date of publication"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/dateOfPublication.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/udgivelsesår.da> ;
    reg:name "udgivelsesår"@da,
        "dateOfPublication"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61020> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60983> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et år eller dato knyttet til publicering, offentliggørelse eller udgivelse af en ressource."@da,
        "Relates a resource to a timespan during which a published resource is published, released, or issued."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60076> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har aktivitetsperiode for agent"@da,
        "has period of activity of agent"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/aktivitetsperiodeForAgent.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/periodOfActivityOfAgent.en> ;
    reg:name "aktivitetsperiodeForAgent"@da,
        "periodOfActivityOfAgent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60324> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60990> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en periode, hvori en agent var aktiv i sit primære virkefelt."@da,
        "Relates an agent to a date or range of dates indicative of a period in which an agent was active in its primary field of endeavour."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60083> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har elektronisk reproduktion"@da,
        "has electronic reproduction"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/electronicReproduction.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/elektroniskReproduktion.da> ;
    reg:name "elektroniskReproduktion"@da,
        "electronicReproduction"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60272> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60469> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource i et digitalt format der er resultatet of en overførsel af en ressource i et analogt format."@da,
        "Relates a resource to a resource in a digital format that is a result of a transfer of a resource in an analog format."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60084> a rdf:Property ;
    rdfs:label "filminstruktør"@da,
        "has film director"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/filmDirector.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/filmInstruktør.da> ;
    reg:name "filmInstruktør"@da,
        "filmDirector"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60449> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60009> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en instruktør, der er ansvarlig for ledelse og tilsyn med en filmoptagelse."@da,
        "Relates a resource to a director that is responsible for the general management and supervision of a filmed performance."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60085> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har radioinstruktør"@da,
        "has radio director"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/radioDirector.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/radioinstruktør.da> ;
    reg:name "radioinstruktør"@da,
        "radioDirector"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60449> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60010> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en instruktør, der er ansvarlig for ledelse af og tilsyn med et radioprogram."@da,
        "Relates a resource to a director that is responsible for the general management and supervision of a radio program."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60086> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har tv-instruktør"@da,
        "has television director"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/televisionDirector.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/tv-instruktør.da> ;
    reg:name "tv-instruktør"@da,
        "televisionDirector"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60449> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60011> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en instruktør, der er ansvarlig for ledelse af og tilsyn med et tv-program."@da,
        "Relates a resource to a director that is responsible for the general management and supervision of a television program."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60088> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er dramatiseret som"@da,
        "is dramatized as"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/dramatiseretSom.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/dramatizedAs.en> ;
    reg:name "dramatiseretSom"@da,
        "dramatizedAs"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60260> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60225> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en dramatisk ressource bearbejdet ud fra en oprindelig ressource."@da,
        "Relates a resource to a dramatic resource adapted from a source resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60091> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har donor"@da,
        "has donor"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/donor.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/donor.en> ;
    reg:name "donor"@da,
        "donor"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60401> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60012> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en tidligere ejer af en ressource, der har doneret denne ressource til en anden ejer."@da,
        "Relates a resource to a former owner of a resource that donated the resource to another owner."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60092> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har sælger"@da,
        "has seller"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/seller.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/sælger.da> ;
    reg:name "sælger"@da,
        "seller"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60401> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60013> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en tidligere ejer af en ressource, der har solgt denne ressource til en anden ejer."@da,
        "Relates a resource to a former owner of a resource that sold the resource to another owner."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60096> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har vedtagende jurisdiktion"@da,
        "has enacting jurisdiction"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/enactingJurisdiction.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/vedtagendeJurisdiktion.da> ;
    reg:name "vedtagendeJurisdiktion"@da,
        "enactingJurisdiction"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60447> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60014> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en jurisdiktion, der har vedtaget en lov, forordning, forfatning, retsplejeregel etc."@da,
        "Relates a resource to an agent who is a government body enacting a law, regulation, constitution, court rule, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60097> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har jurisdiktion underlagt"@da,
        "has jurisdiction governed"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/jurisdictionGoverned.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/jurisdiktionUnderlagt.da> ;
    reg:name "jurisdiktionUnderlagt"@da,
        "jurisdictionGoverned"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60325> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60015> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en jurisdiktion, der har vedtaget en lov, forordning, forfatning, retsplejeregel etc."@da,
        "Relates a place that is a jurisdiction to a corporate body that is a government of a jurisdiction governed by a law, regulation, etc., that was enacted by another government."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60100> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er faksimile indeholdt i"@da,
        "is facsimile contained in"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/facsimileContainedIn.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/faksimileIndeholdtI.da> ;
    reg:name "faksimileIndeholdtI"@da,
        "facsimileContainedIn"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60101> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60300> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en større ressource, hvoraf en del udgør en separat del, der er en nøjagtig reproduktion af en anden ressource, der omfatter den samme ressource."@da,
        "Relates a resource to a larger resource of which a part is a discrete component that exactly reproduces a related resource embodying a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60102> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er efterfølger"@da,
        "has sequel"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/efterfølger.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/sequel.en> ;
    reg:name "efterfølger"@da,
        "sequel"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60278> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60577> ;
    skos:altLabel "is prequel to"@en ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en senere ressource, der fortsætter en tidligere ressources fortælling."@da,
        "Relates a resource to a later resource that continues the narrative of an earlier resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60103> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er delvis erstattet af"@da,
        "is replaced in part by"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/delvisErstattetAf.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/replacedInPartBy.en> ;
    reg:name "delvisErstattetAf"@da,
        "replacedInPartBy"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60278> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60479> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en senere ressource, der er delvist anvendt i stedet for et tidligere udtryk, normalt fordi den senere ressource indeholder opdateret eller ny information, der betyder, at den tidligere ressource er forældet."@da,
        "Relates a resource to a later resource used in part in place of an earlier resource, usually because the later resource contains updated or new information that makes part of the earlier resource obsolete."@en ;
    skos:scopeNote "Denne relation anvendes generelt til enkeltstående monografier, flerbindsværker og integrerende ressourcer."@da,
        "This relationship applies generally to single-part units, multipart monographs, and integrating resources."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60104> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is replaced by"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/replacedBy.en> ;
    reg:name "replacedBy"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60278> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60480> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en senere ressource, der er anvendt delvist i stedet for en tidligere ressource, normalt fordi den senere ressource indeholder opdateret eller ny information, der betyder, at den tidligere ressource er forældet."@da,
        "Relates a resource to a later resource used in place of an earlier resource, usually because the later resource contains updated or new information that makes the earlier resource obsolete."@en ;
    skos:scopeNote "Den her relation bruges generelt til enkeltstående monografier, flerbindsværker og integrerende ressourcer."@da,
        "This relationship applies generally to single-part units, multipart monographs, and integrating resources."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60106> a rdf:Property ;
    rdfs:label "bearbejdet i versform som"@da,
        "is adapted in verse as"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/adaptedInVerseAs.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/bearbejdetIVersformSom.da> ;
    reg:name "bearbejdetIVersformSom"@da,
        "adaptedInVerseAs"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60260> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60226> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en litterær komposition i versform, bearbejdet ud fra en oprindelig ressource."@da,
        "Relates a resource to a literary composition in verse form adapted from a source resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60107> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har sted for konference etc."@da,
        "has location of conference, etc."@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/locationOfConferenceEtc.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/stedForKonferenceEtc.da> ;
    reg:name "stedForKonferenceEtc"@da,
        "locationOfConferenceEtc"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60325> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60997> ;
    skos:definition "Relaterer en korporation til et sted, hvor en konference, en kongres, et møde, en udstilling, en messe, en festival etc. blev afholdt."@da,
        "Relates a resource to a local place in which a conference, congress, meeting, exhibition, fair, festival, etc., was held."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60110> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er bearbejdet som film"@da,
        "is adapted as motion picture"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/adaptedAsMotionPicture.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/bearbejdetSomFilm.da> ;
    reg:name "bearbejdetSomFilm"@da,
        "adaptedAsMotionPicture"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60260> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60227> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en film baseret på en oprindelig ressource."@da,
        "Relates a resource to a motion picture based on the source resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60111> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er synkroniseret version af"@da,
        "is dubbed version of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/dubbedVersionOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/synkroniseretVersionAf.da> ;
    reg:name "synkroniseretVersionAf"@da,
        "dubbedVersionOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60244> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60112> ;
    skos:definition "Relaterer et udtryk til en ressource af et levende billedværk, hvori den talte dialog er blevet oversat til et andet sprog end det, der er anvendt i den originale ressource."@da,
        "Relates a resource to a moving image resource in which spoken dialogue is translated into a language different from that of an original resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60112> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er synkroniseret version"@da,
        "has dubbed version"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/dubbedVersion.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/synkroniseretversion.da> ;
    reg:name "synkroniseret version"@da,
        "dubbedVersion"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60280> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60111> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource af et levende billedværk, der oversætter den originale ressources talte dialog til et andet sprog."@da,
        "Relates a resource to a moving image resource that translates spoken dialogue of an original resource into a different language."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60113> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er kadence"@da,
        "has cadenza"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/cadenza.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/kadence.da> ;
    reg:name "kadence"@da,
        "cadenza"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60204> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60116> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en musikressource, der består af en nedskreven improvisation for solist, som er føjet til en musikressource såsom en koncert, enten af den samme eller af en anden komponist."@da,
        "Relates a resource to a musical resource that consists of an ornamental passage, for a soloist, added to a musical resource such as a concerto either by the same or a different composer."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60114> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er variationer baseret på"@da,
        "is variations based on"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/variationerBaseretPå.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/variationsBasedOn.en> ;
    reg:name "variationerBaseretPå"@da,
        "variationsBasedOn"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60305> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60115> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en musikressource, hvorfra der er taget melodisk, tematisk eller harmonisk materiale til dannelse af et bestemt tema, som gentages en eller flere gange med efterfølgende ændringer."@da,
        "Relates a resource to a musical resource from which melodic, thematic, or harmonic material is taken to form a discrete theme, which is repeated one or more times with subsequent modifications."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60115> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er ændret ved variation til"@da,
        "is modified by variation as"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/modifiedByVariationAs.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/ndretVedVariationTil.da> ;
    reg:name "ndretVedVariationTil"@da,
        "modifiedByVariationAs"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60250> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60114> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en musikressource, hvori melodisk, tematisk eller harmonisk materiale taget fra det oprindelige værk danner et bestemt tema, der gentages en eller flere gange med efterfølgende ændringer."@da,
        "Relates a resource to a musical resource in which melodic, thematic, or harmonic material taken from a source resource forms a discrete theme, which is repeated one or more times with subsequent modifications."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60116> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er kadence komponeret til"@da,
        "is cadenza composed for"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/cadenzaComposedFor.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/kadenceKomponeretTil.da> ;
    reg:name "kadenceKomponeretTil"@da,
        "cadenzaComposedFor"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60307> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60113> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en musikressource, såsom en koncert, hvortil der er komponeret en nedskreven improvisation for solist, enten af den samme eller af en anden komponist."@da,
        "Relates a resource to an expression of a musical resource, such as a concerto, to which is added a musical resource that is an ornamental passage for a soloist by the same or a different composer."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60117> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er libretto til"@da,
        "is libretto for"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/librettoFor.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/librettoTil.da> ;
    reg:name "librettoTil"@da,
        "librettoFor"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60198> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60270> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en musikressource, såsom en opera eller et andet musikalsk sceneværk, eller et oratorium, der anvender den relaterede ressources tekst."@da,
        "Relates a resource to a musical resource such as an opera or other resource for the musical stage, or an oratorio, that uses a text of a related resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60118> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er skuespilsmusik"@da,
        "has incidental music"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/incidentalMusic.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/skuespilsmusik.da> ;
    reg:name "skuespilsmusik"@da,
        "incidentalMusic"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60723> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60202> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en musikressource, der indeholder tilhørende musik til et skuespil eller anden ressource for et talt sceneværk."@da,
        "Relates a resource to a musical resource that provides incidental music for a play or other spoken resource for the stage."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60119> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har variantnavn for agent"@da,
        "has variant name of agent"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/variantNameOfAgent.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/variantnavnForAgent.da> ;
    reg:name "variantnavnForAgent"@da,
        "variantNameOfAgent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60368> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60921> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et navn eller en navneform, hvorunder en ressource er kendt, og som adskiller sig fra det navn eller den navneform, der er valgt som det foretrukne navn."@da,
        "Relates an agent to a name of agent that is not selected for preference in a specific application or context."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60120> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er genindspillet som"@da,
        "is remade as"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/genindspilletSom.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/remadeAs.en> ;
    reg:name "genindspilletSom"@da,
        "remadeAs"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60250> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60295> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource af en film, et radio- eller tv-program eller en video baseret på en tidligere ressource."@da,
        "Relates a resource to a motion picture, radio program, television program, or video based on an earlier resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60121> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er sat i musik som"@da,
        "is set to music as"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/satIMusikSom.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/setToMusicAs.en> ;
    reg:name "satIMusikSom"@da,
        "setToMusicAs"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60250> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60266> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource af et ikke-dramatisk musikværk, bortset fra et oratorium, der anvender en oprindelig ressources tekst."@da,
        "Relates a resource to a non-dramatic musical resource, other than an oratorio, that uses a text of a source resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60138> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er bearbjdet til roman"@da,
        "is adapted as novel"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/adaptedAsNovel.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/bearbejdelseTilRoman.da> ;
    reg:name "bearbejdelseTilRoman"@da,
        "adaptedAsNovel"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60260> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60228> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en roman bearbejdet ud fra en oprindelig ressource."@da,
        "Relates a resource to a novel adapted from a source resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60139> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har udgivers editionsnummer for noteret musik"@da,
        "has publisher number for notated music"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/publisherNumberForNotatedMusic.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/udgiversEditionsnummerForNoteretMusik.da> ;
    reg:name "udgiversEditionsnummerForNoteretMusik"@da,
        "publisherNumberForNotatedMusic"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60052> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60989> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en nummereringsbetegnelse givet til en noteret musikressource af en udgiver."@da,
        "Relates a resource to a numbering designation assigned to a notated music resource by a publisher."@en ;
    skos:scopeNote "Editionsnummer for noteret musik indeholder sommetider initialer, forkortelser eller ord der identificerer udgiveren."@da,
        "A publisher number for notated music sometimes includes initials, abbreviations, or words identifying the publisher."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60140> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har pladenummer for noteret musik"@da,
        "has plate number for notated music"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/pladenummerForNoteretMusik.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/plateNumberForNotatedMusic.en> ;
    reg:name "pladenummerForNoteretMusik"@da,
        "plateNumberForNotatedMusic"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60052> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60988> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en noteret musikressource af en udgiver."@da,
        "Relates a resource to a numbering designation assigned to a notated music resource by a publisher."@en ;
    skos:scopeNote "Pladenummer for noteret musik indeholder sommetider initialer, forkortelser eller ord der identificerer udgiveren og følges sommetider af et nummer der tilsvarer antallet af sider eller plader."@da,
        "A plate number for notated music sometimes includes initials, abbreviations, or words identifying the publisher. It is sometimes followed by a number corresponding to the number of pages or plates or a number corresponding to an individual page or plate."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60144> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har danser"@da,
        "has dancer"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/dancer.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/danser.da> ;
    reg:name "danser"@da,
        "dancer"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60387> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60019> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en performer, der har bidraget til en ressource ved at danse i en musikalsk eller dramatisk præsentation etc."@da,
        "Relates a resource to a performer who contributes to a resource by dancing in a musical, dramatic, etc., presentation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60145> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har lærer"@da ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/lærer.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/teacher.en> ;
    reg:name "lærer"@da ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1008> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60387> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60020> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en optrædende, der har bidraget til en ressource ved at give instruktion eller en demonstration."@da .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60146> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har vært"@da,
        "has host"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/host.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/vært.da> ;
    reg:name "vært"@da,
        "host"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60387> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60021> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en performer, der har bidraget til en ressource ved at lede et program, ofte transmitteret, der omfatter andre gæster, optrædende etc."@da,
        "Relates a resource to a performer who contributes to a resource by leading a program, often broadcast, that includes other guests, performers, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60147> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har ordstyrer"@da,
        "has moderator"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/moderator.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/ordstyrer.da> ;
    reg:name "ordstyrer"@da,
        "moderator"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60387> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60022> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en optrædende, der har bidraget til en ressource ved at lede et program, ofte transmitteret, hvor emner diskuteres, normalt med deltagelse af fagfolk inden for felter, der er relateret til diskussionen."@da,
        "Relates a resource to a performer who contributes to a resource by leading a program, often broadcast, where topics are discussed, usually with participation of experts in fields related to the discussion."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60148> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har dukkefører"@da,
        "has puppeteer"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/dukkefører.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/puppeteer.en> ;
    reg:name "dukkefører"@da,
        "puppeteer"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60387> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60023> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en optrædende, der har bidraget til en ressource ved at manipulere, kontrollere eller styre dukker eller marionetter i en levende billedproduktion eller en musikalsk eller dramatisk præsentation eller i underholdning."@da,
        "Relates a resource to a performer who contributes to a resource by manipulating, controlling, or directing puppets or marionettes in a moving image production or a musical or dramatic presentation or entertainment."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60149> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har paneldeltager"@da,
        "has panelist"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/paneldeltager.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/panelist.en> ;
    reg:name "paneldeltager"@da,
        "panelist"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60387> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60024> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en optrædende, der har bidraget til en ressource ved at deltage i et program, ofte transmitteret, hvor emner diskuteres, normalt med deltagelse af fagfolk inden for felter relateret til diskussionen."@da,
        "Relates a resource to a performer who contributes to a resource by participating in a program, often broadcast, where topics are discussed, usually with participation of experts in fields related to the discussion."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60150> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har musiker"@da,
        "has instrumentalist"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/instrumentalist.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/musiker.da> ;
    reg:name "musiker"@da,
        "instrumentalist"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60387> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60025> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en optrædende, der har bidraget til en ressource ved at spille et musikinstrument."@da,
        "Relates a resource to a performer who contributes to a resource by playing a musical instrument."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60151> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har kommentator"@da,
        "has commentator"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/commentator.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/kommentator.da> ;
    reg:name "kommentator"@da,
        "commentator"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60387> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60026> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en optrædende, der har bidraget til en ressource ved at forestå en fortolkning, analyse eller diskussion af det emne, der behandles i en optagelse, film eller andet audiovisuelt medium."@da,
        "Relates a resource to a performer who contributes to a resource by providing interpretation, analysis, or a discussion of the subject matter on a recording, film, or other audiovisual medium."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60152> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har dubber"@da,
        "has voice actor"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/dubber.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/voiceActor.en> ;
    reg:name "dubber"@da,
        "voiceActor"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60142> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60027> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en skuespiller, der har bidraget til en ressource ved at lægge stemme til figurer i radio- og audioproduktioner og til animerede figurer i levende billedværker, og ved at indtale tv-reklamer, synkroniserede ressourcer etc."@da,
        "Relates a resource to a performer who contributes to a resource by providing a voice for characters in radio and audio productions and for animated characters in moving image resources as well as by providing voice-overs in radio and television commercials, dubbed resources, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60153> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har fortæller/indlæser"@da,
        "has narrator"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/fortællerIndlæser.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/narrator.en> ;
    reg:name "fortællerIndlæser"@da,
        "narrator"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60387> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60028> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en optrædende, der har bidraget til en ressource ved at læse højt eller berette om en handling, en hændelse, et begivenhedsforløb etc."@da,
        "Relates a resource to a performer who contributes to a resource by reading aloud or giving an account of an act, occurrence, course of events, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60154> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har kunstnerisk fortæller"@da,
        "has storyteller"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/kunstneriskFortæller.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/storyteller.en> ;
    reg:name "kunstneriskFortæller"@da,
        "storyteller"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60387> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60029> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en optrædende, der har bidraget til en ressource ved at gengive en ophavspersons oprindelige historie med dramatisk eller teatralsk fortolkning."@da,
        "Relates a resource to a performer who contributes to a resource by relaying a creator's original story with dramatic or theatrical interpretation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60155> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har taler"@da,
        "has speaker"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/speaker.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/taler.da> ;
    reg:name "taler"@da,
        "speaker"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60387> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60030> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en optrædende, der har bidraget til en ressource ved at fremføre ord, såsom en forelæsning, tale etc."@da,
        "Relates a resource to a performer who contributes to a resource by speaking words, such as a lecture, speech, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60156> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har sanger"@da,
        "has singer"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/sanger.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/singer.en> ;
    reg:name "sanger"@da,
        "singer"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60387> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60031> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en optrædende, der har bidraget til en ressource ved at bruge sin stemme, med eller uden instrumentalledsagelse, til at skabe musik."@da,
        "Relates a resource to a performer who contributes to a resource by using his/her/their voice, with or without instrumental accompaniment, to produce music. a singer’s performance may or may not include actual words."@en ;
    skos:scopeNote "En sangers optræden kan omfatte egentlige ord, men gør det ikke nødvendigvis."@da .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60157> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har medie"@da,
        "has medium"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/medie.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/medium.en> ;
    reg:name "medie"@da,
        "medium"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60374> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60032> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent der siges at være en kanal for kommunikation mellem den jordiske verden og en åndevereden."@da,
        "Relates a resource to an agent held to be a channel of communication between the earthly world and a world of spirits."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60159> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har anvendt materiale"@da,
        "has applied material"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30084>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60344> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/anvendtMateriale.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/appliedMaterial.en> ;
    reg:name "anvendtMateriale"@da,
        "appliedMaterial"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60995> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til fysisk eller kemisk stof, der er påført en ressources basismateriale."@da,
        "Relates a resource to a physical or chemical substance applied to a base material of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60168> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er genoptryk af"@da,
        "is reprint of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/genoptrykAf.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/reprintOf.en> ;
    reg:name "genoptrykAf"@da,
        "reprintOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60297> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60271> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en trykt ressource, der er anvendt som grundlag for en genudgivelse af en ressource."@da,
        "Relates a resource to a resource that reissues the same resource as a printed resource being described."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60169> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har filmproducer"@da,
        "has film producer"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/filmProducer.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/filmproducer.da> ;
    reg:name "filmproducer"@da,
        "filmProducer"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60441> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60033> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en producer, der er ansvarlig for størstedelen af de forretningsmæssige aspekter ved en film."@da,
        "Relates a resource to a producer that is responsible for most of the business aspects of a film."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60170> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har radioproducer"@da,
        "has radio producer"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/radioProducer.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/radioproducer.da> ;
    reg:name "radioproducer"@da,
        "radioProducer"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60441> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60034> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en producer, der er ansvarlig for størstedelen af de forretningsmæssige aspekter ved et radioprogram."@da,
        "Relates a resource to a producer that is responsible for most of the business aspects of a radio program."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60171> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har tv-producer"@da,
        "has television producer"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/televisionProducer.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/tvproducer.da> ;
    reg:name "tvproducer"@da,
        "televisionProducer"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60441> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60035> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en producer, der er ansvarlig for størstedelen af de forretningsmæssige aspekter ved et tv-program."@da,
        "Relates a resource to a producer that is responsible for most of the business aspects of a television program."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60174> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er bearbejdet til radioprogram (udtryk)"@da,
        "is adapted as radio program"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/adaptedAsRadioProgram.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/bearbejdetTilRadioprogram.da> ;
    reg:name "bearbejdetTilRadioprogram"@da,
        "adaptedAsRadioProgram"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60260> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60229> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et radioprogram baseret på et oprindeligt udtryk."@da,
        "Relates a resource to a radio program based on a source resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60177> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er sammenfattet i"@da,
        "is abstracted in"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/abstractedIn.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/sammenfattetI.da> ;
    reg:name "sammenfattetI"@da,
        "abstractedIn"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60250> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60308> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er en abstracts- og indekseringsservice, der sammenfatter en oprindelig kildes indehold."@da,
        "Relates a resource to a resource that is an abstracting and indexing service that abstracts the contents of a source entity."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60178> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er indekseret i"@da,
        "is indexed in"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/indekseretI.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/indexedIn.en> ;
    reg:name "indekseretI"@da,
        "indexedIn"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60250> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60309> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er en abstracts- og indekseringsservice, der indekserer en oprindelig kildes indhold."@da,
        "Relates a resource to a resource that is an abstracting and indexing service that indexes the contents of a source resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60179> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har bevaringsfaksimile"@da,
        "has preservation facsimile"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/bevaringsfaksimileAf.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/preservationFacsimile.en> ;
    reg:name "bevaringsfaksimileAf"@da,
        "preservationFacsimile"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60217> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60299> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en resssource, der består af en nøjagtig reproduktion på et medium af bevaringskvalitet, såsom syrefrit permanent- eller arkivpapir."@da,
        "Relates a resource to a resource that consists of an exact reproduction on preservation-quality media, such as acid-free permanent or archival paper."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60180> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er bearbejdet til koreografi"@da,
        "is adapted as choreography"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/adaptedAsChoreography.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/bearbejdetTilKoreografi.da> ;
    reg:name "bearbejdetTilKoreografi"@da,
        "adaptedAsChoreography"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60250> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60293> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der består af bevægelse baseret på en oprindelig ressource."@da,
        "Relates a resource to a choreographic resource based on a related resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60181> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er errata"@da,
        "has errata"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/errata.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/errata.en> ;
    reg:name "errata"@da,
        "errata"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60204> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60251> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der består af rettelser af fejl, som er blevet opdaget efter publicering af hovedressourcen, med deres rettelser."@da,
        "Relates a resource to a resource that consists of errors discovered after the publication of a predominant resource, with their corrections."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60182> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er illustrationer"@da,
        "has illustrations"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/illustrationer.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/illustrations.en> ;
    reg:name "illustrationer"@da,
        "illustrations"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60204> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60254> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der består af billedindhold, som er skabt til at forklare eller udsmykke den berigede ressource."@da,
        "Relates a resource to a resource that consists of pictorial content designed to explain or decorate an augmented resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60183> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er indlæg"@da,
        "has insert"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/indlæg.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/insert.en> ;
    reg:name "indlæg"@da,
        "insert"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60249> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60194> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der består af separat udgivet materiale, der ikke er en integreret del af den større manifestation, som den er indlagt i."@da,
        "Relates a resource to a resource in which a part is issued; a title of a larger resource appears on a part."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60184> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er bearbejdet som film"@da,
        "is adapted as motion picture screenplay"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/adaptedAsMotionPictureScreenplay.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/bearbejdetSomFilm.da> ;
    reg:name "bearbejdetSomFilm"@da,
        "adaptedAsMotionPictureScreenplay"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60185> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60232> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der består af en drejebog til en film, baseret på en oprindelig ressource."@da,
        "Relates a resource to a resource that consists of a screenplay for a motion picture, based on a source resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60186> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er bearbejdet til tv-manuskript"@da,
        "is adapted as television screenplay"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/adaptedAsTelevisionScreenplay.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/bearbejdetTilTvmanuskript.da> ;
    reg:name "bearbejdetTilTvmanuskript"@da,
        "adaptedAsTelevisionScreenplay"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60185> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60233> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der består af et manuskript til et tv-program, baseret på en oprindelig ressource."@da,
        "Relates a resource to a resource that consists of a screenplay for a television program, based on a source resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60187> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er bearbejdet til videomanuskript"@da,
        "is adapted as video screenplay"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/adaptedAsVideoScreenplay.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/bearbejdetTilVideomanuskript.da> ;
    reg:name "bearbejdetTilVideomanuskript"@da,
        "adaptedAsVideoScreenplay"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60185> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60234> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der består af et manuskript til en video, baseret på en oprindelig ressource."@da,
        "Relates a resource to a resource that consists of a screenplay for a video, based on a source resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60188> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er bearbejdet til radiomanuskript"@da,
        "is adapted as radio script"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/adaptedAsRadioScript.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/bearbejdetTilRadiomanuskript.da> ;
    reg:name "bearbejdetTilRadiomanuskript"@da,
        "adaptedAsRadioScript"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60260> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60235> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der består af et manuskript til et radioprogram, baseret på en oprindelig ressource."@da,
        "Relates a resource to a resource that consists of a script for a radio program, based on a source resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60189> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er frit oversat til"@da,
        "is freely translated as"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/freelyTranslatedAs.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/fritOversatTil.da> ;
    reg:name "fritOversatTil"@da,
        "freelyTranslatedAs"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60250> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60243> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der frit oversætter teksten til et andet sprog, og som bevarer originalens ånd, men ikke dens sproglige detaljer."@da,
        "Relates a resource to a resource that is both an adaptation and a translation into another language of a source resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60192> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er underserie af"@da,
        "is subseries of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/subseriesOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/underserieAf.da> ;
    reg:name "underserieAf"@da,
        "subseriesOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60101> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60316> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, i hvilket en del optræder regelmæssigt; titlen på den større ressource optræder på alle numre eller dele af underserien."@da,
        "Relates a resource to a resource in which a part consistently appears; a title of the larger resource appears on all issues or parts of a subseries."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60193> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er del af serie"@da,
        "is issue of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/delAfSerie.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/issueOf.en> ;
    reg:name "delAfSerie"@da,
        "issueOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60101> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60240> ;
    skos:altLabel "is in series"@en ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, i hvilket en del er blevet udgivet; en titel på en større ressource optræder på delen."@da,
        "Relates a resource to a resource in which a part is issued."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60194> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er indlagt i"@da,
        "is inserted in"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/indlagtI.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/insertedIn.en> ;
    reg:name "indlagtI"@da,
        "insertedIn"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60101> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60183> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, hvori der er indlagt materiale, der ikke er en integreret del af publikationen."@da,
        "Relates a resource to a resource into which material is inserted that is not an integral part of the publication."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60195> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er også udgivet som"@da,
        "is also issued as"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/alsoIssuedAs.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/ogsåUdgivetSom.da> ;
    reg:name "ogsåUdgivetSom"@da,
        "alsoIssuedAs"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60191> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60195> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der omfatter det samme indehold af en ressource i et andet format."@da,
        "Relates a resource to a resource that carries the same content of a resource in a different format."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60197> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er spejlside"@da,
        "has mirror site"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/mirrorSite.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/spejlside.da> ;
    reg:name "spejlside"@da,
        "mirrorSite"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60191> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60197> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er en nøjagtig kopi af en hjemmeside, som er anvendt til at reducere netværkstrafik eller forbedre tilgængeligheden af originalsidens indhold."@da,
        "Relates a resource to a resource that is an exact copy of a website, used to reduce network traffic or improve the availability of the content of the original site."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60199> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er delvis fortsat i"@da,
        "is continued in part by"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/continuedInPartBy.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/delvisFortsatI.da> ;
    reg:name "delvisFortsatI"@da,
        "continuedInPartBy"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60278> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60277> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, hvoraf en del af indholdet er udskilt fra en tidligere ressource, så en ny ressource er dannet."@da,
        "Relates a resource to a resource part of whose content separated from an earlier resource to form a new resource."@en ;
    skos:scopeNote "Denne relation anvendes generelt for periodika."@da,
        "This relationship applies generally to serials."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60200> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har digital overførsel"@da,
        "has digital transfer"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/digitalTransfer.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/digitaloverførsel.da> ;
    reg:name "digital overførsel"@da,
        "digitalTransfer"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60272> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60287> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource i et digitalt format, der er resultatet af en overførsel af en ressource i et andet digitalt format."@da,
        "Relates a resource to a resource in a digital format that results from a transfer of a resource in another digital format."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60202> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er skuespilsmusik til"@da,
        "is incidental music for"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/incidentalMusicFor.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/skuespilsmusikTil.da> ;
    reg:name "skuespilsmusikTil"@da,
        "incidentalMusicFor"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60724> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60118> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, såsom et skuespil eller et andet talt sceneværk, der anvender en ressource til et musikværk som tilhørende musik."@da,
        "Relates a resource to a resource such as a play or other spoken resource for the stage that uses a musical resource as incidental music."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60203> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er sammenfattet som"@da,
        "is abstracted as"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/abstractedAs.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/sammenfattetSom.da> ;
    reg:name "sammenfattetSom"@da,
        "abstractedAs"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60250> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60224> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der forkorter en oprindelig ressource på en kortfattet, objektiv måde."@da,
        "Relates a resource to a resource that abbreviates a source resource in a brief, objective manner."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60205> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er opsummeret som"@da,
        "is summarized as"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/opsummereretSom.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/summarizedAs.en> ;
    reg:name "opsummereretSom"@da,
        "summarizedAs"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60250> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60289> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der består af en kortfattet gengivelse af en oprindelig ressources indhold."@da,
        "Relates a resource to a resource that consists of a brief recapitulation of the content of a source resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60206> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er katalog"@da,
        "has catalogue"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/catalogue.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/katalog.da> ;
    reg:name "katalog"@da,
        "catalogue"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60204> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60290> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der består af en komplet fortegnelse over ressourcer, der er arrangeret systematisk."@da,
        "Relates a resource to a resource that consists of a complete enumeration of resources arranged systematically."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60207> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er særnummer"@da,
        "has special issue"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/specialIssue.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/særnummer.da> ;
    reg:name "særnummer"@da,
        "specialIssue"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60249> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60317> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der består af et enkelt nummer eller et tillæg til et periodikum eller en avis, helliget et bestemt emne og med eller uden nummerering."@da,
        "Relates a resource to a resource that consists of a single issue or a supplementary section of a periodical or newspaper devoted to a special subject, with or without serial numbering."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60208> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er konkordans"@da,
        "has concordance"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/concordance.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/konkordans.da> ;
    reg:name "konkordans"@da,
        "concordance"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60204> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60291> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der består af et indeks over alle ordene i en hovedressource."@da,
        "Relates a resource to a resource that consists of an index of all a words in a predominant resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60209> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er tillæg"@da,
        "has addenda"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/addenda.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/tillæg.da> ;
    reg:name "tillæg"@da,
        "addenda"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60204> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60286> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der består af kortfattet indhold, som er  væsentligt for fuldstændigheden af en anden ressource."@da,
        "Relates a resource to a resource that consists of brief content that is essential for the completeness of a related resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60210> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er bearbejdet til libretto"@da,
        "is adapted as libretto"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/adaptedAsLibretto.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/bearbejdetTilLibretto.da> ;
    reg:name "bearbejdetTilLibretto"@da,
        "adaptedAsLibretto"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60250> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60304> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der består af tekst til en opera eller en anden ressource for den musikalske scene eller et oratorium baseret på en oprindelig ressource."@da,
        "Relates a resource to a resource that consists of a text of an opera or other resource for a musical stage, or an oratorio, based on a source resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60211> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er anmeldt i"@da,
        "is reviewed in"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/anmeldtI.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/reviewedIn.en> ;
    reg:name "anmeldtI"@da,
        "reviewedIn"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60215> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60288> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der indeholder en kort kritik af en beskreven ressource."@da,
        "Relates a resource to a resource that contains a brief evaluation of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60212> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er kritiseret i"@da,
        "is critiqued in"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/critiquedIn.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/kritiseretI.da> ;
    reg:name "kritiseretI"@da,
        "critiquedIn"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60215> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60292> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der indeholder en kritisk vurdering af en beskreven ressource."@da,
        "Relates a resource to a resource that contains a critical evaluation of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60213> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er kommentar i"@da,
        "is commentary in"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/commentaryIn.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/kommentarI.da> ;
    reg:name "kommentarI"@da,
        "commentaryIn"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60215> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60298> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der indeholder et sæt af forklarende eller kritiske noter om en beskreven ressource."@da,
        "Relates a resource to a resource that contains a set of explanatory or critical notes on a resource"@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60216> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er udvidet til"@da,
        "is expanded as"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/expandedAs.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/udvidetTil.da> ;
    reg:name "udvidetTil"@da,
        "expandedAs"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60250> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60294> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der uddyber en oprindelig  ressources indhold."@da,
        "Relates a resource to a resource that enlarges upon the content of a source resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60218> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er evalueret i"@da,
        "is evaluated in"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/evaluatedIn.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/evalueretI.da> ;
    reg:name "evalueretI"@da,
        "evaluatedIn"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60215> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60255> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der undersøger eller bedømmer en beskreven ressource."@da,
        "Relates a resource to a resource that examines or judges a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60219> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er analyseret i"@da,
        "is analysed in"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/analysedIn.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/analyseretI.da> ;
    reg:name "analyseretI"@da,
        "analysedIn"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60215> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60239> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der undersøger en oprindelig  ressource for at identificere dets dele og deres relationer."@da,
        "Relates a resource to a resource that examines a source resource to identify its components and their relations."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60220> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er forhistorie"@da,
        "has prequel"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/forhistorie.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/prequel.en> ;
    reg:name "forhistorie"@da,
        "prequel"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60261> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60310> ;
    skos:altLabel "is sequel to"@en ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der udvider en tidligere ressources fortælling bagud i tiden."@da,
        "Relates a resource to a resource that extends the narrative of an earlier resource backwards in time."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60221> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er bilag"@da,
        "has appendix"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/appendix.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/bilag.da> ;
    reg:name "bilag"@da,
        "appendix"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60204> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60253> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der udgør en berigende del af en anden ressource."@da,
        "Relates a resource to a resource whose content augments a related resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60222> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er vejledning"@da,
        "has guide"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/guide.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/vejledning.da> ;
    reg:name "vejledning"@da,
        "guide"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60204> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60252> ;
    skos:definition "Relater en ressource til en ressource, der hjælper en bruger med at anvende en dominerende ressource vha. noter, lære- og studiehjælpemidler, øvelser, problemstillinger, spørgsmål og svar, lærer- og elevmaterialer etc."@da,
        "Relates a resource to a resource that guides a user through the use of a predominant resource, using notes, learning and study aids, exercises, problems, questions and answers, instructor or student materials, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60223> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er forkortelse af"@da,
        "is abridgement of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/abridgementOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/forkortelseAf.da> ;
    reg:name "forkortelseAf"@da,
        "abridgementOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60305> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60275> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er blevet forkortet, dvs. afkortet, uden at der er ændret på en oprindelig ressources overordnede betydning eller præsentationsmåde."@da,
        "Relates a resource to a resource that is shortened as a related resoure without changing the general meaning or manner of presentation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60224> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er sammenfatning af"@da,
        "is abstract of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/abstractOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/sammenfatningAf.da> ;
    reg:name "sammenfatningAf"@da,
        "abstractOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60305> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60203> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er sammenfattet, dvs. forkortet på en kortfattet, objektiv måde."@da,
        "Relates a resource to a resource that is abstracted, i.e., abbreviated in a brief, objective manner."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60225> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er dramatisering som"@da,
        "is dramatization of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/dramatiseringSom.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/dramatizationOf.en> ;
    reg:name "dramatiseringSom"@da,
        "dramatizationOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60241> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60088> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er blevet bearbejdet som drama."@da,
        "Relates a resource to a resource that is adapted as a drama."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60226> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er versbearbejdelse som"@da,
        "is verse adaptation of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/versbearbejdelseSom.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/verseAdaptationOf.en> ;
    reg:name "versbearbejdelseSom"@da,
        "verseAdaptationOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60241> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60106> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er blevet bearbejdet som litterær komposition i versform."@da,
        "Relates a resource to a resource that is adapted as a literary composition in verse form."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60227> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er filmatisering af"@da,
        "is motion picture adaptation of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/filmatiseringAf.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/motionPictureAdaptationOf.en> ;
    reg:name "filmatiseringAf"@da,
        "motionPictureAdaptationOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60241> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60110> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er blevet bearbejdet som film."@da,
        "Relates a resource to a resource that is adapted as a motion picture."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60228> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er omskrivning til roman af"@da,
        "is novelization of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/novelizationOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/omskrivningTilRomanAf.da> ;
    reg:name "omskrivningTilRomanAf"@da,
        "novelizationOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60241> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60138> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er blevet bearbejdet som roman."@da,
        "Relates a resource to a resource that is adapted as a novel."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60229> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er radiobearbejdelse af"@da,
        "is radio adaptation of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/radioAdaptationOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/radiobearbejdelseAf.da> ;
    reg:name "radiobearbejdelseAf"@da,
        "radioAdaptationOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60241> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60174> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er blevet bearbejdet til et radioprogram."@da,
        "Relates a resource to a resource that is adapted as a radio program."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60230> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er tv-bearbejdelse af"@da,
        "is television adaptation of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/televisionAdaptationOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/tv-bearbejdelseAf.da> ;
    reg:name "tv-bearbejdelseAf"@da,
        "televisionAdaptationOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60241> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60354> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er blevet bearbejdet til et tv-program."@da,
        "Relates a resource to a resource that is adapted as a television program."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60232> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er filmmanuskript baseret på"@da,
        "is motion picture screenplay based on"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/filmmanuskriptBaseretPå.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/motionPictureScreenplayBasedOn.en> ;
    reg:name "filmmanuskriptBaseretPå"@da,
        "motionPictureScreenplayBasedOn"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60231> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60184> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er blevet bearbejdet til manuskript til en film."@da,
        "Relates a resource to a resource that is adapted as a screenplay for a motion picture."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60233> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er tv-manuskript baseret på"@da,
        "is television screenplay based on"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/televisionScreenplayBasedOn.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/tvmanuskriptBaseretPå.da> ;
    reg:name "tvmanuskriptBaseretPå"@da,
        "televisionScreenplayBasedOn"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60231> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60186> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er blevet bearbejdet til manuskript til et tv-program."@da,
        "Relates a resource to a resource that is adapted as a screenplay for a television program."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60234> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er videobearbejdelse baseret på"@da,
        "is video screenplay based on"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/videoScreenplayBasedOn.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/videobearbejdelseBaseretPå.da> ;
    reg:name "videobearbejdelseBaseretPå"@da,
        "videoScreenplayBasedOn"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60231> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60187> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er blevet bearbejdet som manuskript til en video."@da,
        "Relates a resource to a resource that is adapted as a screenplay for a video."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60235> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er radiomanuskript baseret på"@da,
        "is radio script based on"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/radioScriptBasedOn.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/radiomanuskriptBaseretPå.da> ;
    reg:name "radiomanuskriptBaseretPå"@da,
        "radioScriptBasedOn"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60241> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60188> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er blevet bearbejdet som manuskript til et radioprogram."@da,
        "Relates a resource to a resource that is adapted as a script for a radio program."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60236> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er videobearbejdelse af"@da,
        "is video adaptation of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/videoAdaptationOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/videobearbejdelseAf.da> ;
    reg:name "videobearbejdelseAf"@da,
        "videoAdaptationOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60241> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60361> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er blevet bearbejdet til video."@da,
        "Relates a resource to a resource that is adapted for video."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60237> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er indbundet sammen med"@da,
        "is bound with"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/boundWith.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/indbundetSammenMed.da> ;
    reg:name "indbundetSammenMed"@da,
        "boundWith"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60196> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60237> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er indbundet i den samme indbinding som den ressource, der beskrives."@da,
        "Relates a resource to a resource that is physically combined or joined with a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60238> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er sammendrag af"@da,
        "is digest of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/digestOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/sammendragAf.da> ;
    reg:name "sammendragAf"@da,
        "digestOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60305> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60279> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er et sammendrag, dvs. der er systematisk og gennemgribende komprimeret."@da,
        "Relates a resource to a resource that is a systematic and comprehensive condensing of a related resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60239> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er analyse af"@da,
        "is analysis of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/analyseAf.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/analysisOf.en> ;
    reg:name "analyseAf"@da,
        "analysisOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60190> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60219> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er blevet undersøgt for at identificere dets bestanddele og deres relationer."@da,
        "Relates a resource to a resource that is examined to identify its components and their relations."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60240> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er serieindholder af"@da,
        "has issue"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/issue.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/serieindholderAf.da> ;
    reg:name "serieindholderAf"@da,
        "issue"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60249> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60193> ;
    skos:altLabel "is series container of"@en ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er blevet udgivet som del af en serie."@da,
        "Relates a resource to a resource that is issued as part of a series."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60242> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er arrangement af"@da,
        "is arrangement of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/arrangementAf.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/arrangementOf.en> ;
    reg:name "arrangementAf"@da,
        "arrangementOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60305> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60274> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en musikressource, der er blevet omskrevet til en anden besætning end den, ressourcen oprindeligt var beregnet til."@da,
        "Relates a resource to a resource that is rewritten as a musical composition for a medium of performance different from that for which a resource was originally intended."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60243> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er fri oversættelse af"@da,
        "is free translation of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/freeTranslationOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/friOversættelseAf.da> ;
    reg:name "friOversættelseAf"@da,
        "freeTranslationOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60305> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60189> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er frit oversat, og som bevarer originalens ånd, men ikke dens sproglige detaljer."@da,
        "Relates a resource to a resource that is adapted and translated into another language."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60245> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er revideret som"@da,
        "is revised as"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/revideretSom.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/revisedAs.en> ;
    reg:name "revideretSom"@da,
        "revisedAs"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60250> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60303> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er blevet opdateret, korrigeret eller udvidet."@da,
        "Relates a resource to a resource that is updated, corrected, or expanded."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60246> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er parodieret som"@da,
        "is parodied as"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/parodiedAs.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/parodieretSom.da> ;
    reg:name "parodieretSom"@da,
        "parodiedAs"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60214> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60312> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der efterligner en oprindelig ressources stil eller indhold for at opnå en komisk effekt."@da,
        "Relates a resource to a resource that imitates the style or content of the source resource for comic effect."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60247> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er indlemmet af"@da,
        "is absorbed by"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/absorbedBy.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/indlemmetAf.da> ;
    reg:name "indlemmetAf"@da,
        "absorbedBy"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60278> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60574> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der inkorporerer en anden ressource."@da,
        "Relates a resource to a resource that incorporates a related resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60248> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er delvis indlemmet af"@da,
        "is absorbed in part by"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/absorbedInPartBy.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/delvisIndlemmetAf.da> ;
    reg:name "delvisIndlemmetAf"@da,
        "absorbedInPartBy"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60278> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60575> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der delvis inkorporerer en anden ressources indhold."@da,
        "Relates a resource to a resource that incorporates part of the content of a related resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60251> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er errata til"@da,
        "is errata to"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/errataTil.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/errataTo.en> ;
    reg:name "errataTil"@da,
        "errataTo"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60307> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60181> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er beriget med en liste over rettelser af fejl,  som er blevet opdaget efter publicering af hovedværket."@da,
        "Relates a resource to a resource that is augmented by a list of errors in a predominant resource, discovered after publication, with their corrections."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60252> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er vejledning til"@da,
        "is guide to"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/guideTo.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/vejledningTil.da> ;
    reg:name "vejledningTil"@da,
        "guideTo"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60307> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60222> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er beriget af en anden ressource, der består af materiale, som kan hjælpe brugeren af hovedværket, såsom noter, lære- og studiehjælpemidler, øvelser, problemstillinger, spørgsmål og svar, lærer- eller elevmaterialer etc"@da,
        "Relates a resource to a resource that is augmented by a related resource that consists of material, such as notes, learning and study aids, exercises, problems, questions and answers, instructor or student materials, etc., to help a user of a predominant resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60253> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er bilag til"@da,
        "is appendix to"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/appendixTo.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/bilagTil.da> ;
    reg:name "bilagTil"@da,
        "appendixTo"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60307> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60221> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er beriget med inhold af en anden ressource."@da,
        "Relates a resource to a resource whose content is augmented with content from a related resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60254> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er illustrationer til"@da,
        "is illustrations for"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/illustrationerTil.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/illustrationsFor.en> ;
    reg:name "illustrationerTil"@da,
        "illustrationsFor"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60307> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60182> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er beriget med billedindhold, som er skabt til at forklare eller udsmykke den."@da,
        "Relates a resource to a resource that is augmented by pictorial content designed to explain or decorate it."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60255> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er evaluering af"@da,
        "is evaluation of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/evaluationOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/evalueringAf.da> ;
    reg:name "evalueringAf"@da,
        "evaluationOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60190> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60218> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er undersøgt eller vurderet."@da,
        "Relates a resource to a resource that is examined or judged."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60257> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er på disc med"@da,
        "is on disc with"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/onDiscWith.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/påDiscMed.da> ;
    reg:name "påDiscMed"@da,
        "onDiscWith"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60256> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60257> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er udgivet på den samme disc som en ressource, der beskrives."@da,
        "Relates a resource to a resource that is contained on the same disc as a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60258> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er filmet med"@da,
        "is filmed with"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/filmedWith.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/filmetMed.da> ;
    reg:name "filmetMed"@da,
        "filmedWith"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60256> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60258> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er udgivet på den samme mikroform som en ressource, der beskrives."@da,
        "Relates a resource to a resource that is contained on the same microform as a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60259> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er supplement til"@da,
        "is supplement to"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/supplementTil.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/supplementTo.en> ;
    reg:name "supplementTil"@da,
        "supplementTo"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60307> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60281> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er opdateret eller på anden måde komplementeret af den berigende ressource."@da,
        "Relates a resource to a resource that is updated or otherwise complemented by an augmenting resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60262> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er hjælpeverktøj"@da,
        "has finding aid"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/findingAid.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/hjælpeverktøj.da> ;
    reg:name "hjælpeverktøj"@da,
        "findingAid"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60204> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60474> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der giver en vejledning til organiseringen, ordningen og indholdet af en arkivsamling."@da,
        "Relates a resource to a resource that provides a guide to an organization, arrangement, and contents of an archival collection."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60263> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er indeks"@da,
        "has index"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/indekseretI.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/index.en> ;
    reg:name "indekseretI"@da,
        "index"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60204> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60302> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der indeholder en systematisk, alfabetiseret oversigt over indholdet i hovedværket, normalt kædet sammen med sidenumre eller andre henvisningskoder."@da,
        "Relates a resource to a resource that provides a systematic, alphabetical guide to the contents of a predominant resource, usually keyed to page numbers or other reference codes."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60265> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er filmmanuskript"@da,
        "has motion picture screenplay"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/filmmanuskript.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/motionPictureScreenplay.en> ;
    reg:name "filmmanuskript"@da,
        "motionPictureScreenplay"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60264> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60282> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der indeholder teksten til en film."@da,
        "Relates a resource to a resource that provides text for a motion picture."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60266> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er musiksætning af"@da,
        "is musical setting of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/musicalSettingOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/musiksætningAf.da> ;
    reg:name "musiksætningAf"@da,
        "musicalSettingOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60305> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60121> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der indeholder tekst til en ressource af et ikke-dramatisk musikværk, bortset fra et oratorium."@da,
        "Relates a resource to a resource that provides text for a non-dramatic musical resource, other than an oratorio."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60267> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er radiomanuskript"@da,
        "has radio script"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/radioScript.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/radiomanuskript.da> ;
    reg:name "radiomanuskript"@da,
        "radioScript"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60198> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60285> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der indeholder teksten til et radioprogram."@da,
        "Relates a resource to a resource that provides text for a radio program."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60268> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er tv-manuskript"@da,
        "has television screenplay"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/televisionScreenplay.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/tvmanuskript.da> ;
    reg:name "tvmanuskript"@da,
        "televisionScreenplay"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60264> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60283> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der indeholder teksten til et tv-program."@da,
        "Relates a resource to a resource that provides text for a television program."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60269> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er videomanuskript"@da,
        "has video screenplay"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/videoScreenplay.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/videomanuskript.da> ;
    reg:name "videomanuskript"@da,
        "videoScreenplay"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60264> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60284> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der indeholder teksten til en video."@da,
        "Relates a resource to a resource that provides text for a video."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60270> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er libretto"@da,
        "has libretto"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/libretto.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/libretto.en> ;
    reg:name "libretto"@da,
        "libretto"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60198> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60117> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der indeholder teksten til en opera eller en ressource til et andet musikalsk sceneværk, eller til et oratorium."@da,
        "Relates a resource to a resource that provides text for an opera or other resource for the musical stage, or an oratorio."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60271> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er genoptrykt som"@da,
        "is reprinted as"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/genoptryktSom.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/reprintedAs.en> ;
    reg:name "genoptryktSom"@da,
        "reprintedAs"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60272> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60168> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der genudgiver den samme ressource som en trykt beskreven ressource."@da,
        "Relates a resource to a resource that reissues the same resource as a printed resource being described."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60273> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er parafraseret som"@da,
        "is paraphrased as"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/parafraseretSom.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/paraphrasedAs.en> ;
    reg:name "parafraseretSom"@da,
        "paraphrasedAs"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60250> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60296> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der gentager en oprindelig ressource indhold i en anden form."@da,
        "Relates a resource to a resource that restates a content of a source resource in a different form."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60274> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er arrangeret som"@da,
        "is arranged as"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/arrangedAs.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/arrangeretSom.da> ;
    reg:name "arrangeretSom"@da,
        "arrangedAs"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60250> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60242> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en musikressource, hvor den oprindelige ressource er blevet omskrevet til en anden besætning end den, ressource oprindeligt var beregnet for."@da,
        "Relates a resource to a resource that rewrites a musical composition for a medium of performance different from that for which a resource was originally intended."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60275> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er forkortet til"@da,
        "is abridged as"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/abridgedAs.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/forkortetTil.da> ;
    reg:name "forkortetTil"@da,
        "abridgedAs"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60250> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60223> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der forkorter en oprindelig ressource uden at ændre den overordnede betydning eller præsentationsmåde."@da,
        "Relates a resource to a resource that shortens a related resource without changing the general meaning or manner of presentation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60276> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er delvis fortættelse af"@da,
        "is continuation in part of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/continuationInPartOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/delvisFortsættelseAf.da> ;
    reg:name "delvisFortsættelseAf"@da,
        "continuationInPartOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60261> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60503> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er delt i to eller flere separate ressourcer med nye titler."@da,
        "Relates a resource to a resource that split into two or more separate resources with new titles."@en ;
    skos:scopeNote "Denne relation anvendes generelt for periodika."@da,
        "This relationship applies generally to serials."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60277> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er adskilt fra"@da,
        "is separated from"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/adskiltFra.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/separatedFrom.en> ;
    reg:name "adskiltFra"@da,
        "separatedFrom"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60261> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60199> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, hvoraf en del af indholdet er udskilt, så der er dannet en ny ressource."@da,
        "Relates a resource to a resource that spun off a part of its content to form a new resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60279> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er sammendraget som"@da,
        "is digested as"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/digestedAs.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/sammendragetSom.da> ;
    reg:name "sammendragetSom"@da,
        "digestedAs"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60250> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60238> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der systematisk og gennemgribende komprimerer en oprindelig  ressource."@da,
        "Relates a resource to a resource that systematically and comprehensively condenses a related resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60281> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er supplement"@da,
        "has supplement"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/supplement.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/supplement.en> ;
    reg:name "supplement"@da,
        "supplement"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60204> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60259> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der opdaterer eller på anden måde komplementerer hovedressourcen."@da,
        "Relates a resource to a resource that updates or otherwise complements a predominant resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60282> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er manuskript til film"@da,
        "is screenplay for motion picture"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/manuskriptTilFilm.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/screenplayForMotionPicture.en> ;
    reg:name "manuskriptTilFilm"@da,
        "screenplayForMotionPicture"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60201> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60265> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der anvender teksten som drejebog til en film."@da,
        "Relates a resource to a resource that uses a text as a screenplay for a motion picture."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60283> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er manuskript til tv-program"@da,
        "is screenplay for television program"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/manuskriptTilTvprogram.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/screenplayForTelevisionProgram.en> ;
    reg:name "manuskriptTilTvprogram"@da,
        "screenplayForTelevisionProgram"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60201> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60268> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der anvender teksten som drejebog til et TV-program."@da,
        "Relates a resource to a resource that uses a text as a screenplay for a television program."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60284> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er bearbejdelse til video"@da,
        "is screenplay for video"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/bearbejdelseTIlVideo.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/screenplayForVideo.en> ;
    reg:name "bearbejdelseTIlVideo"@da,
        "screenplayForVideo"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60201> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60269> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der anvender teksten som drejebog til en video."@da,
        "Relates a resource to a resource that uses a text as a screenplay for a video."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60285> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er manuskript til radioprogram"@da,
        "is script for radio program"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/manuskriptTilRadioprogram.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/scriptForRadioProgram.en> ;
    reg:name "manuskriptTilRadioprogram"@da,
        "scriptForRadioProgram"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60198> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60267> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der anvender kildeværkets tekst som manuskript til et radioprogram."@da,
        "Relates a resource to a resource that uses a text of a source resource as a script for a radio program."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60286> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er tillæg til"@da,
        "is addenda to"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/addendaTo.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/tillægTil.da> ;
    reg:name "tillægTil"@da,
        "addendaTo"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60307> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60209> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, hvortil der er tilføjet kortfattet ekstra materiale fra en anden ressource."@da,
        "Relates a resource to a resource whose content is completed with brief content from a related resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60287> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er digital overførsel af"@da,
        "is digital transfer of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/digitalOverførselAf.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/digitalTransferOf.en> ;
    reg:name "digitalOverførselAf"@da,
        "digitalTransferOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60297> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60200> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource i et digitalt format, der er overført til et andet digitalt format."@da,
        "Relates a resource to a resource in a digital format that is transferred to another digital format."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60288> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er anmeldelse af"@da,
        "is review of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/anmeldelseAf.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/reviewOf.en> ;
    reg:name "anmeldelseAf"@da,
        "reviewOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60190> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60211> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource brugt som basis for en kort evaluering."@da,
        "Relates a resource to a resource used as a basis for a brief evaluation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60289> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er resume af"@da,
        "is summary of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/resumeAf.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/summaryOf.en> ;
    reg:name "resumeAf"@da,
        "summaryOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60305> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60205> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er anvendt som grundlag for en kortfattet sammenfatning af dens indhold."@da,
        "Relates a resource to a resource used as a basis for a brief recapitulation of its content."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60290> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er katalog over"@da,
        "is catalogue of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/catalogueOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/katalogOver.da> ;
    reg:name "katalogOver"@da,
        "catalogueOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60307> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60206> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er anvendt som grundlag for en katalog, dvs. en komplet fortegnelse over eksemplarer, der er arrangeret systematisk."@da,
        "Relates a resource to a resource used as a basis for a catalogue, i.e., a complete enumeration of resources arranged systematically."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60291> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er konkordans til"@da,
        "is concordance to"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/concordanceTo.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/konkordansTil.da> ;
    reg:name "konkordansTil"@da,
        "concordanceTo"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60307> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60208> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er anvendt som grundlag for en konkordans, dvs. et indeks over alle ordene i hovedressourcen."@da,
        "Relates a resource to a resource used as a basis for a concordance, i.e. an index of all the words in the predominant resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60292> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er kritik af"@da,
        "is critique of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/critiqueOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/kritikAf.da> ;
    reg:name "kritikAf"@da,
        "critiqueOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60190> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60212> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource brugt som basis for en kritisk evaluering."@da,
        "Relates a resource to a resource used as a basis for a critical evaluation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60293> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er koreografisk bearbejdelse af"@da,
        "is choreographic adaptation of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/choreographicAdaptationOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/koreografiskBearbejdelseAf.da> ;
    reg:name "koreografiskBearbejdelseAf"@da,
        "choreographicAdaptationOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60305> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60180> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er blevet bearbejdet til en ressource, der består af bevægelse."@da,
        "Relates a resource to a resource that is adapted as a choreographic resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60294> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er udvidet version af"@da,
        "is expanded version of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/expandedVersionOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/udvidetVersionAf.da> ;
    reg:name "udvidetVersionAf"@da,
        "expandedVersionOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60305> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60216> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er anvendt som grundlag for en afledt ressource, der uddyber en oprindelig ressources indhold."@da,
        "Relates a resource to a resource used as a basis for a derivative resource that enlarges upon the content of a source resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60295> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er genindspilning af"@da,
        "is remake of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/genindspilningAf.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/remakeOf.en> ;
    reg:name "genindspilningAf"@da,
        "remakeOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60305> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60120> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er anvendt som grundlag for en ny film, et nyt radioprogram, et nyt tv-program eller en ny video."@da,
        "Relates a resource to a resource used as a basis for a new motion picture, radio program, television program, or video."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60296> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er parafrase over"@da,
        "is paraphrase of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/parafraseOver.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/paraphraseOf.en> ;
    reg:name "parafraseOver"@da,
        "paraphraseOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60305> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60273> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er anvendt som grundlag for en parafrase, dvs. en gentagelse af en oprindelig ressources indhold i en anden form."@da,
        "Relates a resource to a resource used as a basis for a paraphrase, i.e., a restating of the content of the source resource in a different form."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60298> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er kommentar til"@da,
        "is commentary on"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/commentaryOn.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/kommentarTil.da> ;
    reg:name "kommentarTil"@da,
        "commentaryOn"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60190> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60213> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der bruges som basis for et sæt af forklarende eller kritiske kommentarer."@da,
        "Relates a resource to a resource used as a basis for a set of explanatory or critical notes."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60299> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er bevaringsfaksimile af"@da,
        "is preservation facsimile of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/bevaringsfaksimile.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/preservationFacsimileOf.en> ;
    reg:name "bevaringsfaksimile"@da,
        "preservationFacsimileOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60301> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60179> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er anvendt som grundlag for en nøjagtig reproduktion på et medium af bevaringskvalitet, såsom syrefrit permanent- eller arkivpapir."@da,
        "Relates a resource to a resource that is used as a basis for an exact reproduction on preservation-quality media, such as acid-free permanent or archival paper."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60300> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er faksimile der indeholder"@da,
        "is facsimile container of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/facsimileContainerOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/faksimileDerIndeholder.da> ;
    reg:name "faksimileDerIndeholder"@da,
        "facsimileContainerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60249> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60100> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er anvendt som grundlag for en nøjagtig reproduktion, som udgør en separat del af en større entitet."@da,
        "Relates a resource to a resource used as a basis for an exact reproduction that is a discrete component of a larger entity."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60302> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er indeks til"@da,
        "is index to"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/indeksTil.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/indexTo.en> ;
    reg:name "indeksTil"@da,
        "indexTo"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60307> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60263> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er anvendt som grundlag for et indeks, dvs. en systematisk, alfabetiseret oversigt over indholdet i hovedressourcen, normalt kædet sammen med sidenumre eller andre henvisningskoder."@da,
        "Relates a resource to a resource used as a basis for an index, i.e., a systematic, alphabetical guide to the contents of a predominant resource, usually keyed to page numbers or other reference codes."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60303> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er revision af"@da,
        "is revision of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/revisionAf.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/revisionOf.en> ;
    reg:name "revisionAf"@da,
        "revisionOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60305> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60245> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er anvendt som grundlag for en opdateret, korrigeret eller udvidet version."@da,
        "Relates a resource to a resource used as a basis for an updated, corrected, or expanded version."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60304> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er libretto baseret på"@da,
        "is libretto based on"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/librettoBasedOn.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/librettoBaseretPå.da> ;
    reg:name "librettoBaseretPå"@da,
        "librettoBasedOn"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60305> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60210> ;
    skos:definition "Relaterer en ressouce til en ressource, der er blevet bearbejdet til tekst til en opera eller en anden ressource af et musikalsk sceneværk, eller til et oratorium."@da,
        "Relates a resource to a resource that is adapted as a text of an opera or other resource for the musical stage, or an oratorio."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60306> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er fortsat af"@da,
        "is continued by"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/continuedBy.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/erFortsatAf.da> ;
    reg:name "erFortsatAf"@da,
        "continuedBy"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60278> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60576> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, hvis indhold fortsætter en tidligere ressource med en ny titel."@da,
        "Relates a resource to a resource whose content continues an earlier resource under a new title."@en ;
    skos:scopeNote "Denne relation anvendes generelt for periodika."@da,
        "This relationship applies generally to serials."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60308> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er sammenfatninger af"@da,
        "is abstracts for"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/abstractsFor.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/sammenfatningerAf.da> ;
    reg:name "sammenfatningerAf"@da,
        "abstractsFor"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60305> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60177> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, hvis indhold er blevet sammenfattet af en abstract- og indekseringsservice."@da,
        "Relates a resource to a resource whose contents have been abstracted by an abstracting and indexing service."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60309> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er indeksering for"@da,
        "is indexing for"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/indekseringFor.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/indexingFor.en> ;
    reg:name "indekseringFor"@da,
        "indexingFor"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60305> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60178> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, hvis indhold er blevet indekseret af en abstract- og indekseringsservice."@da,
        "Relates a resource to a resource whose contents have been indexed by an abstracting and indexing service."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60310> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er forhistorie til"@da,
        "is prequel to (Deprecated)"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/forhistorieTil.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/prequelTo.en> ;
    reg:name "forhistorieTil"@da,
        "prequelTo"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1008> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60278> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60220> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, hvis fortælling udvides bagud i tid af en senere ressource."@da,
        "Relates a resource to a resource whose narrative is extended backwards in time by the later resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60312> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er parodi på"@da,
        "is parody of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/parodiPå.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/parodyOf.en> ;
    reg:name "parodiPå"@da,
        "parodyOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60311> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60246> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, hvis stil eller indhold efterlignes for at opnå en komisk effekt."@da,
        "Relates a resource to a resource whose style or content is imitated for comic effect."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60316> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er underserie"@da,
        "has subseries"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/subseries.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/underserie.da> ;
    reg:name "underserie"@da,
        "subseries"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60249> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60192> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en serie eller et flerbindsværk der konsekvent optræder i en større ressource; en titel på en større ressource optræder på alle udgaver eller dele af underserien."@da,
        "Relates a resource to a serial or multipart resource that consistently appears in a larger resource; a title of the larger resource appears on all issues or parts of a subseries"@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60317> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er særnummer af"@da,
        "is special issue of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/specialIssueOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/særnummerAf.da> ;
    reg:name "særnummerAf"@da,
        "specialIssueOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60101> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60207> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et periodikum eller avis, der indeholder et enkelt nummer eller et tillæg helliget et bestemt emne, med eller uden periodikanummerering, som fx. et jubilæumsnummer af en tidsskrift eller avis."@da,
        "Relates a resource to a serial or newspaper containing a single issue or a supplementary section devoted to a special subject, with or without serial numbering, such as an anniversary number of a periodical or newspaper."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60339> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har ophavsangivelse"@da,
        "has statement of responsibility"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30117>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60327>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60338> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/ophavsangivelse.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/statementOfResponsibility.en> ;
    reg:name "ophavsangivelse"@da,
        "statementOfResponsibility"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til oplysninger relaterede til identificering eller funktion af en hvilken som helst agent eller agenter, der er ansvarlige for at have skabt eller bidraget til realiseringen af det intellektuelle eller kunstneriske indhold af en ressource."@da,
        "Relates a resource to a statement relating to anidentification or function of any agents responsible for the creation of, or who contributes to a realization of, the intellectual or artistic content of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60352> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har videokarakteristika"@da,
        "has video characteristic"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30126>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60326>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60349> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/videoCharacteristic.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/videokarakteristika.da> ;
    reg:name "videokarakteristika"@da,
        "videoCharacteristic"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en teknisk specifikation relateret til kodning af videobilleder i en ressource."@da,
        "Relates a resource to a technical specification relating to an encoding of video images in a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60353> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har projektionskarakteristika for film"@da,
        "has projection characteristic of motion picture film"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30127>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60529>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60585> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/projectionCharacteristicOfMotionPictureFilm.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/projektionskarakteristikaForFilm.da> ;
    reg:name "projektionskarakteristikaForFilm"@da,
        "projectionCharacteristicOfMotionPictureFilm"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en teknisk specifikation relateret til projektion af en film."@da,
        "Relates a resource to a technical specification relating to the projection of a motion picture film."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60354> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er bearbejdet til tv-program"@da,
        "is adapted as television program"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/adaptedAsTelevisionProgram.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/bearbejdetTilTvprogram.da> ;
    reg:name "bearbejdetTilTvprogram"@da,
        "adaptedAsTelevisionProgram"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60260> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60230> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et TV-program baseret på en oprindelig ressource."@da,
        "Relates a resource to a television program based on a source resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60355> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har varianttitel"@da,
        "has variant title of resource"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/variantTitleOfResource.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/variantttitel.da> ;
    reg:name "variantttitel"@da,
        "variantTitleOfResource"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60367> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60925> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en titel, der er knyttet til en ressource, der afviger fra en titel, der er registreret som hovedtitel, parallel hovedtitel, andre titeloplysninger, andre parallel titeloplysninger, tidligere hovedtitel, senere hovedtitel, nøgletitel eller forkortet titel."@da,
        "Relates a resource to a title of resource that is not selected for preference in a specific application or context."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60360> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har opholdssted etc."@da,
        "has place of residence, etc."@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/opholdsstedEtc.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/placeOfResidenceEtc.en> ;
    reg:name "opholdsstedEtc"@da,
        "placeOfResidenceEtc"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60325> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60973> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en landsby, by, region, stat og/eller land, hvor en agent bor eller har boet, eller andet væsentligt sted forbundet med agenten, bortset fra fødested, dødssted eller bopæl."@da,
        "Relates an agent to a town, city, province, state, or country in which an agent resides or has resided, or another significant place associated with an agent other than place of birth, place of death, or residence."@en ;
    skos:scopeNote "Sted, hvor en agent har arbejdet eller studeret er omfattet."@da,
        "A place where an agent has worked or studied is included."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60361> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er bearbejdet til video"@da,
        "is adapted as video"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/adaptedAsVideo.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/bearbejdetTilVideo.da> ;
    reg:name "bearbejdetTilVideo"@da,
        "adaptedAsVideo"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60260> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60236> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en video baseret på en oprindelig ressource."@da,
        "Relates a resource to a video based on a source resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60371> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har forfatter af tilføjede sangtekster"@da,
        "has writer of added lyrics"@en ;
    rdakit:seeAlso <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60477> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/forfatterAfTilføjedeSangtekster.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/writerOfAddedLyrics.en> ;
    reg:name "forfatterAfTilføjedeSangtekster"@da,
        "writerOfAddedLyrics"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60380> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60600> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en forfatter af ord, der er tilføjet en musikressource."@da,
        "Relates a resource to a writer of words added to a musical resource."@en ;
    skos:scopeNote "Forfattelse af sangtekster i samarbejde med en komponist for at skabe en originalressource er ikke omfattet."@da,
        "Writing of lyrics in collaboration with a composer to form an original resource is excluded."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60373> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har indstævnet"@da,
        "has appellee"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/appellee.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/indstævnet.da> ;
    reg:name "indstævnet"@da,
        "appellee"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60374> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60601> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource mod hvilken en indsigelse er gjort gennem en underrets beslutning, der er registreret i en juridisk ressource fra en højere retsinstans."@da,
        "Relates a resource to an agent against whom an appeal is taken on a decision of a lower court recorded in a legal resource of a higher court."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60375> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har tilegner"@da,
        "has dedicator"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/dedicator.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/tilegner.da> ;
    reg:name "tilegner"@da,
        "dedicator"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60374> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60603> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, som har tilegnet en ressource."@da,
        "Relates a resource to an agent who assigns a resource as an acknowledgement of the inspiration or support of a related agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60377> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har landmåler"@da,
        "has surveyor"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/landmåler.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/surveyor.en> ;
    reg:name "landmåler"@da,
        "surveyor"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60398> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60605> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der har bidraget til en kartografisk ressource ved at tilvejebringe opmålinger eller målestoksforhold til det geografiske område, der er repræsenteret."@da,
        "Relates a resource to an agent who contributes to a cartographic resource by providing measurements or dimensional relationships for a geographic area represented."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60378> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har animator"@da,
        "has animator"@en ;
    rdakit:seeAlso <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60431> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/animator.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/animator.en> ;
    reg:name "animator"@da,
        "animator"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60398> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60606> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der har bidraget til en ressource af et levende billedværk eller et computerprogram ved at give en illusion af bevægelse til livløse genstande eller tegninger."@da,
        "Relates a resource to an agent who contributes to a resource by giving apparent movement to inanimate objects or drawings."@en ;
    skos:scopeNote "Skabelse af tegninger, der er animeret, er ikke omfattet."@da,
        "Creation of the drawings that are animated is excluded."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60381> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har teknisk tegner"@da,
        "has draftsman"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/draftsman.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/tekniskTegner.da> ;
    reg:name "tekniskTegner"@da,
        "draftsman"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60398> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60609> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der har bidraget til en ressource af et værk af en arkitekt, opfinder etc. ved at lave detaljerede planer eller tegninger til bygninger, skibe, luftfartøjer, maskiner, genstande etc."@da,
        "Relates a resource to an agent who contributes to a resource by an architect, inventor, etc., by making detailed plans or drawings for buildings, ships, aircraft, machines, objects, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60382> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har nedskriver"@da,
        "has transcriber"@en ;
    rdakit:seeAlso <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60379> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/nedskriver.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/transcriber.en> ;
    reg:name "nedskriver"@da,
        "transcriber"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60398> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60610> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der har bidraget til en ressource af et værk ved at nedskrive eller notere uskrevet eller ikke-noteret indhold, eller ved at ændre det fra et notationssystem til et andet."@da,
        "Relates a resource to an agent who contributes to a resource by writing down or notating unwritten or unnotated content, or by changing it from one system of notation to another."@en ;
    skos:scopeNote "Afskrift af en musikressource for et andet instrument, eller optrædende gruppe, er ikke omfattet."@da,
        "Transcription of a musical resource for a different instrument or performing group is excluded."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60383> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har orkesterleder"@da,
        "has musical director"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/musicalDirector.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/orkesterleder.da> ;
    reg:name "orkesterleder"@da,
        "musicalDirector"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60398> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60611> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der har bidraget til een ressource ved at koordinere komponistens, tonemesterens og lydmixernes aktiviteter ved en levende billedproduktion eller en musikalsk eller dramatisk præsentation eller i underholdning."@da,
        "Relates a resource to an agent who contributes to a resource by coordinating the activities of composers, sound editors, and sound mixers for a moving image production or for a musical or dramatic presentation or entertainment."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60384> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har kostumedesigner"@da,
        "has costume designer"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/costumeDesigner.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/kostumedesigner.da> ;
    reg:name "kostumedesigner"@da,
        "costumeDesigner"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60398> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60612> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der har bidraget til en ressource ved at designe kostumer til en levende billedproduktion eller til en musikalsk eller dramatisk præsentation eller til underholdning."@da,
        "Relates a resource to an agent who contributes to a resource by designing costumes for a moving image production or for a musical or dramatic presentation or entertainment."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60385> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har oversætter"@da,
        "has translator"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/oversætter.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/translator.en> ;
    reg:name "oversætter"@da,
        "translator"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60398> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60613> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der har bidraget til en ressource ved at udtrykke en ressources sproglige indhold på et andet sprog end det, der er anvendt i tidligere udtryk af en oprindelige ressource."@da,
        "Relates a resource to an agent who contributes to an expression of a resource by expressing linguistic content of a resource in a language different from that of previous expressions of an original resource."@en ;
    skos:scopeNote "Oversættelse af sprogligt indhold mellem former af det samme sprog fra forskellige tidsperioder er omfattet."@da,
        "Translation of linguistic content between forms of the same language from different time periods is included."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60386> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har kunstnerisk leder"@da,
        "has art director"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/artDirector.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/kunstneriskLeder.da> ;
    reg:name "kunstneriskLeder"@da,
        "artDirector"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60398> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60614> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der har bidraget til en ressource ved at føre tilsyn med de kunstnere og håndværkere, der har bygget kulisserne til levende billedproduktioner."@da,
        "Relates a resource to an an agent who contributes to a resource by overseeing artists and craftspeople who build sets for moving image productions."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60388> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har retsstenograf"@da,
        "has court reporter"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/courtReporter.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/retsstenograf.da> ;
    reg:name "retsstenograf"@da,
        "courtReporter"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60398> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60616> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der har bidraget til en ressource ved at klargøre en domstols afgørelser til publicering."@da,
        "Relates a resource to an agent who contributes to a resource by preparing a court's opinions for publication."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60389> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har forfatter til forord"@da,
        "has writer of preface"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/forfatterTilForord.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/writerOfPreface.en> ;
    reg:name "forfatterTilForord"@da,
        "writerOfPreface"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60392> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60617> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der har bidraget til en ressource ved at tilvejebringe et forord til en original ressource."@da,
        "Relates a resource to an agent who contributes to a resource by providing a preface to an original resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60390> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har forfatter til tilføjet kommentar"@da,
        "has writer of added commentary"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/forfatterTilTilføjetKommentar.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/writerOfAddedCommentary.en> ;
    reg:name "forfatterTilTilføjetKommentar"@da,
        "writerOfAddedCommentary"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60392> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60618> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der har bidraget til en ressource ved at tilvejebringe en fortolkning eller kritik af en original ressource."@da,
        "Relates a resource to an agent who contributes to a resource by providing an interpretation or critical explanation of an original resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60391> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har forfatter til introduktion"@da,
        "has writer of introduction"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/forfatterTilIntroduktion.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/writerOfIntroduction.en> ;
    reg:name "forfatterTilIntroduktion"@da,
        "writerOfIntroduction"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60392> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60619> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der har bidraget til en ressource ved at tilvejebringe en introduktion til en original ressource."@da,
        "Relates a resource to an agent who contributes to a resource by providing an introduction to an original resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60394> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har forkorter"@da,
        "has abridger"@en ;
    rdakit:seeAlso <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60434> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/abridger.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/forkorter.da> ;
    reg:name "forkorter"@da,
        "abridger"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60398> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60622> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der har bidraget til en ressource ved at forkorte eller komprimere en originalressource, men som i alt væsentligt har ladt originalens karakter og indhold uændret."@da,
        "Relates a resource to an agent who contributes to a resource by shortening an a related resource without changing the general meaning or manner of presentation."@en ;
    skos:scopeNote "Væsentlige ændringer, der resulterer i skabelsen af en ny ressource, er ikke omfattet."@da,
        "Substantial modification that results in the creation of a new resource is excluded."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60395> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har indspilningstekniker"@da,
        "has recording engineer"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/indspilningstekniker.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/recordingEngineer.en> ;
    reg:name "indspilningstekniker"@da,
        "recordingEngineer"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60398> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60623> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en lydtekniker, der har bidraget til en ressource ved at føre tilsyn med de tekniske aspekter af en lyd- eller videooptagelse."@da,
        "Relates a resource to an agent who contributes to a resource by supervising the technical aspects of a sound or video recording session."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60397> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har tonemester"@da,
        "has recordist"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/recordist.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/tonemester.da> ;
    reg:name "tonemester"@da,
        "recordist"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60398> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60625> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der har bidraget til en ressource ved at anvende et optageudstyr til lyd og/eller video under en optagelse, inkl. feltoptagelser af naturlige lyde, folkloristiske begivenheder, musik etc."@da,
        "Relates a resource to an agent who contributes to a resource by using a recording device to capture sound or video during a recording session, including field recordings of natural sounds, folkloric events, music, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60399> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har sceneinstruktør"@da,
        "has stage director"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/sceneinstruktør.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/stageDirector.en> ;
    reg:name "sceneinstruktør"@da,
        "stageDirector"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60398> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60627> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der har bidraget til en ressource af et sceneværk gennem den generelle ledelse af og tilsyn med en forestilling."@da,
        "Relates a resource to an agent who contributes to a stage resource through the general management and supervision of a performance."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60406> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har festskriftmodtager"@da,
        "has honouree"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/festskriftmodtager.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/honouree.en> ;
    reg:name "festskriftmodtager"@da,
        "honouree"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60374> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60634> ;
    skos:altLabel "has honoree"@en ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der hædres af en ressource."@da,
        "Relates a resource to an agent who is honoured by a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60407> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har broadcaster"@da,
        "has broadcaster"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/broadcaster.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/broadcaster.en> ;
    reg:name "broadcaster"@da,
        "broadcaster"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60444> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60635> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der har været involveret i transmissionen af en ressource til et publikum via radio, tv, webcast etc."@da,
        "Relates a resource to an agent involved in broadcasting a resource to an audience via radio, television, webcast, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60408> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har filmdistributør"@da,
        "has film distributor"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/filmDistributor.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/filmdistributør.da> ;
    reg:name "filmdistributør"@da,
        "filmDistributor"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60438> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60636> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der har været involveret i distribueringen af en levende billed-ressource til biografer eller andre distributionskanaler."@da,
        "Relates a resource to an agent involved in distributing a moving image resource to theatres or other distribution channels."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60409> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har bogdesigner"@da,
        "has book designer"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/bogdesigner.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/bookDesigner.en> ;
    reg:name "bogdesigner"@da,
        "bookDesigner"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60443> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60637> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der har været involveret i fremstillingen af en ressource ved at være ansvarlig for hele en bogs grafiske design, inkl. opsætning af tekst og illustrationer, materialevalg og anvendt proces."@da,
        "Relates a resource to an agent involved in manufacturing a resource by being responsible for the entire graphic design of a book, including arrangement of type and illustration, choice of materials, and process used."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60410> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har gravør"@da,
        "has engraver"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/engraver.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/gravør.da> ;
    reg:name "gravør"@da,
        "engraver"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60443> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60638> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der har været involveret i fremstillingen af en ressource ved at udskære bogstaver, figurer etc. på en overflade såsom en træ- eller metalplade, der har været anvendt til trykning."@da,
        "Relates a resource to an agent involved in manufacturing a resource by cutting letters, figures, etc., on a surface such as a wooden or metal plate used for printing."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60411> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har braillepræger"@da,
        "has braille embosser"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/brailleEmbosser.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/braillepræger.da> ;
    reg:name "braillepræger"@da,
        "brailleEmbosser"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60443> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60639> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der har været involveret i fremstillingen af en ressource ved at præge brailleceller vha. en stift, særlig prægeprinter eller andet apparatur."@da,
        "Relates a resource to an agent involved in manufacturing a resource by embossing braille cells using a stylus, special embossing printer, or other device."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60412> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har grafiker"@da,
        "has printmaker"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/grafiker.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/printmaker.en> ;
    reg:name "grafiker"@da,
        "printmaker"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60443> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60640> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der har været involveret i fremstillingen af en ressource ved at lave en relief-, dybtryks- eller fladtryksoverflade."@da,
        "Relates a resource to an agent involved in manufacturing a resource by making a relief, intaglio, or planographic printing surface."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60413> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har støber"@da,
        "has caster"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/caster.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/støber.da> ;
    reg:name "støber"@da,
        "caster"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60443> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60641> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der har været involveret i fremstillingen af en ressourcer ved at hælde en væske eller et varmt, flydende stof i en form og lade det størkne, så det har taget facon efter formen."@da,
        "Relates a resource to an agent involved in manufacturing a resource by pouring a liquid or molten substance into a mold and leaving it to solidify to take the shape of the mold."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60414> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har litograf"@da,
        "has lithographer"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/lithographer.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/litograf.da> ;
    reg:name "litograf"@da,
        "lithographer"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60443> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60642> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der har været involveret i fremstillingen af en ressource ved at forberede en sten eller plade til litografisk trykning."@da,
        "Relates a resource to an agent involved in manufacturing a resource by preparing a stone or plate for lithographic printing."@en ;
    skos:scopeNote "En litograf omfatter en grafiker, der har skabt et design direkte på overfladen, hvorfra trykning vil blive lavet."@da,
        "A lithographer includes a graphic artist creating a design directly on the surface from which printing will be done."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60415> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har plademager"@da,
        "has platemaker"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/plademager.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/platemaker.en> ;
    reg:name "plademager"@da,
        "platemaker"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60443> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60643> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der har været involveret i fremstillingen af en ressource ved at forberede plader, der anvendes til fremstilling af trykte billeder og/eller tekst."@da,
        "Relates a resource to an agent involved in manufacturing a resource by preparing plates used in the production of printed images or text."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60416> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har raderer"@da,
        "has etcher"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/etcher.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/raderer.da> ;
    reg:name "raderer"@da,
        "etcher"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60443> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60644> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der har været involveret i fremstillingen af en ressource ved at udsætte metal, glas eller en anden overflade, der anvendes til trykning, for syre eller et andet ætsende stof."@da,
        "Relates a resource to an agent involved in manufacturing a resource by subjecting metal, glass, or some other surface used for printing, to acid or another corrosive substance."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60417> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har lystrykker"@da,
        "has collotyper"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/collotyper.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/lystrykker.da> ;
    reg:name "lystrykker"@da,
        "collotyper"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60443> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60645> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der har været involveret i fremstillingen af en ressource vha. en fotomekanisk proces, hvorved der er blevet lavet tryk direkte fra et hærdet gelatinelag eller andet kolloid, der har blækmodtagelige og blækafvisende overflader."@da,
        "Relates a resource to an agent involved in manufacturing a resource using a photomechanical process for making prints directly from a hardened film of gelatin or other colloid that has ink-receptive and ink-repellent surfaces."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60418> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har trykker"@da,
        "has printer"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/printer.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/trykker.da> ;
    reg:name "trykker"@da,
        "printer"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60443> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60646> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der har været involveret i fremstillingen af en ressource af trykt tekst, noteret musik etc. fra skrift eller plader, såsom en bog, en avis, et magasin, en plakat, et partitur etc."@da,
        "Relates a resource to an agent involved in manufacturing a resource of printed text, notated music, etc., from type or plates, such as a book, newspaper, magazine, broadside, score, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60419> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har presenter"@da,
        "has presenter"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/presenter.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/presenter.en> ;
    reg:name "presenter"@da,
        "presenter"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60398> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60647> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der er nævnt i en fortekst i levende billedmaterialer som ”X præsenterer”, og som sandsynligvis er knyttet til produktion, finansiering eller distribution på en eller anden måde."@da,
        "Relates a resource to an agent mentioned in an \"X presents\" credit for moving image materials and who is probably associated with production, finance, or distribution in some way."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60420> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har vejleder"@da,
        "has degree supervisor"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/degreeSupervisor.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/vejleder.da> ;
    reg:name "vejleder"@da,
        "degreeSupervisor"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60447> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60649> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der vejleder ved udarbejdelsen af afhandlingen til enten en akademisk grad eller et speciale."@da,
        "Relates a resource to an agent, such as an advisor or supervisor of thesis or dissertation research, overseeing either an academic degree or thesis."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60421> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har illuminator"@da,
        "has illuminator"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/illuminator.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/illuminator.en> ;
    reg:name "illuminator"@da,
        "illuminator"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60374> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60650> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der tilfører udsmukning til en særlig ressource vha. ædelmetal eller farve, ofte med udsøgte mønstre og motiver."@da,
        "Relates a resource to an agent who decorates a specific resource using precious metals or colour, often with elaborate designs and motifs."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60422> a rdf:Property ;
    rdfs:label "klipper"@da,
        "has editor of moving image work"@en ;
    rdakit:seeAlso <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60663> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/editorOfMovingImageResource.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/klipper.da> ;
    reg:name "klipper"@da,
        "editorOfMovingImageResource"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60398> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60651> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der er ansvarlig for at have sammensat, arrangeret og klippet film, video eller andre levende billedformater, inkl. både visuelle og lydmæssige aspekter."@da,
        "Relates a resource to an agent who is responsible for assembling, arranging, and trimming film, video, or other moving image formats, including both visual and audio aspects."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60423> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har programmør"@da,
        "has programmer"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/programmer.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/programmør.da> ;
    reg:name "programmør"@da,
        "programmer"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60447> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60652> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der er ansvarlig for at have skabt et computerprogram."@da,
        "Relates a resource to an agent who is responsible for creating a computer program."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60424> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har designer"@da,
        "has designer"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/designer.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/designer.en> ;
    reg:name "designer"@da,
        "designer"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60447> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60653> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der er ansvarlig for ideen bag designet for et objekt."@da,
        "Relates a resource to an agent who is responsible for creating a design for an object."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60425> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har kartograf"@da,
        "has cartographer"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/cartographer.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/kartograf.da> ;
    reg:name "kartograf"@da,
        "cartographer"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60447> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60654> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der er ansvarlig for at have skabt et kort, et atlas, en globus eller en anden kartografisk ressource."@da,
        "Relates a resource to an agent who is responsible for a map, atlas, globe, or other cartography."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60427> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har opfinder"@da,
        "has inventor"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/inventor.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/opfinder.da> ;
    reg:name "opfinder"@da,
        "inventor"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60447> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60656> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der er ansvarlig for at have skabt en ny anordning eller proces."@da,
        "Relates a resource to an agent who is responsible for creating a new device or process."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60428> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har kompilator"@da,
        "has compiler"@en ;
    rdakit:seeAlso <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60393> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/compiler.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/kompilator.da> ;
    reg:name "kompilator"@da,
        "compiler"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60447> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60657> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der er ansvarlig for at have skabt en ny ressource, fx en bibliografi eller en fortegnelse, ved at udvælge, arrangere, samle og redigere data, information etc."@da,
        "Relates a resource to an agent who is responsible for creating a new resource such as a bibliography or a directory by selecting, arranging, aggregating, and editing data, information, etc."@en ;
    skos:scopeNote "Revisioner eller indholdspræciseringer, eller udvælgelse og sammensætning af værker og dele af ressourcer, af et eller flere ophav er ikke omfattet."@da,
        "Revising or clarifying the content, or selecting and putting together resources or parts of resources, by one or more creators is excluded"@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60429> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har fotograf"@da,
        "has photographer"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/fotograf.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/photographer.en> ;
    reg:name "fotograf"@da,
        "photographer"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60447> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60658> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der er ansvarlig for at have skabt en fotografisk ressource."@da,
        "Relates a resource to an agent who is responsible for creating a photographic resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60430> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har interviewer"@da,
        "has interviewer"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/interviewer.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/interviewer.en> ;
    reg:name "interviewer"@da,
        "interviewer"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60447> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60659> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der er ansvarlig for at have skabt en ressource ved at optræde som interviewer, journalist, medarbejder ved et meningsmålingsinstitut eller en anden informationsindsamler."@da,
        "Relates a resource to an agent who is responsible for creating a resource by acting as an interviewer, reporter, pollster, or some other information gathering agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60432> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har interviewede"@da,
        "has interviewee"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/interviewede.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/interviewee.en> ;
    reg:name "interviewede"@da,
        "interviewee"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60447> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60661> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der er ansvarlig for at have skabt en ressource ved at besvare spørgsmål fra en interviewer, normalt en journalist, medarbejder ved et meningsmålingsinstitut eller en anden informationsindsamler."@da,
        "Relates a resource to an agent who is responsible for creating a resource by responding to an interviewer, usually a reporter, pollster, or some other information gathering agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60433> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har koreograf"@da,
        "has choreographer"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/choreographer.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/koreograf.da> ;
    reg:name "koreograf"@da,
        "choreographer"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60447> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60662> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der er ansvarlig for at have skabt en ressource bestående af bevægelser."@da,
        "Relates a resource to an agent who is responsible for a choreographic resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60436> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har filmskaber"@da,
        "has filmmaker"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/filmmaker.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/filmskaber.da> ;
    reg:name "filmskaber"@da,
        "filmmaker"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60447> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60665> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der er ansvarlig for at have skabt en uafhængig eller personlig film."@da,
        "Relates a resource to an agent who is responsible for creating an independent or personal film."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60437> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har produktionsdesigner"@da,
        "has production designer"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/productionDesigner.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/produktionsdesigner.da> ;
    reg:name "produktionsdesigner"@da,
        "productionDesigner"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60398> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60666> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der er ansvarlig for at have designet en levende billedproduktions overordnede visuelle udseende."@da,
        "Relates a resource to an agent who is responsible for designing the overall visual appearance of a moving image production."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60438> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har distributør"@da,
        "has distributor"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30080>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60408> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/distributor.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/distributør.da> ;
    reg:name "distributør"@da,
        "distributor"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60667> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der er ansvarlig for distribution af en ressource."@da,
        "Relates a resource to an agent who is responsible for distributing a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60444> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har udgiver"@da,
        "has publisher"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30083>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60407> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/publisher.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/udgiver.da> ;
    reg:name "udgiver"@da,
        "publisher"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60670> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der er ansvarlig for at publicere, offentliggøre eller udgive en ressource."@da,
        "Relates a resource to an agent who is responsible for publishing, releasing, or issuing a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60450> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har konservator"@da,
        "has restorationist"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/konservator.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/restorationist.en> ;
    reg:name "konservator"@da,
        "restorationist"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60374> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60674> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der har bidraget til en ressource ved at restaurere og/eller kombinere tidligere ressourcer, som kan være beskadigede eller fragmenterede, til at skabe en ny ressource."@da,
        "Relates a resource to an agent who is responsible for the set of technical, editorial, and intellectual procedures aimed at compensating for the degradation of a resource by bringing it back to a state as close as possible to its original condition."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60451> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har sponsorerende korporation"@da,
        "has sponsoring body"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/sponsorerendeKorporation.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/sponsoringBody.en> ;
    reg:name "sponsorerendeKorporation"@da,
        "sponsoringBody"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60374> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60675> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der har bidraget til en ressource via fx forskningsfinansiering, sponsorering af en event."@da,
        "Relates a resource to an agent sponsoring some aspect of a resource, such as funding research or sponsoring an event."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60455> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har tilegnet"@da,
        "has dedicatee"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/dedicatee.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/tilegnet.da> ;
    reg:name "tilegnet"@da,
        "dedicatee"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60374> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60689> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource  til en agent, som en ressource er tilegnet."@da,
        "Relates a resource to an agent to whom a resource is dedicated."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60456> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har adressat"@da,
        "has addressee"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/addressee.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/adressat.da> ;
    reg:name "adressat"@da,
        "addressee"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60374> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60690> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, som en ressource eller en del af en ressource er adresseret til."@da,
        "Relates a resource to an agent to whom a resource or part of a resource is addressed."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60457> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har appellerende"@da,
        "has appellant"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/appellant.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/appellerende.da> ;
    reg:name "appellerende"@da,
        "appellant"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60374> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60691> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent der gør indsigelse mod en underrets beslutning, der er registreret i et juridisk værk fra en højere retsinstans."@da,
        "Relates a resource to an agent who appeals a decision of a lower court recorded in a legal resource of a higher court."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60458> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har bogbinder"@da,
        "has binder"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/binder.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/bogbinder.da> ;
    reg:name "bogbinder"@da,
        "binder"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60374> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60692> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der indbinder en ressource."@da,
        "Relates a resource to an agent who binds a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60459> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har sagsøgende"@da,
        "has plaintiff"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/plaintiff.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/sagsøgende.da> ;
    reg:name "sagsøgende"@da,
        "plaintiff"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60374> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60693> ;
    skos:definition "Relaterer een ressource til en agent, der anlægger en civil sag."@da,
        "Relates a resource to an agent who brings a suit in a civil proceeding."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60460> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har dedikationsskriver"@da,
        "has inscriber"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/dedikationsskriver.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/inscriber.en> ;
    reg:name "dedikationsskriver"@da,
        "inscriber"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60374> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60695> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der har skrevet en tilegnelses- eller gavekommentar på en ressource."@da,
        "Relates a resource to an agent who has written a statement of dedication or gift on a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60461> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har dommer"@da,
        "has judge"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/dommer.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/judge.en> ;
    reg:name "dommer"@da,
        "judge"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60374> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60696> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der hører og træffer beslutning om juridiske anliggender i retten."@da,
        "Relates a resource to an agent who hears and decides on legal matters in court."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60463> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har præses"@da,
        "has praeses"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/praeses.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/præses.da> ;
    reg:name "præses"@da,
        "praeses"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60447> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60699> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der er fakultetsordstyrer for et akademisk afhandlingsforsvar, normalt ved at fremsætte en tese og deltage i det efterfølgende afhandlingsforsvar."@da,
        "Relates a resource to an agent who is a faculty moderator of an academic disputation, normally proposing a thesis and participating in an ensuing disputation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60464> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har annotationsskriver"@da,
        "has annotator"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/annotationsskriver.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/annotator.en> ;
    reg:name "annotationsskriver"@da,
        "annotator"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60374> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60700> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der laver manuskriptnotater på et eksemplar."@da,
        "Relates a resource to an agent who adds notes and other information to a resource by hand."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60465> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har rådgiver"@da,
        "has consultant"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/consultant.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/rådgiver.da> ;
    reg:name "rådgiver"@da,
        "consultant"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60447> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60701> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der yder rådgivning, og ofte kommer med anbefalinger, til en anden agent, der er repræsenteret som ophav til en ressource."@da,
        "Relates a resource to an agent who provides consultation services, and often makes recommendations, for a related agent who is represented as a creator of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60466> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har autografskriver"@da,
        "has autographer"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/autografskriver.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/autographer.en> ;
    reg:name "autografskriver"@da,
        "autographer"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60374> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60702> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der laver manuskriptnotater på en ressource."@da,
        "Relates a resource to an agent whose manuscript signature appears on a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60467> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har ansvarlig institution"@da,
        "has issuing body"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/ansvarligInstitution.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/issuingBody.en> ;
    reg:name "ansvarligInstitution"@da,
        "issuingBody"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60374> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60703> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der har udgivet en ressource, såsom et officielt skrift fra agenten."@da,
        "Relates a resource to an agent issuing a resource, such as an official organ of the agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60469> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er elektronisk reproduktion af"@da,
        "is electronic reproduction of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/electronicReproductionOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/elektroniskReproduktionAf.da> ;
    reg:name "elektroniskReproduktionAf"@da,
        "electronicReproductionOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60297> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60083> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource i et analogt format, der er overført til et digitalt format."@da,
        "Relates a resource to a resource in an analog format that is transferred to a digital format."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60473> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har landskabsarkitekt"@da,
        "has landscape architect"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/landscapeArchitect.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/landskabsarkitekt.da> ;
    reg:name "landskabsarkitekt"@da,
        "landscapeArchitect"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60435> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60704> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en arkitekt, der er ansvarlig for at forme landskaber."@da,
        "Relates a resource to an architect that is responsible for creating landscape resources."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60474> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er hjælpeverktøj til"@da,
        "is finding aid for"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/findingAidFor.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/hjælpeverktøjTIl.da> ;
    reg:name "hjælpeverktøjTIl"@da,
        "findingAidFor"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60307> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60262> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en arkivsamling, der er beskrevet i et hjælpeværktøj, dvs. en vejledning om organisering, ordning og indhold af samlingen."@da,
        "Relates a resource to a resource that is an archival collection described by a guide to the organization, arrangement, and contents."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60475> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har skulptør"@da,
        "has sculptor"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/sculptor.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/skulptør.da> ;
    reg:name "skulptør"@da,
        "sculptor"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60431> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60705> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en kunstner, der er ansvarlig for at have skabt et tredimensionelt værk vha. modellering, billedhuggerkunst eller en lignende teknik."@da,
        "Relates a resource to an artist that is responsible for creating a three-dimensional resource by modeling, carving, or similar technique."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60476> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har manuskriptforfatter"@da,
        "has screenwriter"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/manuskriptforfatter.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/screenwriter.en> ;
    reg:name "manuskriptforfatter"@da,
        "screenwriter"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60434> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60706> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en forfatter af en drejebog, et manuskript eller en scene."@da,
        "Relates a resource to an author of a screenplay, script, or scene."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60479> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er delvis erstatning af"@da,
        "is replacement in part of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/delvisErstatningAf.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/replacementInPartOf.en> ;
    reg:name "delvisErstatningAf"@da,
        "replacementInPartOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60261> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60103> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en tidligere ressource, hvis indhold er blevet delvist erstattet af en senere ressource, normalt fordi den senere ressource indeholder opdateret eller ny information, der betyder, at den tidligere ressource er forældet."@da,
        "Relates a resource to an earlier resource whose content is partially replaced by a later resource, usually because the later resource contains updated or new information that makes the earlier resource obsolete."@en ;
    skos:scopeNote "Denne relation anvendes generelt til enkeltstående monografier, flerbindsværker og integrerende ressourcer."@da,
        "This relationship applies generally to single-part units, multipart monographs, and integrating resources."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60480> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er erstatning af"@da,
        "is replacement of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/erstatningAf.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/replacementOf.en> ;
    reg:name "erstatningAf"@da,
        "replacementOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60261> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60104> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en tidligere ressource, hvis indhold er blevet erstattet af en senere ressource, normalt fordi den senere ressource indeholder opdateret eller ny information, der betyder, at den tidligere ressource er forældet."@da,
        "Relates a resource to an earlier resource whose content is replaced by a later resource, usually because the later resource contains updated or new information that makes the earlier resource obsolete."@en ;
    skos:scopeNote "Denne relation anvendes generelt til enkeltstående monografier, flerbindsværker og integrerende ressourcer."@da,
        "This relationship applies generally to single-part units, multipart monographs, and integrating resources."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60503> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er opdelt i"@da,
        "is split into"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/opdeltI.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/splitInto.en> ;
    reg:name "opdeltI"@da,
        "splitInto"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60278> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60276> ;
    skos:definition "Relaterer et ressource til en ressource, der er resultatet af opdelingen af en tidligere ressource i to eller flere separate ressourcer."@da,
        "Relates a resource to a resource that results from a division of an earlier resource into two or more separate resources."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60504> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er lagt sammen til"@da,
        "is merged to form"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/lagtSammenTil.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/mergedToForm.en> ;
    reg:name "lagtSammenTil"@da,
        "mergedToForm"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60278> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60505> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er dannet ved at lægge to eller flere ressourcer sammen."@da,
        "Relates a resource to a resource that is formed from a coming together of two or more resources."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60505> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er sammenlægning af"@da,
        "is merger of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/mergerOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/sammenlægningAf.da> ;
    reg:name "sammenlægningAf"@da,
        "mergerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60261> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60504> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der sammen med en eller flere andre ressourcer danner en ny ressource."@da,
        "Relates a resource to a resource that came together with one or more other resources to form a new resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60507> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har parallel anden titelinformation"@da,
        "has parallel other title information"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30151>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60508> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/parallelAndenTitelinformation.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/parallelOtherTitleInformation.en> ;
    reg:name "parallelAndenTitelinformation"@da,
        "parallelOtherTitleInformation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60369> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til andre titeloplysninger på et andet sprog og/eller i et andet alfabet end det som er anvendt ved angivelsen af andre titeloplysninger. "@da,
        "Relates a resource to an other title information in a language or script that differs from that recorded in an other title information element."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60508> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har parallel anden titelinformation for serie"@da,
        "has parallel other title information of series"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30152>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60509> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/parallelAndenTitelinformationForSerie.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/parallelOtherTitleInformationOfSeries.en> ;
    reg:name "parallelAndenTitelinformationForSerie"@da,
        "parallelOtherTitleInformationOfSeries"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60507> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til andre titeloplysninger for en serie på et andet sprog og/eller i et andet alfabet end det som er anvendt ved angivelsen af andre titeloplysninger for en serie."@da,
        "Relates a resource to an other title information of a series in a language or script that differs from that recorded in an other title information of series element."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60517> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har hovedtitel for underserie"@da,
        "has title proper of subseries"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/hovedtitelForUnderserie.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/titleProperOfSubseries.en> ;
    reg:name "hovedtitelForUnderserie"@da,
        "titleProperOfSubseries"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60516> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60959> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et navn på en ressource, der optræder på en ressource af en del af en underserie."@da,
        "Relates a resource to a name of a series appearing on a resource of a part of a subseries."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60523> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har oprindelsessted for ressourcen"@da,
        "has place of origin of resource"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/oprindelsesstedForRessourcen.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/placeOfOriginOfResource.en> ;
    reg:name "oprindelsesstedForRessourcen"@da,
        "placeOfOriginOfResource"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61014> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60970> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et land eller andet område, hvorfra en ressource stammer."@da,
        "Relates a resource to a country or other territorial jurisdiction from which a resource originated."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60525> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har ophørsår"@da,
        "has date of termination"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/dateOfTermination.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/ophørsår.da> ;
    reg:name "ophørsår"@da,
        "dateOfTermination"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60324> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60985> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til år eller dato, hvor en agent ophørte eller blev opløst."@da,
        "Relates a resource to a date on which an agent was terminated or dissolved."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60526> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har datering af konference etc."@da,
        "has date of conference, etc."@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/dateOfConferenceEtc.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/dateringAfKonferenceEtc.da> ;
    reg:name "dateringAfKonferenceEtc"@da,
        "dateOfConferenceEtc"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60324> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60977> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et år eller en dato eller en række heraf, hvor en konference, en kongres, et møde, en udstilling, en messe, en festival etc. blev afholdt."@da,
        "Relates a resource to a date or range of dates on which a conference, congress, meeting, exhibition, fair, festival, etc., was held."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60539> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har størrelse"@da,
        "has dimensions"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30169>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60540>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60541> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/dimensions.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/størrelse.da> ;
    reg:name "størrelse"@da,
        "dimensions"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et mål for en ressources bærer eller dens opbevaringsudstyr."@da,
        "Relates a resource to a measurement of a carrier or a container of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60548> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har foretrukken navneform for et sted"@da,
        "has preferred name of place"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/foretrukkenNavneformForEtSted.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/preferredNameOfPlace.en> ;
    reg:name "foretrukkenNavneformForEtSted"@da,
        "preferredNameOfPlace"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60366> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60923> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et navn eller en navneform, der er valgt til identifikation af et sted."@da,
        "Relates a place to a name of place that is selected for preference in a specific application or context."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60549> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har foretrukken navneform for agent"@da,
        "has preferred name of agent"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/foretrukkenNavneformForAgent.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/preferredNameOfAgent.en> ;
    reg:name "foretrukkenNavneformForAgent"@da,
        "preferredNameOfAgent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60368> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60927> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et navn eller en navneform, der er valgt til identifikation af en person."@da,
        "Relates an agent to a name of agent who is selected for preference in a specific application or context."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60556> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har optagelsessted"@da,
        "has place of capture"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/optagelsessted.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/placeOfCapture.en> ;
    reg:name "optagelsessted"@da,
        "placeOfCapture"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61014> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60966> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et sted, hvor et udtryks indhold, optagelse, indspilning etc., blev optaget."@da,
        "Relates a resource to a place associated with recording, filming, etc., the content of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60560> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har produktionsmetode"@da,
        "has production method"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30187>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60561>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60562> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/productionMethod.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/produktionsmetode.da> ;
    reg:name "produktionsmetode"@da,
        "productionMethod"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en proces anvendt til at fremstille en ressource."@da,
        "Relates a resource to a process used to produce a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60574> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er absorbering af"@da,
        "is absorption of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/absorberingAf.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/absorptionOf.en> ;
    reg:name "absorberingAf"@da,
        "absorptionOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60261> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60247> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er blevet inkorporeret i en anden ressource."@da,
        "Relates a resource to a resource that is incorporated into a related resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60575> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er delvis absorbering af"@da,
        "is absorption in part of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/absorptionInPartOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/delvisAbsorberingAf.da> ;
    reg:name "delvisAbsorberingAf"@da,
        "absorptionInPartOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60261> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60248> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er delvis inkorporeret i en anden ressource."@da,
        "Relates a resource to a resource that is partially incorporated into a related resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60576> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er fortsættelse af"@da,
        "is continuation of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/continuationOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/fortsættelseAf.da> ;
    reg:name "fortsættelseAf"@da,
        "continuationOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60261> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60306> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der fortsættes af en senere ressources indhold."@da,
        "Relates a resource to a resource that is continued by the content of a later resource."@en ;
    skos:scopeNote "Denne relation anvends generelt for periodika."@da,
        "This relationship applies generally to serials."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60577> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er efterfølger til"@da,
        "is sequel to (Deprecated)"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/efterfølgerTil.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/sequelTo.en> ;
    reg:name "efterfølgerTil"@da,
        "sequelTo"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1008> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60261> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60102> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, hvis fortælling fortsættes af en senere ressource."@da,
        "Relates a resource to a resource whose narrative is continued by a later resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60587> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har kodet bitrate"@da,
        "has encoded bitrate"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/encodedBitrate.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/kodetBitrate.da> ;
    reg:name "kodetBitrate"@da,
        "encodedBitrate"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60350> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60858> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en hastighed, som streamet lyd, video etc. er skabt til at spille ved."@da,
        "Relates a resource to a speed at which streaming audio, video, etc., is designed to play."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60589> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har parallel hovedtitel"@da,
        "has parallel title proper"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30203>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60590> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/parallelHovedtitel.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/parallelTitleProper.en> ;
    reg:name "parallelHovedtitel"@da,
        "parallelTitleProper"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60369> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en hovedtitel på et andet sprog og/eller i et andet alfabet."@da,
        "Relates a resource to a title proper in another language or script."@en ;
    skos:scopeNote "En alternativ titel på et andet sprog eller i et andet alfabet behandles som del af en parallel hovedtitel."@da,
        "An alternative title in another language and/or script is treated as part of the parallel title proper."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60590> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har parallel hovedtitel for serie"@da,
        "has parallel title proper of series"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30204>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60591> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/parallelHovedtitelForSerie.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/parallelTitleProperOfSeries.en> ;
    reg:name "parallelHovedtitelForSerie"@da,
        "parallelTitleProperOfSeries"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60589> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en hovedtitel for en serie på et andet sprog og/eller i et andet alfabet."@da,
        "Relates a resource to a title proper of a series in another language or script."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60592> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har dødssted"@da,
        "has place of death"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/dødssted.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/placeOfDeath.en> ;
    reg:name "dødssted"@da,
        "placeOfDeath"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60325> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60967> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en landsby, by, region, stat og/eller land, hvor en agent døde."@da,
        "Relates an agent to a town, city, province, state, or country in which an agent died."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60593> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har fødested"@da,
        "has place of birth"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/fødested.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/placeOfBirth.en> ;
    reg:name "fødested"@da,
        "placeOfBirth"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60325> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60965> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en landsby, by, region, stat og/eller land, hvor en agent blev født."@da,
        "Relates an agent to a town, city, province, state, or country in which an agent was born."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60598> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har dødsår"@da,
        "has date of death"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/dateOfDeath.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/dødsår.da> ;
    reg:name "dødsår"@da,
        "dateOfDeath"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60324> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60978> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til det år en agent døde."@da,
        "Relates an agent to a year an agent died."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60599> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har fødselsår"@da,
        "has date of birth"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/dateOfBirth.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/fødselsår.da> ;
    reg:name "fødselsår"@da,
        "dateOfBirth"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60324> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60975> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til det år en agent blev født."@da,
        "Relates an agent to a year an agent was born."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60600> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er forfatter af tilføjede sangtekster til"@da,
        "is writer of added lyrics of"@en ;
    rdakit:seeAlso <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60707> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/forfatterAfTilføjedeSangteksterTil.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/writerOfAddedLyricsOf.en> ;
    reg:name "forfatterAfTilføjedeSangteksterTil"@da,
        "writerOfAddedLyricsOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60608> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60371> ;
    skos:definition "Relaterer en forfatter af ord, der er tilføjet til en musikressource til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that includes a contribution of adding written words to music."@en ;
    skos:scopeNote "Forfattelse af sangtekster i samarbejde med en komponist for at skabe en originalressource er ikke omfattet."@da,
        "Writing of lyrics in collaboration with a composer to form an original resource is excluded."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60601> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er indstævnet af"@da,
        "is appellee of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/appelleeOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/indstævnetAf.da> ;
    reg:name "indstævnetAf"@da,
        "appelleeOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60602> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60373> ;
    skos:definition "Relaterer en agent mod hvem der er gjort indsigelse over en underrets beslutning, der er registreret i en juridisk ressource fra en højere retsinstans til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a legal resource of a higher court that records a decision of a lower court that appeals against an agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60603> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er tilegner af"@da,
        "is dedicator of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/dedicatorOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/tilegnerAf.da> ;
    reg:name "tilegnerAf"@da,
        "dedicatorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60602> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60375> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, som har tilegnet en ressource til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that is assigned as an acknowledgement of the inspiration or support of a related agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60605> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er landmåler i"@da,
        "is surveyor of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/landmålerI.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/surveyorOf.en> ;
    reg:name "landmålerI"@da,
        "surveyorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60626> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60377> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der har bidraget til en kartografisk ressource ved at sørge for opmålinger eller målestoksforhold til et repræsenteret geografisk område til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a cartographic resource that incorporates a contribution of providing measurements or dimensional relationships for a geographic area that is represented."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60606> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er animator til"@da,
        "is animator of"@en ;
    rdakit:seeAlso <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60660> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/animatorOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/animatorTil.da> ;
    reg:name "animatorTil"@da,
        "animatorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60626> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60378> ;
    skos:definition "Relaterer en agent der der har bidraget til en levende billed-ressource eller et computerprogram ved at give en illusion af bevægelse til livløse genstande eller tegninger til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that includes a contribution of giving apparent movement to inanimate objects or drawings."@en ;
    skos:scopeNote "Creation of the drawings that are animated is excluded."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60609> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er teknisk tegner af"@da,
        "is draftsman of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/draftsmanOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/tekniskTegnerAf.da> ;
    reg:name "tekniskTegnerAf"@da,
        "draftsmanOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60626> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60381> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der har bidraget til en ressource af en arkitekt, opfinder etc. ved at lave detaljerede planer eller tegninger til bygninger, skibe, luftfartøjer, maskiner, genstande etc. til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that includes a contribution of making detailed plans or drawings for buildings, ships, aircraft, machines, objects, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60610> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er afskriver af"@da,
        "is transcriber of"@en ;
    rdakit:seeAlso <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60607> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/afskriverAf.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/transcriberOf.en> ;
    reg:name "afskriverAf"@da,
        "transcriberOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60626> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60382> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der har bidraget til en ressource ved at nedskrive eller notere uskrevet eller ikke-noteret indhold, eller ved at ændre det fra et notationssystem til et andet til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that includes a contribution of writing down or notating previously unwritten or unnotated content, or by changing it from one system of notation to another."@en ;
    skos:scopeNote "Afskrift af en musikressource for et andet instrument eller optrædende gruppe er ikke omfattet."@da,
        "Transcription of a musical resource for a different instrument or performing group is excluded."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60611> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er musikdirektør for"@da,
        "is musical director of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/musicalDirectorOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/musikdirektørFor.da> ;
    reg:name "musikdirektørFor"@da,
        "musicalDirectorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60626> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60383> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der har bidraget til en ressource ved at koordinere komponistens, tonemesterens og lydmiksernes aktiviteter ved en levende billedproduktion eller en musikalsk eller dramatisk præsentation eller underholdning til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that includes a contribution of coordinating the activities of composers, sound editors, and sound mixers for a moving image production or for a musical or dramatic presentation or entertainment."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60612> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er kostumedesigner til"@da,
        "is costume designer of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/costumeDesignerOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/kostumedesignerTil.da> ;
    reg:name "kostumedesignerTil"@da,
        "costumeDesignerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60626> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60384> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der har bidraget til en ressource ved at designe kostumer til en levende billedproduktion eller til en musikalsk eller dramatisk præsentation eller underholdning til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that includes a contribution of designing costumes for a moving image production or for a musical or dramatic presentation or entertainment."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60613> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er oversætter af"@da,
        "is translator of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/OversætterAf.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/translatorOf.en> ;
    reg:name "OversætterAf"@da,
        "translatorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60626> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60385> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der har bidraget til en ressource ved at udtrykke værkets sproglige indhold på et andet sprog end det, der er anvendt i tidligere udtryk af en oprindelig ressource til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that includes a contribution of expressing the linguistic content of the work in a different language."@en ;
    skos:scopeNote "En oversætter kan også oversætte sprogligt indhold mellem former af samme sprog fra forskellige tidsperioder."@da,
        "Translation of linguistic content between forms of the same language from different time periods is included."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60614> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er kunstnerisk leder for"@da,
        "is art director of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/artDirectorOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/kunstneriskLederFor.da> ;
    reg:name "kunstneriskLederFor"@da,
        "artDirectorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60626> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60386> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der har bidraget til en ressource ved at føre tilsyn med de kunstnere og håndværkere, der har bygget kulisserne til levende billedproduktioner til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that includes a contribution of overseeing artists and craftspeople who build sets for moving image productions."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60616> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er retsstenograf i"@da,
        "is court reporter of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/courtReporterOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/retsstenografI.da> ;
    reg:name "retsstenografI"@da,
        "courtReporterOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60626> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60388> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der har bidraget til en ressource ved at klargøre en domstols afgørelser til publicering til en ressource."@da,
        "Relates an agent who contributes to a resource by preparing a court's opinions for publication to a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60617> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er forfatter til forord til"@da,
        "is writer of introduction of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/forfatterTilForordTil.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/writerOfPrefaceOf.en> ;
    reg:name "forfatterTilForordTil"@da,
        "writerOfPrefaceOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60620> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60389> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der har bidraget til en ressource ved at sørge for et forord til den originale ressource til en ressource."@da,
        "Relates an agent who contributes to a resource by providing an introduction to an original resource to a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60618> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er forfatter til tilføjet kommentar til"@da,
        "is writer of added commentary of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/forfatterTilTilføjetKommentarTil.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/writerOfAddedCommentaryOf.en> ;
    reg:name "forfatterTilTilføjetKommentarTil"@da,
        "writerOfAddedCommentaryOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60620> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60390> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der har bidraget til en ressource ved at sørge for en fortolkning eller kritisk forklaring af en oprindelig ressource til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that includes a contribution of providing an interpretation or critical explanation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60619> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er forfatter til introduktion til"@da,
        "is writer of afterword of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/forfatterTilIntroduktionTil.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/writerOfIntroductionOf.en> ;
    reg:name "forfatterTilIntroduktionTil"@da,
        "writerOfIntroductionOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60620> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60391> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der har bidraget til en ressource ved at sørge for en indledning til en oprindelig ressource til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that includes a contribution of providing an introduction."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60622> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er forkorter af"@da,
        "is abridger of"@en ;
    rdakit:seeAlso <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60663> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/abridgerOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/forkorterAf.da> ;
    reg:name "forkorterAf"@da,
        "abridgerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60626> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60394> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der har bidraget til en ressource ved at forkorte eller komprimere den oprindelige ressource, men som i alt væsentligt har ladt den oprindelige ressources karakter og indhold være uændret til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that includes a contribution of shortening a related resource without changing the general meaning or manner of presentation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60623> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er indspilningstekniker for"@da,
        "is recording engineer of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/indspilningsteknikerFor.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/recordingEngineerOf.en> ;
    reg:name "indspilningsteknikerFor"@da,
        "recordingEngineerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60626> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60395> ;
    skos:definition "Relaterer en lydtekniker, der har bidraget til en ressource ved at føre tilsyn med de tekniske aspekter af en optagelsessession til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that includes a contribution of supervising the technical aspects of the audio content of a recording session."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60625> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er tonemester for"@da,
        "is recordist of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/recordistOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/tonemesterFor.da> ;
    reg:name "tonemesterFor"@da,
        "recordistOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60626> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60397> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der har bidraget til en ressource ved at anvende et optageudstyr til at fange lyd og/eller video under en optagelsessession, inkl. feltoptagelser af naturlige lyde, folkloristiske begivenheder, musik etc. til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that includes a contribution of using a recording device to capture sound or video during a recording session, including field recordings of natural sounds, folkloric events, music, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60627> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er sceneinstruktør af"@da,
        "is stage director of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/sceneinstruktørAf.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/stageDirectorOf.en> ;
    reg:name "sceneinstruktørAf"@da,
        "stageDirectorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60626> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60399> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der har bidraget til en ressource af et sceneværk gennem den generelle ledelse af og tilsyn med en forestilling til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that includes a contribution of general management and supervision of a stage performance."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60634> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er festskriftmodtager af"@da,
        "is honouree of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/festskriftmodtagerAf.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/honoureeOf.en> ;
    reg:name "festskriftmodtagerAf"@da,
        "honoureeOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60602> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60406> ;
    skos:altLabel "honoree of"@en ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der hædres af en ressource til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that marks the esteem of and respect for an agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60635> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er broadcaster af"@da,
        "is broadcaster of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/broadcasterAf.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/broadcasterOf.en> ;
    reg:name "broadcasterAf"@da,
        "broadcasterOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60670> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60407> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der har været involveret i transmission af en ressource til et publikum via radio, tv, webcast etc til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for broadcasting to an audience via radio, television, webcast, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60636> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er filmdistributør af"@da,
        "is film distributor of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/filmDistributorOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/filmdistributørAf.da> ;
    reg:name "filmdistributørAf"@da,
        "filmDistributorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60667> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60408> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der har været involveret i distribueringen af en levende billed-ressource til biografer eller andre distributionskanaler til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for distribution of a moving image to theatres or other channels."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60637> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er bogdesigner for"@da,
        "is book designer of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/bogdesignerFor.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/bookDesignerOf.en> ;
    reg:name "bogdesignerFor"@da,
        "bookDesignerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60669> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60409> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der har været involveret i fremstillingen af en ressource ved at være ansvarlig for hele en bogs grafiske design, inkl. opsætning af tekst og illustrationer, materialevalg og anvendt proces til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for the entire graphic design of a book, including arrangement of type and illustration, choice of materials, and process used."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60638> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er gravør af"@da,
        "is engraver of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/engraverOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/gravørAf.da> ;
    reg:name "gravørAf"@da,
        "engraverOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60669> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60410> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der har været involveret i fremstillingen af en ressource ved at udskære bogstaver, figurer etc. på en overflade såsom en træ- eller metalplade, der har været anvendt til trykning til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for cutting letters, figures, etc., on a surface such as a wooden or metal plate used for printing."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60639> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er punktskriftspræger af"@da,
        "is braille embosser of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/brailleEmbosserOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/punktskriftsprægerAf.da> ;
    reg:name "punktskriftsprægerAf"@da,
        "brailleEmbosserOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60669> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60411> ;
    skos:definition "Relater en agent, der har været involveret i fremstillingen af en ressource ved at præge punktskriftsceller vha. en stift, særlig prægeprinter eller anden anordning til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for embossing braille cells using a stylus, special embossing printer, or other device."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60640> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er grafiker af"@da,
        "is printmaker of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/grafikerAf.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/printmakerOf.en> ;
    reg:name "grafikerAf"@da,
        "printmakerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60669> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60412> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der har været involveret i fremstillingen af en ressource ved at lave en relief-, dybtryks- eller fladtryksoverflade til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for making a relief, intaglio, or planographic printing surface."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60641> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er støber af"@da,
        "is caster of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/casterOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/støberAf.da> ;
    reg:name "støberAf"@da,
        "casterOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60669> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60413> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der har været involveret i fremstillingen af en ressource ved at hælde en væske eller et varmt, flydende stof i en form og lade det størkne, så det har taget form efter formen til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for pouring a liquid or molten substance into a mold and leaving it to solidify to take the shape of the mold."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60642> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er litograf af"@da,
        "is lithographer of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/lithographerOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/litografAf.da> ;
    reg:name "litografAf"@da,
        "lithographerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60669> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60414> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der har været involveret i fremstillingen af en ressource ved at forberede en sten eller plade til litografisk trykning til en ressource."@da,
        "Relates an agent involved in manufacturing a resource by preparing a stone or plate for lithographic printing."@en ;
    skos:scopeNote "En litograf inkluderer en grafisk artist der har skabt et design direkte på overfladen, hvorfra trykning vil blive lavet."@da,
        "A lithographer includes a graphic artist creating a design directly on the surface from which printing will be done."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60643> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er plademager af"@da,
        "is platemaker of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/plademagerAf.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/platemakerOf.en> ;
    reg:name "plademagerAf"@da,
        "platemakerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60669> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60415> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der har været involveret i fremstillingen af en ressource ved at forberede plader, der anvendes til fremstilling af trykte billeder og/eller tekst til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for preparing plates used in the production of printed images or text."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60644> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er raderer af"@da,
        "is etcher of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/etcherOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/radererAf.da> ;
    reg:name "radererAf"@da,
        "etcherOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60669> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60416> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der har været involveret i fremstillingen af en ressource ved at udsætte metal, glas eller en anden overflade, der anvendes til trykning, for syre eller et andet ætsende stof til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for subjecting metal, glass, or some other surface used for printing, to acid or another corrosive substance."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60645> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er lystrykker af"@da,
        "is collotyper of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/collotyperOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/lystrykkerAf.da> ;
    reg:name "lystrykkerAf"@da,
        "collotyperOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60669> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60417> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der har været involveret i fremstillingen af en ressource vha. en fotomekanisk proces, hvorved der er blevet lavet tryk direkte fra et hærdet gelatinelag eller andet kolloid, der har blækmodtagelige og blækafvisende overflader til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for using a photomechanical process for making prints directly from a hardened film of gelatin or other colloid that has ink-receptive and ink-repellent surfaces."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60646> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er trykker af"@da,
        "is printer of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/printerOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/trykkerAf.da> ;
    reg:name "trykkerAf"@da,
        "printerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60669> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60418> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der har været involveret i fremstillingen af en ressource af trykt tekst, noteret musik etc. fra typer eller plader, såsom en bog, en avis, et tidsskrift, en plakat, et partitur etc. til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for manufacturing printed text, notated music, etc., from type or plates, such as a book, newspaper, magazine, broadside, score, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60647> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er præsentator i"@da,
        "is presenter of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/presenterOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/præsentatorI.da> ;
    reg:name "præsentatorI"@da,
        "presenterOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60626> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60419> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der er nævnt i en fortekst i levende billedmaterialer som ”X præsenterer”-tekst, og som sandsynligvis er knyttet til produktion, finansiering eller distribution på en eller anden måde til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource with an \"X presents:\" credit in a resource of a moving image for an agent who is probably associated with production, finance, or distribution in some way."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60649> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er vejleder i"@da,
        "is degree supervisor of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/degreeSupervisorOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/vejlederI.da> ;
    reg:name "vejlederI"@da,
        "degreeSupervisorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60672> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60420> ;
    skos:definition "Relaterer en person, som fx en speciale- eller forskningsafhandlingsvejleder, der har ført tilsyn med enten en akademisk grad eller et speciale til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility as an advisor or supervisor of thesis or dissertation research, overseeing either an academic degree or thesis."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60650> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er illuminator af"@da,
        "is illuminator of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/illuminatorAf.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/illuminatorOf.en> ;
    reg:name "illuminatorAf"@da,
        "illuminatorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60602> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60421> ;
    skos:definition "Relaterer en person der sørger for at der er tilført en udsmukning til en særlig ressource vha. ædelmetal eller farve, ofte med udsøgte mønstre og motiver til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that is decorated using precious metals or colour, often with elaborate designs and motifs."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60651> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er klipper af"@da,
        "is editor of moving image resource of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/editorOfMovingImageResourceOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/klipperAf.da> ;
    reg:name "klipperAf"@da,
        "editorOfMovingImageResourceOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60626> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60422> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der er ansvarlig for at have samlet, arrangeret og klippet film, video eller andre levende billedformater, inkl. både visuelle og lydmæssige aspekter til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that includes a contribution tof assembling, arranging, and trimming film, video, or other moving image formats, including both visual and audio aspects."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60652> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er programmør af"@da,
        "is programmer of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/programmerOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/programmørAf.da> ;
    reg:name "programmørAf"@da,
        "programmerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60672> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60423> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der er ansvarlig for at have skabt et computerprogram til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for computer programming."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60653> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er designer af"@da,
        "is designer of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/designerAf.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/designerOf.en> ;
    reg:name "designerAf"@da,
        "designerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60672> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60424> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der er ansvarlig for at have skabt et design for en genstand til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for design of an object."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60654> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er kartograf til"@da,
        "is cartographer of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/cartographerOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/kartografTil.da> ;
    reg:name "kartografTil"@da,
        "cartographerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60672> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60425> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der er ansvarlig for at have skabt et kort, et atlas, en globus eller et andet kartografisk værk til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for a map, atlas, globe, or other cartography."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60656> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er opfinder af"@da,
        "is inventor of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/inventorOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/opfinderAf.da> ;
    reg:name "opfinderAf"@da,
        "inventorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60672> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60427> ;
    skos:definition "Relaterer en agent der er ansvarlig for at have skabt en ny anordning eller proces til en ressource."@da,
        "Relates an agent who is responsible for creating a new device or process to a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60657> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er kompilator af"@da,
        "is compiler of"@en ;
    rdakit:seeAlso <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60621> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/compilerOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/kompilatorAf.da> ;
    reg:name "kompilatorAf"@da,
        "compilerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60672> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60428> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der er ansvarlig for at have skabt et nyt værk såsom en bibliografi eller fortegnelse ved at udvælge, arrangere, sammenlægge og redigere data, oplysninger etc. til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for selecting, arranging, aggregating, and editing data and information for a resource such as a bibliography or a directory."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60658> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er fotograf til"@da,
        "is photographer of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/fotografTil.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/photographerOf.en> ;
    reg:name "fotografTil"@da,
        "photographerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60672> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60429> ;
    skos:definition "Relaterer en agent der er ansvarlig for at have skabt et nyt fotografisk værk til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a photographic resource that involves a responsibility for photography."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60659> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er interviewer i"@da,
        "is interviewer of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/interviewerI.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/interviewerOf.en> ;
    reg:name "interviewerI"@da,
        "interviewerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60672> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60430> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der er ansvarlig for at have skabt en ressource ved at optræde som interviewer, journalist, medarbejder ved et meningsmålingsinstitut eller en anden informationsindsamler til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that includes a contribution of interviewing, reporting, or some other information gathering agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60661> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er interviewet i"@da,
        "is interviewee of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/intervieweeOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/interviewetI.da> ;
    reg:name "interviewetI"@da,
        "intervieweeOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60672> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60432> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der er ansvarlig for at have skabt en ressource ved at besvare spørgsmål fra en interviewer, normalt en journalist, medarbejder ved et meningsmålingsinstitut eller en anden informationsindsamler en ressource.."@da,
        "Relates an agent to a resource that includes a contribution of being interviewed, usually by a reporter or some other information gathering agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60662> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er koreograf til"@da,
        "is choreographer of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/choreographerOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/koreografTil.da> ;
    reg:name "koreografTil"@da,
        "choreographerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60672> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60433> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der er ansvarlig for at have skabt en ressource af bevægelser til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a choreographic resource that involves a responsibility for choreography."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60665> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er filmskaber til"@da,
        "is filmmaker of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/filmmakerOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/filmskaberTil.da> ;
    reg:name "filmskaberTil"@da,
        "filmmakerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60672> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60436> ;
    skos:definition "Relaterer en agent der er ansvarlig for at have skabt en uafhængig eller personlig film til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for an independent or personal film."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60666> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er produktionsdesigner for"@da,
        "is production designer of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/productionDesignerOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/produktionsdesignerFor.da> ;
    reg:name "produktionsdesignerFor"@da,
        "productionDesignerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60626> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60437> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der er ansvarlig for at have designet en levende billedproduktions overordnede visuelle udseende til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that includes a contribution of designing the overall visual appearance of a moving image production."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60667> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er distributør af"@da,
        "is distributor of"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50199>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60636> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/distributorOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/distributørAf.da> ;
    reg:name "distributørAf"@da,
        "distributorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60438> ;
    skos:definition "Relaterer en agent der er ansvarlig for distribution af en manifestation til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for distribution."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60670> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er udgiver af"@da,
        "is publisher of"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50203>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60635> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/publisherOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/udgiverAf.da> ;
    reg:name "udgiverAf"@da,
        "publisherOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60444> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der er ansvarlig for at publicere, offentliggøre eller udsende en ressource til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for publishing, releasing, or issuing."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60671> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er referent i"@da,
        "is minute taker of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/minuteTakerOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/referentI.da> ;
    reg:name "referentI"@da,
        "minuteTakerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60626> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60446> ;
    skos:definition "Relaterer en agent der er ansvarlig for at have taget referat ved et møde til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that includes a contribution of recording the minutes of a meeting."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60674> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er konservator af"@da,
        "is restorationist of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/konservatorAf.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/restorationistOf.en> ;
    reg:name "konservatorAf"@da,
        "restorationistOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60602> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60450> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der er ansvarlig for rækken af tekniske, redaktionsmæssige og intellektuelle procedurer, der sigter mod at kompensere for forringelsen af en ressource ved at føre den tilbage til en tilstand, der er så tæt som muligt på dens oprindelige tilstand til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for compensation of degradation by bringing it back to a state as close as possible to its original condition using a set of technical, editorial, and intellectual procedures."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60675> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er sponsorerende institution for"@da,
        "is sponsoring body of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/sponsorerendeInstitutionFor.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/sponsoringBodyOf.en> ;
    reg:name "sponsorerendeInstitutionFor"@da,
        "sponsoringBodyOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60602> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60451> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der har sponsoreret et aspekt af en ressource, fx forskningsfinansiering, sponsorering af en event til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource hat involves a responsibility for sponsoring some aspect of a resource,"@en ;
    skos:scopeNote "Includes funding research and sponsoring an event."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60678> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er filmfotograf til"@da,
        "is director of photography of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/directorOfPhotographyOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/filmfotografTil.da> ;
    reg:name "filmfotografTil"@da,
        "directorOfPhotographyOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60602> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60452> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der optager billeder, enten elektronisk eller på film eller video og ofte vælger og arrangerer lyssætning."@da,
        "Relates an agent to a resoure that involves a responsibility for capturing images, either electronically or on film or video stock, and often selecting and arranging the lighting."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60689> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er tilegnet i"@da,
        "is dedicatee of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/dedicateeOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/tilegnetI.da> ;
    reg:name "tilegnetI"@da,
        "dedicateeOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60602> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60455> ;
    skos:definition "Relaterer en agent som en ressource er tilegnet til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for being commemorated."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60690> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er adressat i"@da,
        "is addressee of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/addresseeOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/adressatI.da> ;
    reg:name "adressatI"@da,
        "addresseeOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60602> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60456> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, som en ressource eller en del af en ressource er adresseret til til en ressource."@da,
        "Relates an agent to whom a resource or part of a resource is addressed to a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60691> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er appellerende af"@da,
        "is appellant of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/appellantOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/appellerendeAf.da> ;
    reg:name "appellerendeAf"@da,
        "appellantOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60602> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60457> ;
    skos:definition "Relaterer en agent der appellerer en underrets beslutning i en juridisk ressource til en højere retsinstans til et værk."@da,
        "Relates an agent to a resource of a higher court recording a decision of a lower court that is appealed by an agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60692> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er bogbinder af"@da,
        "is binder of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/binderOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/bogbinderAf.da> ;
    reg:name "bogbinderAf"@da,
        "binderOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60602> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60458> ;
    skos:definition "Relaterer en agent der indbinder en ressource til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for binding."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60693> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er sagsøger af"@da,
        "is plaintiff of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/plaintiffOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/sagsøgerAf.da> ;
    reg:name "sagsøgerAf"@da,
        "plaintiffOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60602> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60459> ;
    skos:definition "Relaterer en agent der anlægger en civil sag til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for bringing a suit in a civil proceeding."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60695> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er dedikationsskriver i"@da,
        "is inscriber of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/dedikationsskriverI.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/inscriberOf.en> ;
    reg:name "dedikationsskriverI"@da,
        "inscriberOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60602> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60460> ;
    skos:definition "Relaterer en agent der har skrevet en dedikations- eller gaveangivelse på en ressource til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for inscribing a text, such as a statement of dedication or gift."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60696> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er dommer i"@da,
        "is judge of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/dommerI.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/judgeOf.en> ;
    reg:name "dommerI"@da,
        "judgeOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60602> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60461> ;
    skos:definition "Relaterer en agent der hører og træffer beslutning om juridiske anliggender i retten til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for hearing and decision on legal matters in court."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60699> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er præses i"@da,
        "is praeses of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/praesesOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/præsesI.da> ;
    reg:name "præsesI"@da,
        "praesesOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60672> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60463> ;
    skos:definition "Relaterer en agent der er fakultetsordstyrer for et akademisk afhandlingsforsvar, normalt ved at fremsætte en tese og deltage i det efterfølgende afhandlingsforsvar til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility as a faculty moderator of an academic disputation, normally proposing a thesis and participating in the ensuing disputation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60700> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er annotationsforfatter i"@da,
        "is annotator of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/annotationsforfatterI.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/annotatorOf.en> ;
    reg:name "annotationsforfatterI"@da,
        "annotatorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60602> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60464> ;
    skos:definition "Relaterer en agent der skriver annotationer i hånden på en ressource til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that carries notes and other information added by hand."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60701> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er rådgiver for"@da,
        "is consultant of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/consultantOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/rådgiverFor.da> ;
    reg:name "rådgiverFor"@da,
        "consultantOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60672> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60465> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der yder rådgivning, og ofte kommer med anbefalinger, til en anden agent, der er repræsenteret som ophav til en ressource til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for providing consultation services, and often making recommendations, to a creator of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60702> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er autografskriver i"@da,
        "is autographer of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/autografskriverI.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/autographerOf.en> ;
    reg:name "autografskriverI"@da,
        "autographerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60602> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60466> ;
    skos:definition "Relaterer en agent hvis håndskrivne signatur forekommer på en ressource til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for a manuscript signature appearing on it."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60703> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er ansvarlig institution for"@da,
        "is issuing body of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/ansvarligInstitutionFor.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/issuingBodyOf.en> ;
    reg:name "ansvarligInstitutionFor"@da,
        "issuingBodyOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60602> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60467> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der har udgivet en ressource, såsom en officiel skrift fra agenten til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for issuing a resource, such as an official organ of the body."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60704> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er landskabsarkitekt til"@da,
        "is landscape architect of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/landscapeArchitectOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/landskabsarkitektTil.da> ;
    reg:name "landskabsarkitektTil"@da,
        "landscapeArchitectOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60664> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60473> ;
    skos:definition "Relaterer en arkitekt, der er ansvarlig for at have skabt landskabsressourcer til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for architectural aspects of landscaping."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60705> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er skulptør til"@da,
        "is sculptor of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/sculptorOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/skulptørTil.da> ;
    reg:name "skulptørTil"@da,
        "sculptorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60660> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60475> ;
    skos:definition "Relaterer en kunstner, der er ansvarlig for at have skabt en tredimensionel ressource vha. modellering, billedhuggerkunst eller lignende teknik til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for three-dimensional modeling, carving, or similar technique."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60706> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er manuskriptforfatter til"@da,
        "is screenwriter of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/manuskriptforfatterTil.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/screenwriterOf.en> ;
    reg:name "manuskriptforfatterTil"@da,
        "screenwriterOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60663> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60476> ;
    skos:definition "Relaterer en forfatter af en drejebog, et manuskript eller en scene til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for authoring a screenplay, script, or scene."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60712> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har ækvivalent ressource"@da,
        "has equivalent resource relationship with"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40053>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30212>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60191> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/equivalentResourceRelationshipWith.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/ækvivalentRessource.da> ;
    reg:name "ækvivalentRessource"@da,
        "equivalentResourceRelationshipWith"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60712> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der ækvivalent til en anden ressource."@da,
        "Relates a resource to a resource that is equivalent to a related resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60715> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har forfatter af efterord"@da,
        "has writer of afterword"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/forfatterAfEfterord.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/writerOfAfterword.en> ;
    reg:name "forfatterAfEfterord"@da,
        "writerOfAfterword"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60392> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60717> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der har bidraget til en ressource ved at tilvejebringe et efterskrift til en originalressource."@da,
        "Relates a resource to an agent who contributes to a resource by providing an afterword to an original resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60716> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har forfatter af efterskrift"@da,
        "has writer of postface"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/forfatterAfEfterskrift.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/writerOfPostface.en> ;
    reg:name "forfatterAfEfterskrift"@da,
        "writerOfPostface"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60392> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60718> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der har bidraget til en ressource ved at tilvejebringe et efterskrift til en originalressource."@da,
        "Relates a resource to an agent who contributes to a resource by providing a postface to an original resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60717> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er forfatter til efterord til"@da,
        "is writer of preface of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/forfatterTilEfterordTil.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/writerOfAfterwordOf.en> ;
    reg:name "forfatterTilEfterordTil"@da,
        "writerOfAfterwordOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60620> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60715> ;
    skos:definition "Relaterer en agent der har bidraget til en ressource ved at sørge for et efterord til en oprindelig ressource til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that includes a contribution of providing an afterword."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60718> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er forfatter til efterskrift til"@da,
        "is writer of postface of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/forfatterTilEfterskriftTil.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/writerOfPostfaceOf.en> ;
    reg:name "forfatterTilEfterskriftTil"@da,
        "writerOfPostfaceOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60620> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60716> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der har bidraget til een ressource ved at sørge for en efterskrift til en oprindelig ressource til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that includes a contribution of providing a postface."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60719> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er musikteaterbearbejdelse af"@da,
        "is musical theatre adaptation of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/musicalTheatreAdaptationOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/musikteaterbearbejdelse.da> ;
    reg:name "musikteaterbearbejdelse"@da,
        "musicalTheatreAdaptationOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60241> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60721> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er blevet bearbejdet til musikteater-ressource."@da,
        "Relates a resource to a resource that is adapted as a musical theatre resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60720> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er operabearbejdelse af"@da,
        "is opera adaptation of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/operaAdaptationOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/operabearbejdelseAf.da> ;
    reg:name "operabearbejdelseAf"@da,
        "operaAdaptationOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60241> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60722> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er blevet bearbejdet til opera."@da,
        "Relates a resource to a resource that is adapted as an opera."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60721> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er bearbejdet til musikteater"@da,
        "is adapted as musical theatre"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/adaptedAsMusicalTheatre.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/bearbejdetTilMusikteater.da> ;
    reg:name "bearbejdetTilMusikteater"@da,
        "adaptedAsMusicalTheatre"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60260> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60719> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en musikteater-ressource baseret på en oprindelig ressource."@da,
        "Relates a resource to a musical theatre resource based on a source resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60722> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er bearbejdet til opera"@da,
        "is adapted as opera"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/adaptedAsOpera.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/bearbejdetTilOpera.da> ;
    reg:name "bearbejdetTilOpera"@da,
        "adaptedAsOpera"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60260> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60720> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en opera baseret på en oprindelig ressource."@da,
        "Relates a resource to an opera based on a source resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60725> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er videomusik"@da,
        "has video music"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/videoMusic.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/videomusik.da> ;
    reg:name "videomusik"@da,
        "videoMusic"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60723> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60726> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en musikressource, der er anvendt i en video."@da,
        "Relates a resource to a musical resource that is used in a video."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60726> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er musik til video"@da,
        "is music for video"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/musicForVideo.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/musikTilVideo.da> ;
    reg:name "musikTilVideo"@da,
        "musicForVideo"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60724> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60725> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der anvender en musikressource i en video."@da,
        "Relates a resource to a resource that uses a musical resource in a video."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60727> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er tv-programmusik"@da,
        "has television program music"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/televisionProgramMusic.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/tvprogrammusik.da> ;
    reg:name "tvprogrammusik"@da,
        "televisionProgramMusic"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60723> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60728> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en musikressource. der er anvendt i et tv-program."@da,
        "Relates a resource to a musical resource that is used in a television program."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60728> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er musik til tv-program"@da,
        "is music for television program"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/musicForTelevisionProgram.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/musikTilTvprogram.da> ;
    reg:name "musikTilTvprogram"@da,
        "musicForTelevisionProgram"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60724> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60727> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der anvender en musikressource i et tv-program."@da,
        "Relates a resource to a resource that uses a musical resource in a television program."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60729> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er radioprogrammusik"@da,
        "has radio program music"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/radioProgramMusic.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/radioprogrammusik.da> ;
    reg:name "radioprogrammusik"@da,
        "radioProgramMusic"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60723> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60730> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en musikressource, der er anvendt i et radioprogram."@da,
        "Relates a resource to a musical resource that is used in a radio program."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60730> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er musik til radioprogram"@da,
        "is music for radio program"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/musicForRadioProgram.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/musikTilRadioprogram.da> ;
    reg:name "musikTilRadioprogram"@da,
        "musicForRadioProgram"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60724> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60729> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der anvender en musikressource i et radioprogram."@da,
        "Relates a resource to a resource that uses a musical resource in a radio program."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60731> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er musik til film"@da,
        "is music for motion picture"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/musicForMotionPicture.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/musikTilFilm.da> ;
    reg:name "musikTilFilm"@da,
        "musicForMotionPicture"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60723> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60732> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der anvender en musikressource i en film."@da,
        "Relates a resource to a resource that uses a musical resource in a motion picture."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60732> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er filmmusik"@da,
        "has motion picture music"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/filmmusik.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/motionPictureMusic.en> ;
    reg:name "filmmusik"@da,
        "motionPictureMusic"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60723> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60731> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en musikressource, der er anvendt i en film."@da,
        "Relates a resource to a musical resource that is used in a motion picture."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60740> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er koregorafi"@da,
        "has choreography"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/choreography.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/koreografi.da> ;
    reg:name "koreografi"@da,
        "choreography"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60198> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60741> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der giver koreografien til brug i en relateret ressource."@da,
        "Relates a resource to a resource that provides choreography for a related resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60741> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er koreografi til"@da,
        "is choreography for"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/choreographyFor.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/koreografiTil.da> ;
    reg:name "koreografiTil"@da,
        "choreographyFor"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60198> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60740> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der anvender en relateret ressources koreografi."@da,
        "Relates a resource to a resource that uses choreography of a related resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60742> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er bearbejdet til graphic novel"@da,
        "is adapted as graphic novel"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/adaptedAsGraphicNovel.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/bearbejdetTilGraphicNovel.da> ;
    reg:name "bearbejdetTilGraphicNovel"@da,
        "adaptedAsGraphicNovel"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60260> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60743> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en graphic novel baseret på en oprindelig ressource."@da,
        "Relates a resource to a graphic novel based on a source resource"@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60743> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er omskrivning til graphic novel af"@da,
        "is graphic novelization of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/graphicNovelizationOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/omskrivningTilGraphicNovelAf.da> ;
    reg:name "omskrivningTilGraphicNovelAf"@da,
        "graphicNovelizationOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60241> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60742> ;
    skos:definition "Relaterer et en ressource til en ressource, der er blevet bearbejdet som en graphic novel."@da,
        "Relates a resourcce to a resource that is adapted as a graphic novel."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60744> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er bearbejdet som computerspil"@da,
        "is adapted as video game"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/adaptedAsVideoGame.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/bearbejdetSomComputerspil.da> ;
    reg:name "bearbejdetSomComputerspil"@da,
        "adaptedAsVideoGame"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60260> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60745> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en videospilsressource baseret på en oprindelig ressource."@da,
        "Relates a resource to relates a resource to a video game based on a source resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60745> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er computerspilbearbejdelse af"@da,
        "is video game adaptation of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/computerspilbearbejdelseAf.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/videoGameAdaptationOf.en> ;
    reg:name "computerspilbearbejdelseAf"@da,
        "videoGameAdaptationOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60241> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60744> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er blevet bearbejdet som et computerspil."@da,
        "Relates a resource to a resource that is adapted as a video game."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60746> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har papirproducent"@da,
        "has papermaker"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/papermaker.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/papirproducent.da> ;
    reg:name "papirproducent"@da,
        "papermaker"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60443> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60747> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der er ansvarlig for fremstilling af papir, som er anvendt til fremstilling af en ressource."@da,
        "Relates a resource to an agent who is responsible for the production of paper used to manufacture a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60747> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er papirproducent af"@da,
        "is papermaker of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/papermakerOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/papirproducentAf.da> ;
    reg:name "papirproducentAf"@da,
        "papermakerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60669> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60746> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der er ansvarlig for at producere papir der bruges til at fremstille en manifestation til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for producing paper."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60748> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har leverandør af visuelle effekter"@da,
        "has visual effects provider"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/leverandørAfVisuelleEffekter.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/visualEffectsProvider.en> ;
    reg:name "leverandørAfVisuelleEffekter"@da,
        "visualEffectsProvider"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60398> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60754> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der har bidraget til en levende billed-ressource ved at designe og skabe visuelle effekter efter produktionen."@da,
        "Relates a resource to an agent who contributes to an expression of a moving image resource by designing and creating post-production visual effects."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60749> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har leverandør af specialeffekter"@da,
        "has special effects provider"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/leverandørAfSpecialeffekter.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/specialEffectsProvider.en> ;
    reg:name "leverandørAfSpecialeffekter"@da,
        "specialEffectsProvider"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60398> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60755> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der har bidraget til en levende billed- eller audioressource ved at designe og skabe specialeffekter på stedet som fx mekaniske effekter og optiske kameraeffekter."@da,
        "Relates a resource to an agent who contributes to a moving image or audio resource by designing and creating on-set special effects such as on-set mechanical effects and in-camera optical effects."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60750> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har bogstavtegner"@da,
        "has letterer"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/bogstavtegner.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/letterer.en> ;
    reg:name "bogstavtegner"@da,
        "letterer"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60396> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60756> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en illustrator, der har bidraget til et udtryk af en tegneserie, en graphic novel etc. ved at tegne teksten og de grafiske lydeffekter."@da,
        "Relates a resource to an illustrator who contributes to a comic book, graphic novel, etc., by drawing text and graphic sound effects."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60751> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har rapportør"@da,
        "has rapporteur"@en ;
    rdakit:seeAlso <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60446> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/rapporteur.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/rapportør.da> ;
    reg:name "rapportør"@da,
        "rapporteur"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60434> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60757> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en forfatter, der er udpeget af en organisation til at rapportere om udviklingen af dens møder."@da,
        "Relates a resource to an author who is appointed by an organization to report on the proceedings of its meetings."@en ;
    skos:scopeNote "Omfatter ikke ansvar begrænset til at tage referat."@da,
        "Responsibility limited to taking minutes is excluded."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60752> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har kalligraf"@da,
        "has calligrapher"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/calligrapher.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/kalligraf.da> ;
    reg:name "kalligraf"@da,
        "calligrapher"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60431> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60758> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en kunstner, der er ansvarlig for at have skabt en kalligrafisk ressource, hvor fokus ligger på den æstetiske værdi af skrivekunsten eller den kunstneriske grafiske dygtighed, uanset om den samme agent etc. også har forfattet den indskrevne tekst."@da,
        "Relates a resource to an artist that is responsible for calligraphy where the focus of interest lies in the aesthetic value of the penmanship or graphic artistry, regardless of whether the same agent is also responsible for the inscribed text.."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60753> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har bogkunstner"@da,
        "has book artist"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/bogkunstner.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/bookArtist.en> ;
    reg:name "bogkunstner"@da,
        "bookArtist"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60431> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60759> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en kunstner, der er ansvarlig for at have skabt kunstressourcer, der udnytter bogformen eller ændrer dens fysiske struktur som en del af en ressources indhold."@da,
        "Relates a resource to an artist that is responsible for exploiting the book form or altering its physical structure."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60754> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er leverandør af visuelle effekter til"@da,
        "is visual effects provider of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/leverandørAfVisuelleEffekterTil.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/visualEffectsProviderOf.en> ;
    reg:name "leverandørAfVisuelleEffekterTil"@da,
        "visualEffectsProviderOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60626> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60748> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der har bidraget til en levende billed-ressource ved at designe og skabe visuelle effekter efter produktionen til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that includes a contribution of designing and creating post-production visual effects."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60755> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er leverandør af specialeffekter til"@da,
        "is special effects provider of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/LeverandørAfSpecialeffekterTil.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/specialEffectsProviderOf.en> ;
    reg:name "LeverandørAfSpecialeffekterTil"@da,
        "specialEffectsProviderOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60626> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60749> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der har bidraget til et udtryk af en levende billed- eller audioressource ved at designe og skabe specialeffekter på stedet til kulisser såsom mekaniske kulisseeffekter og optiske kameraeffekter til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that includes a contribution designing and creating on-set special effects, such as on-set mechanical effects and in-camera optical effects."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60756> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er bogstavtegner til"@da,
        "is letterer of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/bogstavtegnerTil.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/lettererOf.en> ;
    reg:name "bogstavtegnerTil"@da,
        "lettererOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60624> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60750> ;
    skos:definition "Relaterer en illustrator, der har bidraget til en tegneserie, en graphic novel etc. til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that includes a contribution of drawing text and graphic sound effects for a comic book, graphic novel, etc. "@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60757> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er rapportør af"@da,
        "is rapporteur of"@en ;
    rdakit:seeAlso <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60708> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/rapporteurOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/rapportørAf.da> ;
    reg:name "rapportørAf"@da,
        "rapporteurOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60663> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60751> ;
    skos:definition "Relaterer en forfatter, der er udpeget af en organisation til at rapportere om udviklingen af dens møder til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for reporting on the proceedings of meetings of an organization."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60758> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er kalligraf til"@da,
        "is calligrapher of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/calligrapherOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/kalligrafTil.da> ;
    reg:name "kalligrafTil"@da,
        "calligrapherOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60660> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60752> ;
    skos:definition "Relaterer en kunstner, der er ansvarlig for at have skabt en kalligrafisk ressource, hvor interessefokusset ligger på den æstetiske værdi af dets skønskrift eller kunstneriske grafiske dygtighed, uanset om den samme agent etc. også har forfattet den indskrevne tekst til et ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for calligraphy where the focus of interest lies in the aesthetic value of the penmanship or graphic artistry, regardless of whether the same agent is also responsible for the inscribed text."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60759> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er bogkunstner til"@da,
        "is book artist of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/bogkunstnerTil.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/bookArtistOf.en> ;
    reg:name "bogkunstnerTil"@da,
        "bookArtistOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60660> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60753> ;
    skos:definition "Relaterer en kunstner, der er ansvarlig for at have skabt kunstressourcer, der udnytter bogformen eller ændrer dens fysiske struktur som en del af en ressources indhold til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves responsibility for exploiting the book form or altering its physical structure"@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60801> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har detaljer om videokarakteristika"@da,
        "has details of video characteristic"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60770>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60802> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/detailsOfVideoCharacteristic.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/detaljerOmVideokarakteristika.da> ;
    reg:name "detaljerOmVideokarakteristika"@da,
        "detailsOfVideoCharacteristic"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til detaljer om teknisk specifikation relateret til kodning af videobilleder i en ressource."@da,
        "Relates a resource to details of a technical specification relating to an encoding of video images in a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60805> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har emne"@da,
        "has subject"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60190>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10324> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/emne.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/subject.en> ;
    reg:name "emne"@da,
        "subject"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60806> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressources emne, fx en indikation om hvad en ressource handler om."@da,
        "Relates a resource to a subject of a resource; i.e., an indication of what a resource is about."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60806> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er emne i"@da,
        "is subject of"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/n/P80014>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60215> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/emneI.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/subjectOf.en> ;
    reg:name "emneI"@da,
        "subjectOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60805> ;
    skos:definition "Relaterer en ressoure til en ressource, der handler om en ressource."@da,
        "Relates a resource to a resource that is about a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60809> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har forfatter til indledning"@da,
        "has writer of foreword"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/forfatterTilIndledning.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/writerOfForeword.en> ;
    reg:name "forfatterTilIndledning"@da,
        "writerOfForeword"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60398> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60810> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der har bidraget til en ressource ved at tilvejebringe en indledning til den originale ressource."@da,
        "Relates a resource to an agent who contributes to a resource by providing a foreword to an original resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60810> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er forfatter til indledning til"@da,
        "is writer of foreword of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/forfatterTilIndledningTil.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/writerOfForewordOf.en> ;
    reg:name "forfatterTilIndledningTil"@da,
        "writerOfForewordOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60626> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60809> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der bidrager til en ressource ved at skrive en indledning til en oprindelig ressource til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that includes a contribution of providing a foreword."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60811> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har lyddesigner"@da,
        "has sound designer"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/lyddesigner.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/soundDesigner.en> ;
    reg:name "lyddesigner"@da,
        "soundDesigner"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60398> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60812> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der har bidraget til een ressource ved at designe og skabe audio-/lyddele."@da,
        "Relates a resource to an agent who contributes to a resource by designing and creating audio or sound components."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60812> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er lyddesigner for"@da,
        "is sound designer of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/lyddesignerFor.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/soundDesignerOf.en> ;
    reg:name "lyddesignerFor"@da,
        "soundDesignerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60626> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60811> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der har bidraget til en ressource ved at designe og skabe audio-/lyddele til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that includes a contribution of designing and creating audio or sound components"@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60813> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har belysningsdesigner"@da,
        "has lighting designer"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/belysningsdesigner.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/lightingDesigner.en> ;
    reg:name "belysningsdesigner"@da,
        "lightingDesigner"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60398> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60814> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der har bidraget til en ressource ved at designe og skabe belysningsdele."@da,
        "Relates a resource to an agent who contributes to a resource by designing and creating lighting components."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60814> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er belysningsdesigner for"@da,
        "is lighting designer of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/belysningsdesignerFor.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/lightingDesignerOf.en> ;
    reg:name "belysningsdesignerFor"@da,
        "lightingDesignerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60626> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60813> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der har bidraget til en ressource ved at designe og skabe belysningsdele til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that includes a contribution of designing and creating lighting components."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60815> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har medlem af kandidatudvalg"@da,
        "has degree committee member"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/degreeCommitteeMember.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/medlemAfKandidatudvalg.da> ;
    reg:name "medlemAfKandidatudvalg"@da,
        "degreeCommitteeMember"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60374> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60816> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der er medlem af et udvalg, der fører tilsyn med en studerendes speciale eller afhandling."@da,
        "Relates a resource to an agent serving on a committee that supervises a student’s thesis or dissertation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60816> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er medlem af kandidatudvalg i"@da,
        "is degree committee member of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/degreeCommitteeMemberOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/medlemAfKandidatudvalgI.da> ;
    reg:name "medlemAfKandidatudvalgI"@da,
        "degreeCommitteeMemberOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60602> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60815> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der er medlem i et udvalg der fører tilsyn med en students speciale eller afhandling til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for serving on a committee that supervises a thesis or dissertation of a student."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60826> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har bestillende institution"@da,
        "has commissioning body"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/bestillendeInstitution.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/commissioningBody.en> ;
    reg:name "bestillendeInstitution"@da,
        "commissioningBody"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60447> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60827> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der er ansvarlig for at have bestilt en ressource."@da,
        "Relates a resource to an agent who is responsible for commissioning a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60827> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er bestillende institution for"@da,
        "is commissioning body of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/bestillendeInstitutionFor.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/commissioningBodyOf.en> ;
    reg:name "bestillendeInstitutionFor"@da,
        "commissioningBodyOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60672> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60826> ;
    skos:definition "Relaterer en agent der er ansvarlig for at have bestilt en ressource til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for commissioning a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60828> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har softwareudvikler"@da,
        "has software developer"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/softwareDeveloper.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/softwareudvikler.da> ;
    reg:name "softwareudvikler"@da,
        "softwareDeveloper"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60398> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60829> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der har bidraget til en ressource ved at researche, designe, implementere eller teste software."@da,
        "Relates a resource to an agent who contributes to a resource by researching, designing, implementing, or testing software."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60829> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er softwareudvikler til"@da,
        "is software developer of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/erSoftwareudviklerTil.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/softwareDeveloperOf.en> ;
    reg:name "erSoftwareudviklerTil"@da,
        "softwareDeveloperOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60626> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60828> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der har bidraget til en ressource ved at researche, designe, implementere eller teste software til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that includes a contribution of researchig, designing, implementing, or testing software."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60830> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er oratoriebearbejdelse af"@da,
        "is oratorio adaptation of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/oratoriebearbejdelseAf.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/oratorioAdaptationOf.en> ;
    reg:name "oratoriebearbejdelseAf"@da,
        "oratorioAdaptationOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60305> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60831> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er blevet bearbejdet som et oratorium."@da,
        "Relates a resource to a resource that is adapted as an oratorio."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60831> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er bearbejdet til oratorium"@da,
        "is adapted as oratorio"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/adaptedAsOratorio.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/bearbejdetTilOratoriumVærk.da> ;
    reg:name "bearbejdetTilOratoriumVærk"@da,
        "adaptedAsOratorio"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60250> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60830> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et oratorium baseret på en oprindelig ressource."@da,
        "Relates a resource to an oratorio based on a source resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60832> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er inspireret af"@da,
        "is inspired by"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/inspiredBy.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/inspireretAf.da> ;
    reg:name "inspireretAf"@da,
        "inspiredBy"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60305> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60833> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der tjener som inspiration for en anden ressource."@da,
        "Relates a resource to a resource that serves as the inspiration for a related resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60833> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er inspiration til"@da,
        "is inspiration for"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/inspirationFor.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/inspirationTil.da> ;
    reg:name "inspirationTil"@da,
        "inspirationFor"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60250> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60832> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der var inspireret af en anden ressource."@da,
        "Relates a resource to a resource that was inspired by a related resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60834> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har traktatdeltager"@da,
        "has participant in treaty"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/participantInTreaty.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/traktatdeltager.da> ;
    reg:name "traktatdeltager"@da,
        "participantInTreaty"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60374> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60835> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en regering, mellemstatslig organisation eller anden agent, der har underskrevet, ratificeret eller tiltrådt en traktat."@da,
        "Relates a resource to a government, international intergovernmental body, or other agent who has signed, ratified, or acceded to a treaty."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60835> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er traktatdeltager i"@da,
        "is participant in treaty of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/participantInTreatyOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/traktatdeltagerI.da> ;
    reg:name "traktatdeltagerI"@da,
        "participantInTreatyOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60602> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60834> ;
    skos:definition "Relaterer en regering, mellemstatslig instans eller anden agent, der har underskrevet, ratificeret eller tiltrådt til en traktat til en ressource."@da,
        "Relates a government, international intergovernmental body, or other agent who has signed, ratified, or acceded to a treaty to a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60836> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har researcher"@da,
        "has researcher"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/researcher.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/researcher.en> ;
    reg:name "researcher"@da,
        "researcher"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60374> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60837> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der udfører forskning til støtte for skabelsen af en ressource."@da,
        "Relates a resource to an agent who does research in support of the creation of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60837> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er researcher for"@da,
        "is researcher of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/researchOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/researcherFor.da> ;
    reg:name "researcherFor"@da,
        "researcherOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60602> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60836> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der udfører forskning til støtte for skabelsen af en ressource til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for research in support of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60838> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har farvelægger"@da,
        "has colourist"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/colourist.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/farvelægger.da> ;
    reg:name "farvelægger"@da,
        "colourist"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60398> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60839> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der har bidraget til en ressource ved at farvelægge tegninger, tryk, fotos, kort, levende billeder etc."@da,
        "Relates a resource to an agent who contributes to a resource by applying colour to drawings, prints, photographs, maps, moving images, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60839> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er farvelægger til"@da,
        "is colourist of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/colouristOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/farvelæggerTil.da> ;
    reg:name "farvelæggerTil"@da,
        "colouristOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60626> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60838> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der har bidraget til en ressource ved at farvelægge tegninger, tryk, fotos, kort, levende billeder etc. til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that includes a contribution of applying colour to drawings, prints, photographs, maps, moving images, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60840> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har sminkør"@da,
        "has make-up artist"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/makeUpArtist.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/sminkør.da> ;
    reg:name "sminkør"@da,
        "makeUpArtist"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60398> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60841> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der har bidraget til en ressource ved at lægge makeup og påsætte proteser til en levende billedproduktion eller til en musikalsk eller dramatisk præsentation eller til underholdning."@da,
        "Relates a resource to an agent who contributes to a resource by applying make-up and prosthetics for a moving image production or for a musical or dramatic presentation or entertainment."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60841> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er sminkør for"@da,
        "is make-up artist of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/makeUpArtistOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/sminkørFor.da> ;
    reg:name "sminkørFor"@da,
        "makeUpArtistOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60626> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60840> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der har bidraget til en ressource ved at lægge makeup og påsætte proteser til en levende billedproduktion eller til en musikalsk eller dramatisk præsentation eller til underholdningtil en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that includes a contribution of applying make-up and prosthetics for a moving image production or for a musical or dramatic presentation or entertainment."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60842> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har kordirigent"@da,
        "has choral conductor"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/choralConductor.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/kordirigent.da> ;
    reg:name "kordirigent"@da,
        "choralConductor"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60141> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60843> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en dirigent, der har bidraget til en musikressource ved at lede et optrædende kor i en musikalsk eller dramatisk præsentation etc."@da,
        "Relates a resource to a conductor that contributes to musical resource by leading a choral performing group in a musical or dramatic presentation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60843> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er kordirigent i"@da,
        "is choral conductor of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/choralConductorOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/kordirigentI.da> ;
    reg:name "kordirigentI"@da,
        "choralConductorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60016> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60842> ;
    skos:definition "Relaterer en dirigent, der har bidraget til en musikressource ved at lede et optrædende kor i en musikalsk eller dramatisk præsentation etc. til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a musical resource that includes a contribution of leading a choral performing group in a musical or dramatic presentation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60844> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har instrumentaldirigent"@da,
        "has instrumental conductor"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/instrumentalConductor.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/instrumentaldirigent.da> ;
    reg:name "instrumentaldirigent"@da,
        "instrumentalConductor"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60141> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60845> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en dirigent, der har bidraget til en musikressource ved at lede en optrædende instrumentalgruppe i en musikalsk eller dramatisk præsentation etc."@da,
        "Relates a resource to a conductor that contributes to a musical resource by leading an instrumental performing group in a musical or dramatic presentation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60845> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er instrumentaldirigent i"@da,
        "is instrumental conductor of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/instrumentalConductorOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/instrumentaldirigentI.da> ;
    reg:name "instrumentaldirigentI"@da,
        "instrumentalConductorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60016> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60844> ;
    skos:definition "Relaterer en dirigent, der har bidraget til en musikressource ved at lede en optrædende instrumentalgruppe i en musikalsk eller dramatisk præsentation etc. til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that includes a contribution of conducting and leading an instrumental performing group in a musical or dramatic presentation"@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60846> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har mindemarkering"@da,
        "has commemoration"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/commemoration.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/mindemarkering.da> ;
    reg:name "mindemarkering"@da,
        "commemoration"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60848> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60847> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er skabt for at mindes en tidligere ressource."@da,
        "Relates a resource to a resource created to commemorate an earlier resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60847> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er mindemarkering af"@da,
        "is commemoration of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/commemorationOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/mindemarkeringAf.da> ;
    reg:name "mindemarkeringAf"@da,
        "commemorationOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60848> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60846> ;
    skos:definition "Relaterer n ressource til en ressource, der mindes i en senere ressource."@da,
        "Relates a resource to a resource commemorated in a later resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60849> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har arrangør"@da,
        "has organizer"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/arrangør.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/organizer.en> ;
    reg:name "arrangør"@da,
        "organizer"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60374> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60850> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der har arrangeret den udstilling, event eller konference eller det kursus eller program etc., der gav anledning til en ressource."@da,
        "Relates a resource to an agent organizing an exhibit, event, conference, course, program, etc., which gave rise to a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60850> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er arrangør af"@da,
        "is organizer of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/arrangørAf.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/organizerOf.en> ;
    reg:name "arrangørAf"@da,
        "organizerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60602> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60849> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der organiserer en udstilling, et event, en konference etc. der gav ophav til en ressource til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for organizing a conference, exhibition, or other event that gives rise to a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60851> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har censor"@da,
        "has censor"@en ;
    rdakit:seeAlso <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60434> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/censor.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/censor.en> ;
    reg:name "censor"@da,
        "censor"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60398> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60852> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der bidrager til en ressource ved at revidere indholdet med henblik på at undertrykke dele, der anses for at være moralsk, politisk, militært eller af anden årsag stødende, men som i alt væsentligt lader originalværkets karakter og indhold være uændret."@da,
        "Relates a resource to an agent who contributes to a resource by revising the content for the purpose of suppressing parts deemed objectionable on moral, political, military, or other grounds, but leaving the nature and content substantially unchanged."@en ;
    skos:scopeNote "Væsentlige ændringer, der resulterer i skabelsen af et nyt værk er ikke omfattet."@da,
        "Substantial modification that results in the creation of a new resource is excluded."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60852> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er censor i"@da,
        "is censor of"@en ;
    rdakit:seeAlso <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60663> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/censorI.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/censorOf.en> ;
    reg:name "censorI"@da,
        "censorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60626> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60851> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der har bidraget til en ressource ved at revidere indholdet med henblik på at undertrykke dele, der anses for at være moralsk, politisk, militært eller af anden årsag stødende, men som i alt væsentligt har ladt det oprindelige værks karakter og indhold være uændret til en ressource"@da,
        "Relates an agent to a resource that includes a contribution for revising the content for the purpose of suppressing parts deemed objectionable on moral, political, military, or other grounds, but leaving the nature and content substantially unchanged."@en ;
    skos:scopeNote "Væsentlige ændringer, der resulterer i skabelsen af et nyt værk er ikke omfattet."@da,
        "Substantial modification that results in the creation of a new resource is excluded."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60854> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har ven"@da,
        "has friend"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/friend.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/ven.da> ;
    reg:name "ven"@da,
        "friend"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60454> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60854> ;
    skos:definition "Relaterer en agent til en agent, der deler et bånd af gensidig ømhed eller respekt med en anden agent."@da,
        "Relates an agent to an agent who shares a bond of mutual affection or regard with a related agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60855> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har indskreven studerende"@da,
        "has enrolled student"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/enrolledStudent.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/indskrevenStuderende.da> ;
    reg:name "indskrevenStuderende"@da,
        "enrolledStudent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60454> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60856> ;
    skos:definition "Relaterer en agent til en agent, der modtager undervisning ved en uddannelsesinstitution."@da,
        "Relates an agent to an agent who receives instruction at an educational institution."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60856> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er studerende på"@da,
        "is student at"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/studentAt.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/studerendePå.da> ;
    reg:name "studerendePå"@da,
        "studentAt"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60454> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60855> ;
    skos:definition "Relaterer en agent til en uddannelsesinstitution, der giver undervisning til en agent."@da,
        "Relates an agent to an agent who is an educational institution that provides instruction to an agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60858> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er assistent for"@da,
        "is assistant to"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/assistantTo.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/assistentFor.da> ;
    reg:name "assistentFor"@da,
        "assistantTo"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60853> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60587> ;
    skos:definition "Relaterer en agent til en kollega, der bliver hjulpet af en anden agent."@da,
        "Relates an agent to a colleague who is helped by a related agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60859> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har arbejdskollega"@da,
        "has co-worker"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/arbejdskollega.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/coworker.en> ;
    reg:name "arbejdskollega"@da,
        "coworker"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60853> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60859> ;
    skos:definition "Relaterer en agent til en kollega, der arbejder sammen med eller deler opgaver med en anden agent."@da,
        "Relates an agent to a colleague who works with or shares a task with a related agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60860> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har partner"@da,
        "has partner"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/partner.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/partner.en> ;
    reg:name "partner"@da,
        "partner"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60853> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60860> ;
    skos:definition "Relaterer en agent til en kollega, der arbejder sammen med en anden agent med en aktivitet af fælles interesse, i de fleste tilfælde, et forretningspartnerskab."@da,
        "Relates an agent to a colleague working with a related agent in an activity of common interest, most often a business partnership."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60861> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har medstuderende"@da,
        "has fellow student"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/fellowStudent.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/medstuderende.da> ;
    reg:name "medstuderende"@da,
        "fellowStudent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60454> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60861> ;
    skos:definition "Relaterer en agent til en en anden students kollega, der også er formelt beskæftigt med at studere."@da,
        "Relates an agent to an associate of another student who is also formally engaged in learning."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60862> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har student"@da,
        "has student"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/student.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/student.en> ;
    reg:name "student"@da,
        "student"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60454> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60863> ;
    skos:definition "Relaterer en agent til en agent, der modtager undervisning af en anden agent."@da,
        "Relates an agent to an agent who receives instruction from a related agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60863> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har lærer"@da,
        "has teacher"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/lærer.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/teacher.en> ;
    reg:name "lærer"@da,
        "teacher"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60454> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60862> ;
    skos:definition "Relaterer en agent til en agent, der underviser en anden agent."@da,
        "Relates an agent to an agent who instructs a related agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60864> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har virksomhedsleder"@da,
        "has chief executive"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/chiefExecutive.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/virksomhedsleder.da> ;
    reg:name "virksomhedsleder"@da,
        "chiefExecutive"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60633> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60865> ;
    skos:definition "Relaterer en agent til en embedsmand, der har den højeste stilling i en agent."@da,
        "Relates an agent to an officer who is a top ranking official of an agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60865> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er virksomhedsleder for"@da,
        "is chief executive of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/chiefExecutiveOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/virksomhedslederFor.da> ;
    reg:name "virksomhedslederFor"@da,
        "chiefExecutiveOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60737> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60864> ;
    skos:definition "Relaterer en agent til en agent, hvor en embedsmand har den højeste stilling."@da,
        "Relates an agent to an agent in which an officer is a top ranking official."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60866> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har forvalter"@da,
        "has trustee"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/forvalter.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/trustee.en> ;
    reg:name "forvalter"@da,
        "trustee"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60633> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60867> ;
    skos:definition "Relaterer en agent til en embedsmand, der har fået administrationsbeføjelse i en agent til at agere i dens interesse."@da,
        "Relates an agent to an officer granted powers of administration in an agent in order to act for its benefit."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60867> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er forvalter af"@da,
        "is trustee of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/forvalterAf.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/trusteeOf.en> ;
    reg:name "forvalterAf"@da,
        "trusteeOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60737> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60866> ;
    skos:definition "Relaterer en agent til en agent, der giver administrationsbeføjelser til en embedsmand til at agere i dens interesse."@da,
        "Relates an agent to an agent who grants powers of administration to an officer in order to act for its benefit."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60869> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har ansvarshavende redaktør"@da,
        "has editorial director"@en ;
    rdakit:seeAlso <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60393> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/ansvarshavendeRedaktør.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/editorialDirector.en> ;
    reg:name "ansvarshavendeRedaktør"@da,
        "editorialDirector"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60374> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60870> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der er juridisk og/eller intellektuelt ansvarlig for indholdet, bortset fra dets skabelse, af et periodikum, en integrerende ressource eller et flerbindsværk."@da,
        "Relates a resource to an agent who has legal or intellectual responsibility other than creation for the content of a serial, integrating resource, or multipart monographic resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60870> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er ansvarshavende redaktør af"@da,
        "is editorial director of"@en ;
    rdakit:seeAlso <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60621> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/ansvarshavendeRedaktørAf.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/editorialDirectorOf.en> ;
    reg:name "ansvarshavendeRedaktørAf"@da,
        "editorialDirectorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60602> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60869> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der er juridisk og/eller intellektuelt ansvarlig for indholdet, bortset fra dets skabelse,  af et periodikum, en integrerende ressource eller et flerbindsværk til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility other than creating for the content of a serial, integrating resource, or multipart monographic resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60871> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har stifter af ressource"@da,
        "has founder of resource"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/founderOfResource.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/stifterAfRessource.da> ;
    reg:name "stifterAfRessource"@da,
        "founderOfResource"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60374> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60872> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der er ansvarlig for at have etableret et periodikum, en integrerende ressource eller et flerbindsværk."@da,
        "Relates a resource to an agent who is responsible for establishing a serial, integrating resource, or multipart monographic resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60872> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er stifter af værk til"@da,
        "is founder of resource of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/founderOfResourceOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/stifterAfVærkTil.da> ;
    reg:name "stifterAfVærkTil"@da,
        "founderOfResourceOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60602> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60871> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der er ansvarlig for at have etableret et periodikum, en integrerende ressource eller et flerbindsværk til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for establishing a serial, integrating resource, or multipart monograph."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60880> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har variantnavn for et sted"@da,
        "has variant name of place"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/variantNameOfPlace.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/variantnavnForEtSted.da> ;
    reg:name "variantnavnForEtSted"@da,
        "variantNameOfPlace"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60366> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60922> ;
    skos:definition "Relaterer et sted til en navn eller navneform, hvorunder et sted er kendt, og som adskiller sig fra det navn eller den navneform, der er valgt som foretrukket navn."@da,
        "Relates a place to a name of place that is not selected for preference in a specific application or context."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60882> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er casting director for"@da,
        "is casting director of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/castingDirectorFor.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/castingDirectorOf.en> ;
    reg:name "castingDirectorFor"@da,
        "castingDirectorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60672> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60890> ;
    skos:definition "Relaterer en agent til en ressource, der inkorporerer et bidrag ved ansvar for de fleste aspekter af at tildele roller og opgaver til performere."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for most aspects of assigning parts and duties to performers."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60883> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er lydproducer for"@da,
        "is audio producer of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/audioProducerOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/lydproducerFor.da> ;
    reg:name "lydproducerFor"@da,
        "audioProducerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60668> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60889> ;
    skos:definition "Relaterer en agent til en ressource, der involverer et ansvar for de fleste forretningsmæssige aspekter af en lydoptagelse."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for managing most of the business aspects of an audio recording."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60887> a rdf:Property ;
    rdfs:label "dubbinginstruktør"@da,
        "is dubbing director of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/dubbingDirectorOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/dubbingInstruktørFor.da> ;
    reg:name "dubbingInstruktørFor"@da,
        "dubbingDirectorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60158> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60895> ;
    skos:definition "Relaterer en agent til en ressource, der inkorporerer et bidrag af ansvar for generel ledelse og tilsyn af processen med at tilføje ny dialog eller andre lyde for at lave lydsporet komplet."@da,
        "Relates an agent to a resource that incorporates a contribution of responsibility for the general management and supervision of the process of adding new dialogue or other sounds to complete a sound track."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60888> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er musikprogrammør i"@da,
        "is music programmer of"@en ;
    rdakit:seeAlso <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60655> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/musicProgrammerOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/musikprogrammørI.da> ;
    reg:name "musikprogrammørI"@da,
        "musicProgrammerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60158> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60894> ;
    skos:definition "Relaterer en agent til en musikressource, der inkorporerer et bidrag ved at bruge elektronisk lydapparatur og/eller computersoftware til at skabe lyd."@da,
        "Relates an agent to a musical resource that incorporates a contribution of using electronic audio devices or computer software to generate sounds."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60889> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har lydproducer"@da,
        "has audio producer"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/audioProducer.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/lydproducer.da> ;
    reg:name "lydproducer"@da,
        "audioProducer"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60441> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60883> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en producer der er ansvarlig for de fleste forretningsmæssige aspekter af en lydoptagelse."@da,
        "Relates a resource to a producer that is responsible for managing most of the business aspects of an audio recording."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60890> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har casting director"@da,
        "has casting director"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/castingDirector.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/castingDirector.en> ;
    reg:name "castingDirector"@da,
        "castingDIrector"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60158> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60882> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent ansvarlig for de fleste aspekter af at tildele roller og ansvar til performere."@da,
        "Relates a resource to an agent who is responsible for most aspects of assigning parts and duties to performers."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60894> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har musikprogrammør"@da,
        "has music programmer"@en ;
    rdakit:seeAlso <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60426> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/musicProgrammer.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/musikprogrammørI.da> ;
    reg:name "musikprogrammørI"@da,
        "musicProgrammer"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60398> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60888> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der bidrager til en musikressource ved at bruge elektronisk lydudstyr og/eller computersoftware til at generere lyd."@da,
        "Relates a resource to an agent who contributes to a resource by using electronic audio devices or computer software to generate sounds."@en ;
    skos:scopeNote "Skabelse af en ny musikressource er ikke omfattet."@da,
        "The creation of a new musical resource is excluded."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60895> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har dubbinginstruktør"@da,
        "has dubbing director"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/dubbingDirector.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/dubbinginstruktør.da> ;
    reg:name "dubbinginstruktør"@da,
        "dubbingDirector"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60398> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60887> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der er ansvarlig for den generelle ledelse og overvågning af processen med at tilføje ny dialog eller andre lyd for at fuldstændiggøre en ressources soundtrack."@da,
        "Relates a resource to an agent who is responsible for the general management and supervision of the process of adding new dialogue or other sounds to complete a sound track for a resource"@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60916> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has authorized access point for entity"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/authorizedAccessPointForEntity.en> ;
    reg:name "authorizedAccessPointForEntity"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60906> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60918> ;
    skos:definition "Relates an entity to an access point for entity that is selected for preference in a specific vocabulary encoding scheme."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60917> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has variant access point for entity"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/variantAccessPointForEntity.en> ;
    reg:name "variantAccessPointForEntity"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60906> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60934> ;
    skos:definition "Relates an entity to an access point for entity that is not selected for preference in a specific vocabulary encoding scheme."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60918> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is authorized access point for entity of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/authorizedAccessPointForEntityOf.en> ;
    reg:name "authorizedAccessPointForEntityOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60910> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60916> ;
    skos:definition "Relates a nomen to an entity that has an access point for entity that is selected for preference in a specific vocabulary encoding scheme."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60921> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is variant name of agent of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/variantNameOfAgentOf.en> ;
    reg:name "variantNameOfAgentOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60920> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60119> ;
    skos:definition "Relates a nomen to an agent who has a name of agent that is not selected for preference in a specific application or context."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60922> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is variant name of place of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/variantNameOfPlaceOf.en> ;
    reg:name "variantNameOfPlaceOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60929> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60880> ;
    skos:definition "Relates a nomen to a place that has a name of place that is not selected for preference in a specific application or context."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60923> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is preferred name of place of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/preferredNameOfPlaceOf.en> ;
    reg:name "preferredNameOfPlaceOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60929> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60548> ;
    skos:definition "Relates a nomen to a place that has a name of place that is selected for preference in a specific application or context."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60924> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is preferred name of timespan of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/preferredNameOfTimespanOf.en> ;
    reg:name "preferredNameOfTimespanOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60931> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60930> ;
    skos:definition "Relates a nomen to a timespan that has a name of timespan that is selected for preference in a specific application or context."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60925> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is variant title of resource of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/variantTitleOfResourceOf.en> ;
    reg:name "variantTitleOfResourceOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60912> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60355> ;
    skos:definition "Relates a nomen to a resource that has a title of resource that is not selected for preference in a specific application or context."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60926> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has variant name of timespan"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/variantNameOfTimespan.en> ;
    reg:name "variantNameOfTimespan"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60935> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60932> ;
    skos:definition "Relates a timespan to a name of timespan that is not selected for preference in a specific application or context."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60927> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is preferred name of agent of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/preferredNameOfAgentOf.en> ;
    reg:name "preferredNameOfAgentOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60920> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60549> ;
    skos:definition "Relates a nomen to an agent who has a name of agent who is selected for preference in a specific application or context."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60930> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has preferred name of timespan"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/preferredNameOfTimespan.en> ;
    reg:name "preferredNameOfTimespan"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60935> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60924> ;
    skos:definition "Relates a timespan to a name of timespan that is selected for preference in a specific application or context."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60932> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is variant name of timespan of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/variantNameOfTimespanOf.en> ;
    reg:name "variantNameOfTimespanOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60931> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60926> ;
    skos:definition "Relates a nomen to a timespan that has a name of tiespan that is not selected for preference in a specific application or context."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60933> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is preferred title of resource of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/preferredTitleOfResourceOf.en> ;
    reg:name "preferredTitleOfResourceOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60912> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60588> ;
    skos:definition "Relates a nomen to a resource that has a title of resource that is selected for preference in a specific application or context."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60934> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is variant access point for entity of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/variantAccessPointForEntityOf.en> ;
    reg:name "variantAccessPointForEntityOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60910> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60917> ;
    skos:definition "Relates a nomen to an entity that has an access point for entity that is not selected for preference in a specific vocabulary encoding scheme."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60936> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has note on entity"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60470>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60956>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10330> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/noteOnEntity.en> ;
    reg:name "noteOnEntty"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relates an entity to a broad unstructured description of one or more attributes of an entity."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60937> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is identifier for agent of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/identifierForAgentOf.en> ;
    reg:name "identifierForAgentOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60928> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60053> ;
    skos:definition "Relates a nomen to an agent who has an appellation of agent who is a reference code taken from a vocabulary encoding scheme."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60940> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has preferred name of entity"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/preferredNameOfEntity.en> ;
    reg:name "preferredNameOfEntity"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60939> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60951> ;
    skos:definition "Relates an entity to a name of entity that is selected for preference in a specific application or context."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60941> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has variant name of entity"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/variantNameOfEntity.en> ;
    reg:name "variantNameOfEntity"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60939> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60952> ;
    skos:definition "Relates an entity to a name of entity that is not selected for preference in a specific application or context."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60951> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is preferred name of entity of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/preferredNameOfEntityOf.en> ;
    reg:name "preferredNameOfEntityOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60947> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60940> ;
    skos:definition "Relates a nomen to an entity that has a name of entity that is selected for preference in a specific application or context."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60952> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is variant name of entity of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/variantNameOfEntityOf.en> ;
    reg:name "variantNameOfEntityOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60947> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60941> ;
    skos:definition "Relates a nomen to an entity that has a name of entity that is not selected for preference in a specific application or context."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60953> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has thematic index number"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/thematicIndexNumber.en> ;
    reg:name "thematicIndexNumber"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60315> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60960> ;
    skos:definition "Relates a resource to a numeric designation of musical resoutce assigned from a list of a composer’s works, usually arranged in chronological order or by categories, with the theme given for each composition or for each section of large compositions."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60954> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has serial number"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/serialNumber.en> ;
    reg:name "serialNumber"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60315> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60961> .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60955> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has opus number"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/opusNumber.en> ;
    reg:name "opusNumber"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60315> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60962> ;
    skos:definition "Relates a resource to a numeric designation of musical resource assigned from a list of a composer’s works indicating the chronological order of composition."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60957> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is title proper of"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60958> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/titleProperOf.en> ;
    reg:name "titleProperOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60515> ;
    skos:definition "Relates a nomen to a resource that has a chief name of a resource, that is, a title normally used when naming a resource."@en ;
    skos:scopeNote "An alternative title is treated as part of the title proper."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60959> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is title proper of subseries of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/titleProperOfSubseriesOf.en> ;
    reg:name "titleProperOfSubseriesOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60958> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60517> .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60960> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is thematic index number of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/thematicIndexNumberOf.en> ;
    reg:name "thematicIndexNumberOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60963> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60953> .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60961> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is serial number of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/serialNumberOf.en> ;
    reg:name "serialNumberOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60963> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60954> .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60962> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is opus number of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/opusNumberOf.en> ;
    reg:name "opusNumberOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60963> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60955> .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60965> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is place of birth of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/placeOfBirthOf.en> ;
    reg:name "placeOfBirthOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60993> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60593> ;
    skos:definition "Relates a place to an agent who was born in a place."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60966> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is place of capture of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/placeOfCaptureOf.en> ;
    reg:name "placeOfCaptureOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61013> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60556> ;
    skos:definition "Relates a place to a resource that has content recorded, filmed, etc. in a place."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60967> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is place of death of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/placeOfDeathOf.en> ;
    reg:name "placeOfDeathOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60993> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60592> ;
    skos:definition "Relates a place to an agent who died in a place."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60968> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is place of distribution of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/placeOfDistributionOf.en> ;
    reg:name "placeOfDistributionOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61013> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60160> ;
    skos:definition "Relates a place to a resource that is a published resource that is distributed from a place."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60969> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is place of manufacture of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/placeOfManufactureOf.en> ;
    reg:name "placeOfManufactureOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61013> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60162> ;
    skos:definition "Relates a place to a resource that is a published resource that is printed, duplicated, cast, etc. in a place."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60970> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is place of origin of resource of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/placeOfOriginOfResourceOf.en> ;
    reg:name "placeOfOriginOfResourceOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61013> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60523> ;
    skos:definition "Relates a place to a resource which originated from a place."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60971> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is place of production of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/placeOfProductionOf.en> ;
    reg:name "placeOfProductionOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61013> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60161> ;
    skos:definition "Relates a place to a resource that is an unpublished resource that is inscribed, fabricated, constructed, etc. in a place."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60972> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is place of publication of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/placeOfPublicationOf.en> ;
    reg:name "placeOfPublicationOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61013> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60163> ;
    skos:definition "Relates a place to a resource that is a published resource that is published, released, or issued in a place."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60973> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is place of residence, etc. of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/placeOfResidenceEtcOf.en> ;
    reg:name "placeOfResidenceEtcOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60993> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60360> ;
    skos:definition "Relates a place to an agent who resides or has resided in, or is associated other than birth, death, or residence with a place."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60975> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is date of birth of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/dateOfBirthOf.en> ;
    reg:name "dateOfBirthOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60974> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60599> ;
    skos:definition "Relates a timespan to an agent who was born during a timespan."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60976> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is date of capture of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/dateOfCaptureOf.en> ;
    reg:name "dateOfCaptureOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61012> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60074> ;
    skos:definition "Relates a timespan to a resource that is recorded, filmed, etc., during a timespan."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60977> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is date of conference, etc. of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/dateOfConferenceEtcOf.en> ;
    reg:name "dateOfConferenceEtcOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60974> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60526> ;
    skos:definition "Relates a timespan to a conference, exhibition, or other event that gives rise to a resource that is held during a timespan."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60978> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is date of death of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/dateOfDeathOf.en> ;
    reg:name "dateOfDeathOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60974> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60598> ;
    skos:definition "Relates a timespan to an agent who died during a timespan."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60979> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is date of distribution of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/dateOfDistributionOf.en> ;
    reg:name "dateOfDistributionOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61012> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60070> ;
    skos:definition "Relates a timespan to a resource that is a published resource that is distributed during a timespan."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60981> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is date of manufacture of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/dateOfManufactureOf.en> ;
    reg:name "dateOfManufactureOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61012> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60072> ;
    skos:definition "Relates a timespan to a resource that is a published resource that is printed, duplicated, cast, etc., during a timespan."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60982> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is date of production of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/dateOfProductionOf.en> ;
    reg:name "dateOfProductionOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61012> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60071> ;
    skos:definition "Relates a timespan to a resource that is an unpublished resource that is inscribed, fabricated, constructed, etc., during a timespan."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60983> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is date of publication of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/dateOfPublicationOf.en> ;
    reg:name "dateOfPublicationOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61012> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60073> ;
    skos:definition "Relates a timespan to a resource that is published, released, or issued in a published form during a timespan."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60984> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is date of resource of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/dateOfResourceOf.en> ;
    reg:name "dateOfResourceOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61012> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60527> ;
    skos:definition "Relates a timespan to a resource associated with an earliest timespan."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60985> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is date of termination of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/dateOfTerminationOf.en> ;
    reg:name "dateOfTerminationOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60974> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60525> ;
    skos:definition "Relates a timespan to an agent that is terminated or dissolved during a timespan."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60987> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has place associated with resource"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/placeAssociatedWithResource.en> ;
    reg:name "placeAssociatedWithResource"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61014> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60994> ;
    skos:definition "Relates a resource to a significant location associated with an agent, or a place where an agent resides or has resided or has some connection."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60988> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is plate number for notated music of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/plateNumberForNotatedMusicOf.en> ;
    reg:name "plateNumberForNotatedMusicOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60938> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60140> ;
    skos:scopeNote "A plate number for notated music sometimes includes initials, abbreviations, or words identifying the publisher. It is sometimes followed by a number corresponding to the number of pages or plates or a number corresponding to an individual page or plate."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60989> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is publisher number for notated music of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/publisherNumberForNotatedMusicOf.en> ;
    reg:name "publisherNumberForNotatedMusicOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60938> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60139> ;
    skos:definition "Relates a resource to a numbering designation assigned to a notated music resource by a publisher."@en ;
    skos:scopeNote "A publisher number for notated music sometimes includes initials, abbreviations, or words identifying the publisher."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60990> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is period of activity of agent of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/periodOfActivityOfAgentOf.en> ;
    reg:name "periodOfActivityOfAgentOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60974> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60076> ;
    skos:definition "Relates a timespan to an agent who is active in its primary field of endeavour during a timespan."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60994> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is place associated with resource of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/placeAssociatedWithResourceOf.en> ;
    reg:name "placeAssociatedWithResourceOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61013> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60987> ;
    skos:definition "Relates a place to a resource that is associated with a place."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60995> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has material"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60159>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60596> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/material.en> ;
    reg:name "material"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relates a resource to a physical or chemical substance used to create a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61001> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is part of place"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/partOfPlace.en> ;
    reg:name "partOfPlace" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61016> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61003> ;
    skos:definition "Relates a place to a place that is located within another place."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61002> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is part of timespan"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/partOfTimespan.en> ;
    reg:name "partOfTimespan" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61017> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61004> ;
    skos:definition "Relates a timespan to a timespan that is a component of another timespan."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61003> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has part place"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/partPlace.en> ;
    reg:name "partPlace" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61016> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61001> ;
    skos:definition "Relates a place to a place that encompasses another place."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61004> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has part timespan"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/partTimespan.en> ;
    reg:name "partTimespan" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61017> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61002> ;
    skos:definition "Relates a timespan to a timespan that has another timespan as a component."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61005> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has binding of resource"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/bindingOfResource.en> ;
    reg:name "bindingOfResource" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60313> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61006> ;
    skos:definition "Relates a resource to a resource that is a binding of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61006> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is binding of resource of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/bindingOfResourceOf.en> ;
    reg:name "bindingOfResourceOf" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60313> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61005> ;
    skos:definition "Relates a resource to a resource that is bound."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61015> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related place of timespan"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/relatedPlaceOfTimespan.en> ;
    reg:name "relatedPlaceOfTimespan" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61035> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61019> ;
    skos:definition "Relates a timespan to a place that is associated with a timespan."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61019> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related timespan of place"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/relatedTimespanOfPlace.en> ;
    reg:name "relatedTimespanOfPlace" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61036> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61015> ;
    skos:definition "Relates a place to a timespan that is associated with a place."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61021> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related timespan of agent"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/relatedTimespanOfAgent.en> ;
    reg:name "relatedTimespanOfAgent" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61038> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61010> ;
    skos:definition "Relates an agent to a timespan that is associated with an agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61022> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related nomen of agent"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/relatedNomenOfAgent.en> ;
    reg:name "relatedNomenOfAgent" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61033> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61027> ;
    skos:definition "Relates an agent to an nomen that is associated with an agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61023> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related nomen of resource"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/relatedNomenOfResource.en> ;
    reg:name "relatedNomenOfResource" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61034> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61030> ;
    skos:definition "Relates a resource to a nomen that is associated with a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61024> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related nomen of timespan"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/relatedNomenOfTimespan.en> ;
    reg:name "relatedNomenOfTimespan" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61035> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61029> ;
    skos:definition "Relates a timespan to a nomen that is associated with a timespan."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61025> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related nomen of place"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/relatedNomenOfPlace.en> ;
    reg:name "relatedNomenOfPlace" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61036> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61028> ;
    skos:definition "Relates a place to a nomen that is associated with a place."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61026> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related nomen of nomen"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/relatedNomenOfNomen.en> ;
    reg:name "relatedNomenOfNomen" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61037> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61026> ;
    skos:definition "Relates a nomen to a nomen that is associated with a nomen."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61027> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related agent of nomen"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/relatedAgentOfNomen.en> ;
    reg:name "relatedAgentOfNomen" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61037> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61022> ;
    skos:definition "Relates a nomen to an agent who is associated with a nomen."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61028> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related place of nomen"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/relatedPlaceOfNomen.en> ;
    reg:name "relatedPlaceOfNomen" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61037> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61025> ;
    skos:definition "Relates a nomen to a place that is associated with a nomen."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61029> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related timespan of nomen"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/relatedTimespanOfNomen.en> ;
    reg:name "relatedTimespanOfNomen" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61037> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61024> ;
    skos:definition "Relates a nomen to a timespan that is associated with a nomen."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61030> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related resource of nomen"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/relatedResourceOfNomen.en> ;
    reg:name "relatedResourceOfNomen" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61037> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61023> ;
    skos:definition "Relates a nomen to resource that is associated with a nomen."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61031> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has modifier"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/modifier.en> ;
    reg:name "modifier" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61008> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61032> ;
    skos:definition "Relates a resource to an agent that makes changes to a resource without creating a new resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61032> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is modifier of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/modifierOf.en> ;
    reg:name "modifierOf" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61009> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61031> ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that is changed by an agent without creating a new resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61039> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related agent of entity"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/relatedAgentOfEntity.en> ;
    reg:name "relatedAgentOfEntity" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61038> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61033> ;
    skos:definition "Relates an entity to an agent who is associated with an entity."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61040> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related place of entity"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/relatedPlaceOfEntity.en> ;
    reg:name "relatedPlaceOfEntity" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61038> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61036> ;
    skos:definition "Relates an entity to a place that is associated with an entity."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61041> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related timespan of entity"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/relatedTimespanOfEntity.en> ;
    reg:name "relatedTimespanOfEntity" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61038> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61035> ;
    skos:definition "Relates an entity to a timespan that is associated with an entity."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61042> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related resource of entity"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/relatedResourceOfEntity.en> ;
    reg:name "relatedResourceOfEntity" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61038> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61034> ;
    skos:definition "Relates an entity to a resource that is associated with an entity."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61043> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related nomen of entity"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/relatedNomenOfEntity.en> ;
    reg:name "relatedNomenOfEntity" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61038> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61037> ;
    skos:definition "Relates an entity to a nomen that is associated with an entity."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61068> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is transformation by policy of"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61054>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61068> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/transformationByPolicyOf.en> ;
    reg:name "transformationByPolicyOf" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61070> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61067> ;
    skos:definition "Relates a resource to a resource that has a policy that is changed to create a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61078> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is contributor to amalgamated content of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/contributorToAmalgamatedContentOf.en> ;
    reg:name "contributorToAmalgamatedContentOf" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61078> ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that includes a contribution to a seamless mix of kinds of content"@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61079> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is contributor to performance content of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/contributorToPerformanceContentOf.en> ;
    reg:name "contributorToPerformanceContentOf" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61079> ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that includes a contribution to a performance."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61080> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is editor of text of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/editorOfTextOf.en> ;
    reg:name "editorOfTextOf" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61080> ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that includes a contribution of amending text created by other agents in order to meet publication standards such as consistency, clarity, and style."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61081> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is contributor to aggregated content of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/contributorToAggregatedContentOf.en> ;
    reg:name "contributorToAggregatedContentOf" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61081> ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that includes a contribution to an aggregation"@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61087> a rdf:Property ;
    rdfs:label "aggregates"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/aggregates.en> ;
    reg:name "aggregates" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61087> ;
    skos:definition "Relates a resource to a resource that is chosen as part of the plan of an aggregating resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61090> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is aggregator of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/aggregatorOf.en> ;
    reg:name "aggregatorOf" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61090> ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for aggregation by selecting and arranging its components."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60017> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er skuespiller i"@da,
        "is actor of"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50071>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60027> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/actorOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/skuespillerI.da> ;
    reg:name "skuespillerI"@da,
        "actorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60615> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60142> ;
    skos:definition "Relaterer en udøver, der bidrager til en ressource ved at være skuespiller eller musiker i en musikalsk eller dramatisk præsentation etc. til en ressource."@da,
        "Relates a performer to a resource that includes a contribution of acting as a cast member or player in a musical or dramatic presentation, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60018> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er programvært på skærmen i"@da,
        "is on-screen presenter of"@en ;
    rdakit:seeAlso <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60825> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/onScreenPresenterOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/programværtPåSkærmenI.da> ;
    reg:name "programværtPåSkærmenI"@da,
        "onScreenPresenterOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60615> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60143> ;
    skos:definition "Relaterer en udøver, der bidrager til en ressource ved at optræde på en skærm for at give kontekstuel- eller baggrundsinformation til en ressource."@da,
        "Relates a performer who contributes to a resource by appearing on screen to provide contextual or background information. an on-screen presenter may appear in nonfiction moving image materials or in introductions to fiction moving image materials to a resource."@en ;
    skos:scopeNote "En programvært kan optræde i levende billedmaterialer af faktuel karakter eller i introduktioner til levende billedmaterialer af fiktiv karakter. Optræden på skærmen i en ikke-optrædende rolle er ikke omfattet."@da,
        "Appearance in nonfiction moving image materials or in introductions to fiction moving image materials is included. Appearance on screen in a non-performing role is excluded."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60109> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har koordinater for kartografisk indhold"@da,
        "has coordinates of cartographic content"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60345>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60346>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60347> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/coordinatesOfCartographicContent.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/koordinaterForKartografiskIndhold.da> ;
    reg:name "koordinaterForKartografiskIndhold"@da,
        "coordinatesOfCartographicContent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et matematisk system til identificering af det område, der dækkes af en ressources kartografiske indhold."@da,
        "Relates a resource to a mathematical system for identifying an area covered by the cartographic content of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60142> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har skuespiller"@da,
        "has actor"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20012>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60152> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/actor.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/skuespiller.da> ;
    reg:name "skuespiller"@da,
        "actor"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60387> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60017> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en performer, der har bidraget til en ressource ved at fungere som rolleindehaver eller aktør i en musikalsk eller dramatisk præsentation etc."@da,
        "Relates a resource to a performer that contributes to a resources by acting as a cast member or player in a musical or dramatic presentation, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60143> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har programvært"@da,
        "has on-screen presenter"@en ;
    rdakit:seeAlso <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60824> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/onScreenPresenter.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/programvært.da> ;
    reg:name "programvært"@da,
        "onScreenPresenter"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60387> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60018> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en performer, der har bidraget til en ressource ved at vise sig på skærmen for at give kontekstuel eller baggrundsinformation."@da,
        "Relates a resource to a performer who contributes to a resource by appearing on screen to provide contextual or background information. an on-screen presenter may appear in nonfiction moving image materials or in introductions to fiction moving image materials."@en ;
    skos:scopeNote "Optræden i levende billedmaterialer af faktuel karakter eller i introduktioner til levende billedmaterialer af fiktiv karakter er omfattet. Optræden på skærmen i en ikke-fremførende rolle er ikke omfattet."@da,
        "Appearance in nonfiction moving image materials or in introductions to fiction moving image materials is included. Appearance on screen in a non-performing role is excluded."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60160> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har distributionssted"@da,
        "has place of distribution"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30085>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60164> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/distributionssted.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/placeOfDistribution.en> ;
    reg:name "distributionssted"@da,
        "placeOfDistribution"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61014> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60968> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et sted forbundet med distributionen af en ressource i publiceret form."@da,
        "Relates a resource to a place associated with the distribution of a published resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60161> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har produktionssted - upublicerede ressourcer"@da,
        "has place of production"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30086>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60166> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/placeOfProduction.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/produktionsstedUpublicerederessourcer.da> ;
    reg:name "produktionsstedUpublicerede ressourcer"@da,
        "placeOfProduction"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61014> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60971> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et sted forbundet med indgravering, fremstilling, konstruktion etc. af en ressource i upubliceret form."@da,
        "Relates a resource to a place associated with the inscription, fabrication, construction, etc., of an unpublished resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60162> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har produktionssted - publicerede ressourcer"@da,
        "has place of manufacture"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30087>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60165> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/placeOfManufacture.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/produktionsstedPublicerederessourcer.da> ;
    reg:name "produktionsstedPublicerede ressourcer"@da,
        "placeOfManufacture"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61014> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60969> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til sted forbundet med trykning, duplikering, støbning etc. af en ressource i publiceret form."@da,
        "Relates a resource to a place associated with the printing, duplicating, casting, etc., of a published resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60163> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har publiceringssted"@da,
        "has place of publication"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30088>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60167> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/placeOfPublication.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/publiceringssted.da> ;
    reg:name "publiceringssted"@da,
        "placeOfPublication"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61014> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60972> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et sted forbundet med publicering, offentliggørelse eller udgivelse af en ressource."@da,
        "Relates a resource to a place associated with the publication, release, or issuing of a published resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60214> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er efterlignet som"@da,
        "is imitated as"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20114>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60246> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/efterlignetSom.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/imitatedAs.en> ;
    reg:name "efterlignetSom"@da,
        "imitatedAs"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60250> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60311> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der kopierer en oprindelig ressources stil eller indhold."@da,
        "Relates a resource to a resource that copies the style or content of a source resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60217> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har faksimile"@da,
        "has facsimile"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40058>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30031>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60179> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/facsimile.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/faksimile.da> ;
    reg:name "faksimile"@da,
        "facsimile"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60272> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60301> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er en nøjagtig reproduktion af en anden ressource."@da,
        "Relates a resource to a resource that exactly reproduces a related resource embodying a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60244> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er oversættelse af"@da,
        "is translation of"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20141>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60111> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/oversættelseAf.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/translationOf.en> ;
    reg:name "oversættelseAf"@da,
        "translationOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60305> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60280> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er blevet oversat, dvs. teksten er udtrykt i et andet sprog end det, der er anvendt i den originale ressource."@da,
        "Relates a resource to a resource that is translated, i.e., the text expressed in a language different from that of an original resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60280> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er oversat til"@da,
        "is translated as"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20171>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60112> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/oversatTil.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/translatedAs.en> ;
    reg:name "oversatTil"@da,
        "translatedAs"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60250> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60244> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der oversætter det oprindelige udtryks tekst til et andet sprog end det, der er anvendt i den originale ressource."@da,
        "Relates a resource to a resource that translates the text of a source entity into a language different from that of an original resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60301> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er faksimile af"@da,
        "is facsimile of"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40045>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30047>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60299> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/facsimileOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/faksimileAf.da> ;
    reg:name "faksimileAf"@da,
        "facsimileOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60297> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60217> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er anvendt som grundlag for en nøjagtig reproduktion."@da,
        "Relates a resource to a resource that is used as a basis for an exact reproduction."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60311> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er imitation af"@da,
        "is imitation of"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20195>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60312> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/imitationAf.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/imitationOf.en> ;
    reg:name "imitationAf"@da,
        "imitationOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60305> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60214> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, hvis stil eller indhold er kopieret i en afledt ressource."@da,
        "Relates a resource to a resource whose style or content is copied in a derivative resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60379> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har musikarrangør"@da,
        "has arranger of music"@en ;
    rdakit:seeAlso <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60426> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/arrangerOfMusic.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/musikarrangør.da> ;
    reg:name "musikarrangør"@da,
        "arrangerOfMusic"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60398> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60607> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der har bidraget til en musikressource ved at omskrive kompositionen til en anden besætning end den, ressourcen oprindeligt var beregnet til."@da,
        "Relates a resource to an agent who contributes to a resource by rewriting a composition for a medium of performance different from that for which a resource was originally intended."@en ;
    skos:scopeNote "Bidrag omfatter ændring af en ressource for den samme besætning etc., der i alt væsentligt bevarer den originale kompositions musikalske substans uændret, og omfatter ikke væsentlige ændringer der resulterer i skabelsen af en ny musikressource."@da,
        "Modification of the resource for the same medium of performance, etc., keeping the musical substance of the original composition essentially unchanged, is included. Substantial modification that results in the creation of a new musical resource is excluded."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60380> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har forfatter af tilføjet tekst"@da,
        "has writer of added text"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20030>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60371> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/forfatterAfTilføjetTekst.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/writerOfAddedText.en> ;
    reg:name "forfatterAfTilføjetTekst"@da,
        "writerOfAddedText"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60392> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60608> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der har bidraget til en ressource af et fortrinsvist ikke-tekstmæssigt værk ved at tilvejebringe tekst til den ikke-tekstmæssige ressource, fx ved at skrive billedtekster til fotos, beskrivelser af kort."@da,
        "Relates a resource to an agent who contributes to a primarily non-textual resource by providing text, such as writing captions for photographs or descriptions of maps."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60396> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har illustrator"@da,
        "has illustrator"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20051>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30321>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60750> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/illustrator.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/illustrator.en> ;
    reg:name "illustrator"@da,
        "illustrator"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60398> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60624> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der har bidraget til en ressource ved at supplere hovedindholdet med tegninger, diagrammer, fotos etc."@da,
        "Relates a resource to an agent who contributes to a resource by supplementing a primary content with drawings, diagrams, photographs, etc."@en ;
    skos:scopeNote "Skabelse af primært kunstnerisk indhold er ikke omfattet."@da,
        "Creation of content that is primarily artistic is excluded."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60400> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har nuværende ejer"@da,
        "has current owner"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40018>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60068> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/currentOwner.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/nuværendeEjer.da> ;
    reg:name "nuværendeEjer"@da,
        "currentOwner"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60404> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60628> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der p.t. er i lovlig besiddelse af en ressource."@da,
        "Relates a resource to an agent currently having legal possession of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60404> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har ejer"@da,
        "has owner"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40021>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60400>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60401> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/ejer.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/owner.en> ;
    reg:name "ejer"@da,
        "owner"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60632> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der er i lovlig besiddelse af en ressource."@da,
        "Relates a resource to an agent having legal possession of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60435> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har arkitekt"@da,
        "has architect"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60473> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/architect.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/arkitekt.da> ;
    reg:name "arkitekt"@da,
        "architect"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60447> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60664> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der er ansvarlig for at have skabt et arkitektonisk design, inkl. en billedrepræsentation, der er beregnet til at vise, hvordan en bygning etc. vil se ud, når den er færdig."@da,
        "Relates a resource to an agent who is responsible for creating an architectural design, including a pictorial representation intended to show how a building, etc., will look when completed."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60446> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har referent"@da,
        "has minute taker"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/minuteTaker.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/referent.da> ;
    reg:name "referent"@da,
        "minuteTaker"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60398> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60671> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der er ansvarlig for at have taget referat ved et møde."@da,
        "Relates a resource to an agent who is responsible for recording the minutes of a meeting."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60452> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er filmfotograf til"@da,
        "has director of photography"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/directorOfPhotography.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/filmfotografTil.da> ;
    reg:name "filmfotografTil"@da,
        "directorOfPhotography"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60374> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60678> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der optager billeder, enten elektronisk eller på film eller video og ofte vælger og arrangerer lyssætning."@da,
        "Relates a resource to an agent who captures images, either electronically or on film or video stock, and often selects and arranges lighting. a director of photography for a movie is also called a chief cinematographer."@en ;
    skos:scopeNote "En filmfotograf kaldes også for cheffotograf."@da .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60478> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har librettist"@da,
        "has librettist"@en ;
    rdakit:seeAlso <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60477> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/librettist.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/librettist.en> ;
    reg:name "librettist"@da,
        "librettist"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60434> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60708> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en forfatter af teksten til en opera eller en anden ressource af et musikalsk sceneværk, eller et oratorium."@da,
        "Relates a resource to an author of words of an opera or other musical stage resource or an oratorio."@en ;
    skos:scopeNote "Omfatter ikke forfatteren til sangteksterne i en musical."@da,
        "Authoring of the words of just the songs from a musical is excluded."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60515> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har hovedtitel"@da,
        "has title proper"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30156>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60516> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/hovedtitel.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/titleProper.en> ;
    reg:name "hovedtitel"@da,
        "titleProper"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60369> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60957> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et hovednavn på en ressource, dvs. en titel, der normalt anvendes, når en ressource navngives."@da,
        "Relates a resource to a chief name of a resource, that is, a title normally used when naming a resource."@en ;
    skos:scopeNote "En alternativ titel behandles som del af en hovedtitel."@da,
        "An alternative title is treated as part of the title proper."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60516> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har hovedtitel for serie"@da,
        "has title proper of series"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30157>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60517> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/hovedtitelForSerie.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/titleProperOfSeries.en> ;
    reg:name "hovedtitelForSerie"@da,
        "titleProperOfSeries"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60515> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60958> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et navn på en ressource, der optræder på en ressource af en del af en serie."@da,
        "Relates a resource to a name of a series appearing on a resource of a part of a series."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60527> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har datering af ressource"@da,
        "has date of resource"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20214>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60514>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10398> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/dateOfResource.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/dateringafRessource.da> ;
    reg:name "dateringafRessource"@da,
        "dateOfResource"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61020> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60984> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til tidligste dato knyttet til en ressource."@da,
        "Relates a resource to a timespan that is the earliest associated with a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60588> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har foretrukken titel for ressourcen"@da,
        "has preferred title of resource"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/foretrukkentitelforressourcen.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/preferredTitleOfResource.en> ;
    reg:name "foretrukken titel for ressourcen"@da,
        "preferredTitleOfResource"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60367> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60933> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en titel eller titelform, der er valgt til identifikation af ressourcen."@da,
        "Relates a resource to a title of resource that is selected for preference in a specific application or context."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60607> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er musikarrangør af"@da,
        "is arranger of music of"@en ;
    rdakit:seeAlso <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60655> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/arrangerOfMusicOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/musikarrangørAf.da> ;
    reg:name "musikarrangørAf"@da,
        "arrangerOfMusicOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60626> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60379> ;
    skos:definition "Relaterer en agent der har bidraget til en musikressource ved at omskrive kompositionen til en anden besætning end den, ressourcen oprindeligt var beregnet til til et ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that includes a contribution of rewriting a musical composition for a medium of performance different from that for which the resource was originally intended."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60608> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er forfatter til tilføjet tekst til"@da,
        "is writer of added text of"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50138>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60600> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/forfatterTilTilføjetTekstTil.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/writerOfAddedTextOf.en> ;
    reg:name "forfatterTilTilføjetTekstTil"@da,
        "writerOfAddedTextOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60620> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60380> ;
    skos:definition "Relaterer en agent der har bidraget til et udtryk af en fortrinsvisikke-tekstlig ressource ved at sørge for tekst til den ikke-tekstlige ressource til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that includes a contribution of adding text, such as captions for photographs or descriptions of maps."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60624> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er illustrator til"@da,
        "is illustrator of"@en ;
    rdakit:seeAlso <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60660> ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50159>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50469>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60756> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/illustratorOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/illustratorTil.da> ;
    reg:name "illustratorTil"@da,
        "illustratorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60626> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60396> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der har bidraget til en ressource ved at supplere hovedindholdet med tegninger, diagrammer, fotos etc.  til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that includes a contribution of supplementing the content with drawings, diagrams, photographs, etc."@en ;
    skos:scopeNote "Creation of content that is primarily artistic is excluded."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60628> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er nuværende ejer af"@da,
        "is current owner of"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50162>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60008> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/currentOwnerOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/nuværendeEjerAf.da> ;
    reg:name "nuværendeEjerAf"@da,
        "currentOwnerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60632> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60400> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der p.t. er i lovlig besiddelse af en ressource til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for current legal possession."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60632> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er ejer af"@da,
        "is owner of"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50165>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60628>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60630> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/ejerAf.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/ownerOf.en> ;
    reg:name "ejerAf"@da,
        "ownerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60404> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der er i lovlig besiddelse af en ressource til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for legal possession."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60664> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er arkitekt til"@da,
        "is architect of"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50196>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60704> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/architectOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/arkitektTil.da> ;
    reg:name "arkitektTil"@da,
        "architectOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60672> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60435> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der er ansvarlig for at have skabt et arkitektonisk design, inkl. en billedrepræsentation, der er beregnet til at vise, hvordan en bygning etc. vil se ud, når den er færdig til et værk."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for an architectural design, including a pictorial representation intended to show how a building, etc., will look when completed."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60710> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har afledt ressource-relation med"@da,
        "has derivative resource relationship with"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60250>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60305> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/afledtRessourceRelationMed.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/derivativeResourceRelationshipWith.en> ;
    reg:name "afledtRessourceRelationMed"@da,
        "derivativeResourceRelationshipWith"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60710> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er baseret på eller er en afledning af en ressource."@da,
        "Relates a resource to a resource that is based on or is a derivative of a related resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60713> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har sekventiel ressource-relation med"@da,
        "has sequential resource relationship with"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60261>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60278> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/sekventielRessourceRelation.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/sequentialResourceRelationshipWith.en> ;
    reg:name "sekventielRessourceRelation"@da,
        "sequentialResourceRelationshipWith"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60713> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er forudgået af eller efterfulgt af en ressource."@da,
        "Relates a resource to a resource that is preceded by or succeeded by a related resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60714> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har helhed-del-ressource-relation med"@da,
        "has whole-part resource relationship with (Deprecated)"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40054>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30213>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60101>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60249> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/helhedDelRessourceRelation.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/wholePartResourceRelationshipWith.en> ;
    reg:name "helhedDelRessourceRelation"@da,
        "wholePartResourceRelationshipWith"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1008> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60714> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der indgår i, eller indeholder en ressouce."@da,
        "Relates a resource to a resource that is contained in or contains a related resource. (Deprecated)"@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60824> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har programmedvirkende"@da,
        "has on-screen participant"@en ;
    rdakit:seeAlso <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60143> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/onScreenParticipant.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/programmedvirkende.da> ;
    reg:name "programmedvirkende"@da,
        "onScreenParticipant"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60398> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60825> ;
    skos:definition "Relaterer et udtryk til en agent, der har bidraget til en levende billed-ressource af faktuel karakter ved at påtage sig en aktiv rolle som deltager."@da,
        "Relates a resource to an agent who contributes to a nonfiction moving image resource by taking an active role as a participant."@en ;
    skos:scopeNote "Optræden på skærmen for at give kontekstuel eller baggrundsinformation er ikke omfattet."@da,
        "Appearance on screen to provide contextual or background information is excluded."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60825> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er programmedvirkende i"@da,
        "is on-screen participant of"@en ;
    rdakit:seeAlso <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60018> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/erProgrammedvirkendeI.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/onScreenParticipantOf.en> ;
    reg:name "erProgrammedvirkendeI"@da,
        "onScreenParticipantOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60626> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60824> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der har bidraget til en levende non-fiction billed-ressource ved at påtage sig en aktiv rolle som deltager til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that includes a contribution of taking an active role as a participant."@en ;
    skos:scopeNote "Optræden på skærmen for at give kontekstuel eller baggrundsinformation er ikke omfattet."@da,
        "Appearance on screen to provide contextual or background information is excluded."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60848> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har henvisende ressourcerelation med"@da,
        "has referential resource relationship with"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60846>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60847> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/henvisendeRessourceRelation.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/referentialResourceRelationship.en> ;
    reg:name "henvisendeRessourceRelation"@da,
        "referentialResourceRelationship"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60848> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource der henviser til en anden ressource."@da,
        "Relates a resource to a resource that references a related resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60881> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er remixer til"@da,
        "is remix artist of"@en ;
    rdakit:seeAlso <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60886> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/remixArtistOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/remixerTil.da> ;
    reg:name "remixerTil"@da,
        "remixArtistOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60672> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60891> ;
    skos:definition "Relaterer en agent til en lydressource, skabt ved at manipulere, rekombinere, mixet og reproducere tidligere indspillede lyde."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for manipulating, recombining, mixing, and reproducing previously recorded sounds."@en ;
    skos:scopeNote "Remixaktiviteter der ikke væsentligt ændrer natur og indhold på den oprindelige ressource, og miksning af indspillede lydspår til at fremstå som et uafbrudt spor ekskluderes."@da,
        "Remixing activities that do not substantially change the nature and content of the original resource, and mixing recorded tracks together to appear as one continuous track are excluded."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60884> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er lydtekniker i"@da,
        "is audio engineer of"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50296>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60885> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/audioEngineerOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/lydteknikerI.da> ;
    reg:name "lydteknikerI"@da,
        "audioEngineerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60158> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60892> ;
    skos:definition "Relaterer en agent til een ressource, der inkorporerer et bidrag til lydindholdet ved overvågning af de tekniske lydaspekter under processen med indspilning, mixning og reproduktion."@da,
        "Relates an agent to a resource that includes a contribution of managing the technical aspects of sound during the processes of recording, mixing, and reproduction."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60885> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er mixing engineer i"@da,
        "is mixing engineer of"@en ;
    rdakit:seeAlso <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60881> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/mixingEngineerI.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/mixingEngineerOf.en> ;
    reg:name "mixingEngineerI"@da,
        "mixingEngineerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60884> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60893> ;
    skos:definition "Relaterer en agent til en ressource, der inkorporerer et bidrag til lydindholdet ved at manipulere, mixe og samle en indspilnings forskellige spor."@da,
        "Relates an agent to a resource that incorporates a contribution of manipulating, mixing and assembling the multiple tracks of an audio recording."@en ;
    skos:scopeNote "Remixingaktiviteter der fortrinsvis ændrer natur og indhold på en oprindelig ressource og derved resulterer i en ny ressource, er ikke omfattet."@da,
        "Remixing activities that substantially change the nature and content of the original resource, resulting in a new resource, are excluded."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60886> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er dj i"@da,
        "is DJ of"@en ;
    rdakit:seeAlso <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60885> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/DJOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/djI.da> ;
    reg:name "djI"@da,
        "DJOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60158> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60896> ;
    skos:definition "Relaterer en agent til en ressource, der inkorporerer et bidrag ved at mikse indspillede spor sammen under en live-optræden eller i et indspilningsstudie så at de fremstår som et uafbrudt spor."@da,
        "Relates an agent to a resource that includes a contribution of mixing recorded tracks together during a live performance or in a recording studio to appear as one continuous track."@en ;
    skos:scopeNote "Remixingaktiviteter der fortrinsvis ændrer natur og indhold på en oprindelig ressource og derved resulterer i en ny ressource og mixe og samle in indspillings forskellige spor, er ikke omfattet."@da,
        "Remixing activities that substantially change the nature and content of the original resource, resulting in a new resource, and mixing and assembling the multiple tracks of a recording are excluded."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60891> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har remixer"@da,
        "has remix artist"@en ;
    rdakit:seeAlso <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60896> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/remixArtist.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/remixer.da> ;
    reg:name "remixer"@da,
        "remixArtist"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60447> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60881> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent ansvarlig for at skabe en lydressource ved at manipulere, rekombinere, mixe og reproducere tidligere indspillede lyde."@da,
        "Relates a resource to an agent who is responsible for creating an audio resource by manipulating, recombining, mixing, and reproducing previously recorded sounds."@en ;
    skos:scopeNote "Remix-aktiviteter der ikke væsentligt ændrer natur og indhold på originalværket, og mixning af indspillede lydspor til at fremstå som et uafbrudt spor er ikke omfattet."@da,
        "Remixing activities that do not substantially change the nature and content of the original resource, and mixing recorded tracks together to appear as one continuous track are excluded."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60892> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har lydtekniker"@da,
        "has audio engineer"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20292>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60893> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/audioEngineer.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/lydtekniker.da> ;
    reg:name "lydtekniker"@da,
        "audioEngineer"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60398> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60884> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent der bidrager til en ressources lydindhold ved at overvåge de tekniske lydaspekter under optagelse, mixing og reproduktion."@da,
        "Relates a resource to an agent who contributes to a resource by managing the technical aspects of sound during the processes of recording, mixing, and reproduction."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60893> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har mixingtekniker"@da,
        "has mixing engineer"@en ;
    rdakit:seeAlso <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60891> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/mixingEngineer.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/mixingtekniker.da> ;
    reg:name "mixingtekniker"@da,
        "mixingEngineer"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60892> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60885> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en lydtekniker der bidrager til en ressources lydindhold ved at manipulere, mixe og samle de forskellige lydspor på en optagelse."@da,
        "Relates a resource to an audio engineer who contributes to the audio content of a resource by manipulating, mixing, and assembling the multiple tracks of a recording."@en ;
    skos:scopeNote "Remixing-aktiviteter der væsentligt forandrer originalværkets karakter og indhold og derved resulterer i et nyt værk, er ikke omfattet."@da,
        "Remixing activities that substantially change the nature and content of the original resource, resulting in a new resource, are excluded."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60896> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har dj"@da,
        "has DJ"@en ;
    rdakit:seeAlso <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60893> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/DJ.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/djI.da> ;
    reg:name "djI"@da,
        "DJ"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60398> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60886> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der mixer indspillede spor sammen under en live optræden eller i et indspilningsstudie så de fremstår som et uafbrudt spor."@da,
        "Relates a resource to an agent who mixes recorded tracks together during a live performance or in a recording studio to appear as one continuous track."@en ;
    skos:scopeNote "Remixing-aktiviteter der væsentligt forandrer originalressourcens karakter og indhold og derved resulterer i en ny ressource samt mixing og sammensætning af de forskellige spor på en optagelse, er ikke omfattet."@da,
        "Remixing activities that substantially change the nature and content of the original resource, resulting in a new resource, and mixing and assembling the multiple tracks of a recording are excluded."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60912> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is title of resource of"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60925>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60933> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/titleOfResourceOf.en> ;
    reg:name "titleOfResourceOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60911> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60367> ;
    skos:definition "Relates a nomen to a resource that has an appellation of resource in natural language and phrasing used in common discourse."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60958> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is title proper of series of"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60959> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/titleProperOfSeriesOf.en> ;
    reg:name "titleProperOfSeriesOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60957> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60516> .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60980> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is date of establishment of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/dateOfEstablishmentOf.en> ;
    reg:name "dateOfEstablishmentOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60974> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60980> ;
    skos:definition "Relates a timespan to an agent that is established or founded during a timespan."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61008> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related agent of resource"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40072>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40073>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40074>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40075>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40076>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61031> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/relatedAgentOfResource.en> ;
    reg:name "relatedAgentOfResource" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61034> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61009> ;
    skos:definition "Relates a resource to an agent who is associated with a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61009> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related resource of agent"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50305>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50306>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50307>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50308>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50311>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50312>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50313>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50314>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50320>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50321>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50322>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50323>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50329>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50330>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50331>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50332>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50357>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50361>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50363>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50364>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61032> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/relatedResourceOfAgent.en> ;
    reg:name "relatedResourceOfAgent" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61038> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61008> ;
    skos:definition "Relates an agent to resource that is associated with an agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61010> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related agent of timespan"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/t/P70005>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/t/P70006>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/t/P70011>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/t/P70012>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/t/P70013>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60974> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/relatedAgentOfTimespan.en> ;
    reg:name "relatedAgentOfTimespan" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61035> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61021> ;
    skos:definition "Relates a timespan to an agent  who is associated with a timespan."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61011> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related agent of place"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60993> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/relatedAgentOfPlace.en> ;
    reg:name "relatedAgentOfPlace" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61036> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61018> ;
    skos:definition "Relates a place to an agent who is associated with a place."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61018> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related place of agent"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50338>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50342>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50346>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50350>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50354>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60325> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/relatedPlaceOfAgent.en> ;
    reg:name "relatedPlaceOfAgent" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61038> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61011> ;
    skos:definition "Relates an agent to a place that is associated with an agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61045> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is lyrics for work"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/lyricsForResource.en> ;
    reg:name "lyricsForResource" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61048> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61045> ;
    skos:definition "Relates a resource to a "@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61048> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is text for work"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61045>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61048>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10372> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/textForResource> ;
    reg:name "textForResource" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60198> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61047> .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61049> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has spoken word work"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/spokenWordResource.en> ;
    reg:name "spokenWordResource" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60198> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61049> .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61050> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has sounds work"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/soundsResource.en> ;
    reg:name "soundsResource" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60198> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61050> .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61055> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has sequential version"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/sequentialVersion.en> ;
    reg:name "sequentialVersion" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61053> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61055> ;
    skos:definition "Relates a resource to a resource that is created by changing the extension plan of a resource from integrating indeterminate to successive indeterminate."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61057> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has serialized version"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/serializedVersion.en> ;
    reg:name "serializedVersion" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61053> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61057> ;
    skos:definition "Relates a resource to a resource that is created by changing the extension plan of a resource from static to successive determinate."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61058> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has static version"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/staticVersion.en> ;
    reg:name "staticVersion" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61053> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61058> ;
    skos:definition "Relates a resource to a resource that is created by changing the extension plan of a resource from integrated to static."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61061> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has language version"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/languageVersion.en> ;
    reg:name "languageVersion" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61059> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61061> ;
    skos:definition "Relates a resource to a resource that is created by changing the language audience of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61062> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has regional version"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/regionalVersion.en> ;
    reg:name "regionalVersion" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61059> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61062> ;
    skos:definition "Relates a resource to a resource that is created by changing the regional audience of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61063> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has carrier version"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/carrierVersion.en> ;
    reg:name "carrierVersion" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61059> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61063> ;
    skos:definition "Relates a resource to a resource that is created by changing the carrier of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61071> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has transformation by style"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/transformationByStyle.en> ;
    reg:name "transformationByStyle" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61069> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61071> ;
    skos:definition "Relates a resource to a resource that is created by changing the style of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61073> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has transformation by genre"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/transformationByGenre.en> ;
    reg:name "transformationByGenre" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61069> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61073> ;
    skos:definition "Relates a resource to a resource that is created by changing the genre or literary form of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61092> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has criminal defendant"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/criminalDefendant.en> ;
    reg:name "criminalDefendant" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60462> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61092> ;
    skos:definition "Relates a resource to an agent who is accused in a criminal proceeding."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61094> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has civil defendant"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/civilDefendant.en> ;
    reg:name "civilDefendant" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60462> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61094> ;
    skos:definition "Relates a resource to an agent who is sued in a civil proceeding."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60016> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er dirigent af"@da,
        "is conductor of"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50070>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60843>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60845> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/conductorOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/dirigentAf.da> ;
    reg:name "dirigentAf"@da,
        "conductorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60615> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60141> ;
    skos:definition "Relaterer en udøver, der bidrager til en musikalsk ressource ved at lede en udøvende gruppe i en musikalsk eller dramatisk præsentation etc. til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that includes a contribution of leading of a performing group in a musical or dramatic presentation, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60141> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har dirigent"@da,
        "has conductor"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20011>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60842>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60844> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/conductor.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/dirigent.da> ;
    reg:name "dirigent"@da,
        "conductor"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60387> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60016> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en performer, der har bidraget til en musikressource af ved at lede en udøvende gruppe i en musikalsk eller dramatisk præsentation etc."@da,
        "Relates a resource to a performer who contributes to a musical resource by leading a performing group in a musical or dramatic presentation, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60196> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er ledsaget af"@da,
        "is accompanied by"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40029>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30027>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60237>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60256> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/accompaniedBy.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/ledsagetAf.da> ;
    reg:name "ledsagetAf"@da,
        "accompaniedBy"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60709> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60196> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource udgivet sammen med en anden ressource uden nogen relation til dens indhold."@da,
        "Relates a resource to a resource that is issued with a related resource, without any relationship to its content."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60256> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er udgivet sammen med"@da,
        "is issued with"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30035>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60257>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60258> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/issuedWith.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/udgivetSammenMed.da> ;
    reg:name "udgivetSammenMed"@da,
        "issuedWith"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60196> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60256> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er udgivet på den samme bærer som den ressource, der beskrives."@da,
        "Relates a resource to a resource that is issued on the same carrier as a resource being described."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60315> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har numerisk betegnelse for musikressource"@da,
        "has numeric designation of musical resource"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60953>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60954>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60955> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/numericDesignationOfMusicalResource.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/numeriskBetegnelseForMusikressource.da> ;
    reg:name "numeriskBetegnelseForMusikressource"@da,
        "numericDesignationOfMusicalResource"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60963> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et serienummer, opusnummer eller værkfortegnelsesnummer tildelt en musikressource af en komponist, en udgiver eller en musikforsker."@da,
        "Relates a resource to a serial number, opus number, or thematic index number assigned to a musical resource by a composer, publisher, or a musicologist."@en ;
    skos:scopeNote "En numerisk betegnelse for en musikressource inkluderer en indledning som fx no., op., BWV og den kan inkludere et nummer, et bogstav, et ord, eller et hvilket som helst andet tegn eller en kombination af disse."@da,
        "A numeric designation of a musical resource includes a caption such as e.g., no., op., BWV, and it may include a numeral, a letter, a word, any other character, or the combination of these."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60319> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har notationsform"@da,
        "has form of notation"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20062>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60318>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60320>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60321>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60322> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/formOfNotation.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/notationsform.da> ;
    reg:name "notationsform"@da,
        "formOfNotation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et sæt af tegn og/eller symboler, der anvendes til at udtrykke en ressources indhold."@da,
        "Relates a resource to a set of characters or symbols used to express the content of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60366> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har navn på et sted"@da,
        "has name of place"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/p/P70001>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60548>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60880> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/nameOfPlace.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/navnPåEtSted.da> ;
    reg:name "navnPåEtSted"@da,
        "nameOfPlace"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60939> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60929> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et ord, tegn eller gruppe af ord og/eller tegn, som et sted er kendt under."@da,
        "Relates a place to an appellation of place in natural language and phrasing used in common discourse."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60368> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har agents navn"@da,
        "has name of agent"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50032>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50061>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50111>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60119>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60549> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/agentsNavn.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/nameOfAgent.en> ;
    reg:name "agentsNavn"@da,
        "nameOfAgent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60909> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60920> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et ord, tegn eller gruppe af ord og/eller tegn, som en agent er kendt under."@da,
        "Relates an agent to an appellation of agent in natural language and phrasing used in common discourse."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60376> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har kurator"@da,
        "has curator"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40017>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60066>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60067> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/curator.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/kurator.da> ;
    reg:name "kurator"@da,
        "curator"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60374> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60604> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent der har udtænkt, samlet og/eller arrangeret en udstilling, samling eller en anden ressource."@da,
        "Relates a resource to an agent who conceives, aggregates, or organizes an exhibition or collection of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60393> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har redaktør"@da,
        "has editor"@en ;
    rdakit:seeAlso <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60434> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/editor.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/redaktør.da> ;
    reg:name "redaktør"@da,
        "editor"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60398> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60621> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der har bidraget til en ressource ved at revidere eller præcisere indholdet, eller ved at udvælge og sammensætte ressourcer eller dele af ressourcer, af en eller flere ophavspersoner."@da,
        "Relates a resource to an agent who contributes to a resource by revising or clarifying the content, or by selecting and putting together resources, or parts of resources, by one or more creators."@en ;
    skos:scopeNote "Addition of an introduction, notes, or other critical matter, or preparing a resource for production, publication, or distribution is included. Major revision, adaptation, etc., that substantially changes the nature and content of the original resource, resulting in a new resource, is excluded."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60401> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har tidligere ejer"@da,
        "has former owner"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40019>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60091>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60092> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/formerOwner.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/tidligereEjer.da> ;
    reg:name "tidligereEjer"@da,
        "formerOwner"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60404> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60630> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der tidligere har været i lovlig besiddelse af en ressource."@da,
        "Relates a resource to an agent formerly having legal possession of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60426> a rdf:Property ;
    rdfs:label "komponist"@da,
        "has composer"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/composer.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/komponist.da> ;
    reg:name "komponist"@da,
        "composer"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60447> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60655> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der er ansvarlig for at have skabt en musikressource."@da,
        "Relates a resource to an agent who is responsible for creating a musical resource."@en ;
    skos:scopeNote "Bearbejdninger af en anden musikressource for at danne en distinkt forandring ved at parafrasere en ressource eller skabe en ressource i en anden komponists typiske stil, eller skabe en ressource, der er baseret på en anden komponists musik, er omfattet."@da,
        "Adaptation of another musical resource to form a distinct alteration, paraphrasing a resource or creating a resource in the general style of another composer, or creating a resource that is based on the music of another composer, is included."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60462> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har sagsøgt"@da,
        "has defendant"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61092>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61094>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10285>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10286> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/defendant.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/sagsøgt.da> ;
    reg:name "sagsøgt"@da,
        "defendant"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60374> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60698> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der er anklaget i en straffesag eller sagsøgt i en civilsag."@da,
        "Relates a resource to an agent who is accused in a criminal proceeding or sued in a civil proceeding."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60477> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har forfatter til sangtekst"@da,
        "has lyricist"@en ;
    rdakit:seeAlso <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60478> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/forfatterTilSangtekst.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/lyricist.en> ;
    reg:name "forfatterTilSangtekst"@da,
        "lyricist"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60434> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60707> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en forfatter til sangteksten til en populær sang, inkl. en eller flere sange fra en musical."@da,
        "Relates a resource to an author of the words of a popular song, including a song from a musical."@en ;
    skos:scopeNote "Omfatter ikke forfatteren til dialogen i en musical."@da,
        "Authoring of just dialogue from a musical is excluded"@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60565> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har målestoksforhold"@da,
        "has scale"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20228>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60510>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60563>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60564>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60579> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/målestoksforhold.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/scale.en> ;
    reg:name "målestoksforhold"@da,
        "scale"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et forhold mellem et billede eller en tredimensionel form og dimensionerne for den ting, billedet eller formen repræsenterer."@da,
        "Relates a resource to a ratio of the dimensions of a resource contained or realized in a resource to the dimensions of the thing that is represented."@en ;
    skos:scopeNote "Målestoksforhold kan gælde for horisontale, vertikale, kantede og/eller andre mål repræsenterede i en ressource."@da,
        "Scale can apply to horizontal, vertical, angular, and/or other measurements represented in the resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60604> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er kurator af"@da,
        "is curator of"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50133>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60006>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60007> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/curatorOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/kuratorAf.da> ;
    reg:name "kuratorAf"@da,
        "curatorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60602> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60376> ;
    skos:definition "Relaterer en agent der har udtænkt, samlet og/eller arrangeret en udstilling, samling eller et andet eksemplar til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that is aggregated or organized in an exhibition or collection."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60621> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er redaktør af"@da,
        "is editor of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/editorOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/redaktørAf.da> ;
    reg:name "redaktørAf"@da,
        "editorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60626> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60393> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der har bidraget til en ressource ved at revidere eller præcisere indholdet, fx tilføje en introduktion, noter, eller andet vigtigt materiale til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that includes a contribution of revision or clarification of the content, or selection and aggregation of resources, or parts of resources, by one or more creators."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60630> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er tidligere ejer af"@da,
        "is former owner of"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50163>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60012>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60013> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/formerOwnerOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/tidligereEjerAf.da> ;
    reg:name "tidligereEjerAf"@da,
        "formerOwnerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60632> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60401> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der tidligere har været i lovligbesiddelse af en ressource til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for former legal possession."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60633> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har embedsmand"@da,
        "has officer"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50027>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60864>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60866> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/embedsmand.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/officer.en> ;
    reg:name "embedsmand"@da,
        "officer"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60454> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60737> ;
    skos:definition "Relaterer en agent der har et embede i en ledelse eller der leder en agent til en agent."@da,
        "Relates an agent holding an office in or commanding an agent to an agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60655> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er komponist til"@da,
        "is composer of"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/composerOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/komponistTil.da> ;
    reg:name "komponistTil"@da,
        "composerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60672> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60426> ;
    skos:definition "Relaterer en agent der er ansvarlig for at have skabt et musikværk til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a musical resource that involves a responsibility for music."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60673> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er instruktør til"@da,
        "is director of"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50205>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60009>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60010>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60011> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/directorOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/instruktørTil.da> ;
    reg:name "instruktørTil"@da,
        "directorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60602> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60449> ;
    skos:definition "Relaterer en agent der er ansvarlig for ledelse af og tilsyn med en filmoptagelse, et radio- eller tv-program etc. til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for the general management and supervision of a filmed performance, a radio or television program, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60698> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er sagsøgt af"@da,
        "is defendant of"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50090>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50258>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50259>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61093>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61095> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/defendantOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/sagsøgtAf.da> ;
    reg:name "sagsøgtAf"@da,
        "defendantOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60602> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60462> ;
    skos:definition "Relaterer en agent der er anklaget i en straffesag eller sagsøgt i en civil sag til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for being accused in a criminal proceeding or sued in a civil proceeding."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60707> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er forfatter til sangtekst til"@da,
        "is lyricist of"@en ;
    rdakit:seeAlso <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60708> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/forfatterTilSangtekstTil.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/lyricistOf.en> ;
    reg:name "forfatterTilSangtekstTil"@da,
        "lyricistOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60663> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60477> ;
    skos:definition "Relaterer en forfatter af ordene til en populær sang, inkl. en sang eller flere sange fra en musical til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for authoring the words of a popular song, including a song from a musical."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60708> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er librettist til"@da,
        "is librettist of"@en ;
    rdakit:seeAlso <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60707> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/librettistOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/librettistTil.da> ;
    reg:name "librettistTil"@da,
        "librettistOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60663> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60478> ;
    skos:definition "Relaterer en forfatter af ordene til en opera eller anden musikalsk sceneressource, eller et oratorium til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for authoring the words of an opera or other musical stage resource, or an oratorio."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60737> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er embedsmand i"@da,
        "has officer of"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50234>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60865>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60867> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/embedsmandI.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/officerOf.en> ;
    reg:name "embedsmandI"@da,
        "officerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60454> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60633> ;
    skos:definition "Relaterer en agent til en agent hvor en agent har et embede eller som en person leder."@da,
        "Relates an agent to an agent holding an office in or commanding an agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60772> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har detaljer om digitale filkarakteristika"@da,
        "has details of digital file characteristic"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60773>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60775>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60776>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60904> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/detailsOfDigitalFileCharacteristic.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/detaljerOmDigitaleFilkarakteristika.da> ;
    reg:name "detaljerOmDigitaleFilkarakteristika"@da,
        "detailsOfDigitalFileCharacteristic"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til detaljer om teknisk specifikation relateret til den digitale kodning af tekst, billede, audio-, video- og andre datatyper i en ressource."@da,
        "Relates a resource to details of a technical specification relating to a digital encoding of text, image, audio, video, and other types of data in a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60906> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has access point for entity"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60916>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60917> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/accessPointForEntity.en> ;
    reg:name "accessPointForEntity"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60909> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60910> ;
    skos:definition "Relates an entity to an appellation of entity in natural language that is taken from a vocabulary encoding scheme or is constructed using a string encoding scheme."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60910> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is access point for entity of"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/n/P80015>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/n/P80018>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/n/P80019>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/n/P80020>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/n/P80021>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/n/P80022>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/n/P80023>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/n/P80024>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/n/P80025>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/n/P80026>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/n/P80027>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/n/P80159>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60918>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60934> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/accessPointForEntityOf.en> ;
    reg:name "accessPointForEntityOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60911> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60906> ;
    skos:definition "Relates a nomen to an entity that has an appellation in natural language that is taken from a vocabulary encoding scheme or is constructed using a string encoding scheme."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60919> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has identifier for entity"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60052>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60053> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/identifierForEntity.en> ;
    reg:name "identifierForEntity"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60909> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60928> ;
    skos:definition "Relates an entity to an appellation of entity that consists of a code, number, or other string, usually independent of natural language and social naming conventions, used to identify an entity."@en ;
    skos:scopeNote "The coded string is usually independent of natural language and social naming conventions."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60920> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is name of agent of"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/n/P80044>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/n/P80051>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/n/P80052>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/n/P80053>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/n/P80054>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/n/P80055>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/n/P80056>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60921>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60927> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/nameOfAgentOf.en> ;
    reg:name "nameOfAgentOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60911> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60368> ;
    skos:definition "Relates an appellation of agent in natural language and phrasing used in common discourse to an agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60928> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is identifier for entity of"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60937>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60938> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/identifierForEntityOf.en> ;
    reg:name "identifierForEntityOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60911> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60919> ;
    skos:definition "Relates an appellation that is a reference code taken from a vocabulary encoding scheme to an entity."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60929> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is name of place of"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60922>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60923> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/nameOfPlaceOf.en> ;
    reg:name "nameOfPlaceOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60947> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60366> ;
    skos:definition "Relates an appellation of place in natural language and phrasing used in common discourse to a place."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60931> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is name of timespan of"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60924>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60932> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/nameOfTimespanOf.en> ;
    reg:name "nameOfTimespanOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60947> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60935> ;
    skos:definition "Relates an appellation of timespan in natural language and phrasing used in common discourse.to a timespan."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60935> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has name of timespan"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60926>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60930> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/nameOfTimespan.en> ;
    reg:name "nameOfTimespan"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60939> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60931> ;
    skos:definition "Relates a timespan to an appellation of timespan in natural language and phrasing used in common discourse."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60938> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is identifier for resource of"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60988>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60989> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/identifierForResourceOf.en> ;
    reg:name "identifierForResourceOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60928> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60052> ;
    skos:definition "Relates a nomen to a resource that has an appellation of resource that is a reference code taken from a vocabulary encoding scheme."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60963> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is numeric designation of musical resource of"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60960>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60961>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60962> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/numericDesignationOfMusicalResourceOf.en> ;
    reg:name "numericDesignationOfMusicalResourceOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60315> .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61016> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related place of place"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61001>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61003> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/relatedPlaceOfPlace.en> ;
    reg:name "relatedPlaceOfPlace" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61036> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61016> ;
    skos:definition "Relates a place to a place that is associated with a place."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61017> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related timespan of timespan"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/t/P70008>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61002>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61004> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/relatedTimespanOfTimespan.en> ;
    reg:name "relatedTimespanOfTimespan" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61035> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61017> ;
    skos:definition "Relates a timespan to a timespan that is associated with a timespan."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61033> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related entity of agent"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50304>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50310>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50319>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50328>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50360>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60454>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61022>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61033> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/relatedEntityOfAgent.en> ;
    reg:name "relatedEntityOfAgent" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61038> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61039> ;
    skos:definition "Relates an agen to an entity that is associated with an agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61054> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is transformation by extension plan of"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61056>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61075>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61076>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10378> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/transformationByExtensionPlanOf.en> ;
    reg:name "transformationByExtensionPlanOf" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61068> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61053> ;
    skos:definition "Relates a resource to a resource that has an extension plan that is changed to create a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61060> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is transformation by audience of"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61064>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61065>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61066>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10384> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/transformationByAudienceOf.en> ;
    reg:name "transformationByAudienceOf" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61070> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61059> ;
    skos:definition "Relates a resource to a resource that has an audience that is changed to create a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61067> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has transformation by policy"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61053>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61067> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/transformationByPolicy.en> ;
    reg:name "transformationByPolicy" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61069> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61067> ;
    skos:definition "Relates a resource to a resource that is created by changing the scope or editorial policy of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60052> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har identifikator for ressourcen"@da,
        "has identifier for resource"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20002>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40001>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30004>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60139>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60140>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60945> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/identifierForResource.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/identifikatorForRessourcen.da> ;
    reg:name "identifikatorForRessourcen"@da,
        "identifierForResource"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60919> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60938> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en tegnrække, der er knyttet til en ressource, der tjener til at skelne denne ressource fra andre ressourcer."@da,
        "Relates a resource to an appellation of resource that consists of a code, number, or other string, usually independent of natural language and social naming conventions, used to identify a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60158> reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60884>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60886>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60887>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60888>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60890> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1008> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60185> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er bearbejdet som drejebog"@da,
        "is adapted as screenplay"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20096>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60184>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60186>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60187> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/adaptedAsScreenplay.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/bearbejdetSomDrejebog.da> ;
    reg:name "bearbejdetSomDrejebog"@da,
        "adaptedAsScreenplay"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60260> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60231> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der består af et manuskript til en film, et tv-program eller en video, baseret på en oprindelig ressource."@da,
        "Relates a resource to a resource that consists of a screenplay for a motion picture, television program, or video, based on a source resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60201> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er drejebog til"@da,
        "is screenplay for"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20102>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60282>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60283>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60284> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/drejebogTil.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/screenplayFor.en> ;
    reg:name "drejebogTil"@da,
        "screenplayFor"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60198> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60264> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, såsom en film, et skuespil, et tv-program eller en video, der anvender en ressources tekst som manuskript."@da,
        "Relates a resource to a resource such as a motion picture, television program, or video, that uses a text of a resource as a screenplay."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60231> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er drejebog baseret på"@da,
        "is screenplay based on"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20129>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60232>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60233>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60234> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/drejebogBaseretPå.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/screenplayBasedOn.en> ;
    reg:name "drejebogBaseretPå"@da,
        "screenplayBasedOn"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60241> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60185> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er blevet bearbejdet til drejebog til en film, et tv-program eller en video."@da,
        "Relates a resource to a resource that is adapted as a screenplay for a motion picture, television program, or video."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60264> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er manuskript"@da,
        "has screenplay"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20157>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60265>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60268>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60269> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/manuskript.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/screenplay.en> ;
    reg:name "manuskript"@da,
        "screenplay"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60198> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60201> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der indeholder teksten til en film, et tv-program eller en video."@da,
        "Relates a resource to a resource that provides text for a motion picture, television program or video."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60367> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har ressourcetitel"@da,
        "has title of resource"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60588> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/ressourcetitel.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/titleOfResource.en> ;
    reg:name "ressourcetitel"@da,
        "titleOfResource"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60369> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60367> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et ord, tegn eller gruppe af ord og/eller tegn, som en ressource er kendt under."@da,
        "Relates a resource to an appellation of resource in natural language and phrasing used in common discourse."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60449> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har instruktør"@da,
        "has director"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60084>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60085>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60086> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/director.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/instruktør.da> ;
    reg:name "instruktør"@da,
        "director"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60374> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60452> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der er ansvarlig for ledelse af og tilsyn med en filmoptagelse, et radio- eller tv-program etc."@da,
        "Relates a resource to an agent who is responsible for the general management and supervision of a filmed performance, a radio or television program, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60568> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har generation"@da,
        "has generation"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30191>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60567>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60569>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60570>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60571>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60572> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/generation.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/generation.en> ;
    reg:name "generation"@da,
        "generation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et forhold mellem en oprindelig bærere og bæreren af en reproduktion baseret på originalen."@da,
        "Relates a resource to a relationship between an original carrier and a carrier of a reproduction made from an original."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60709> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har ledsaget ressource-relation med"@da,
        "has accompanying resource relationship with"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20232>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40051>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30210>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60196>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60198>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60204>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60307> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/accompanyingResourceRelationshipWith.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/ledsagetRessourcerelationMed.da> ;
    reg:name "ledsagetRessourcerelationMed"@da,
        "accompanyingResourceRelationshipWith"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60709> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er en berigelse af, eller er beriget af, eller er komplementeret af en ressource."@da,
        "Relates a resource to a resource that is an augmentation of, or is augmented by, or is complemented by, or accompanies, or is accompanied by a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60803> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har detaljer om generation"@da,
        "has details of generation"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60778>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60779>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60780>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60781>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60782> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/detailsOfGeneration.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/detaljerOmGeneration.da> ;
    reg:name "detaljerOmGeneration"@da,
        "detailsOfGeneration"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til detaljer om forholdet mellem en oprindelig bærer og bæreren af en reproduktion baseret på originalen."@da,
        "Relates a resource to details of a relationship between an original carrier and a carrier of a reproduction made from an original."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60993> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is place associated with agent of"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/p/P70024>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/p/P70030>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/p/P70031>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60965>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60967>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60973> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/placeAssociatedWithAgentOf.en> ;
    reg:name "placeAssociatedWithAgentOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61011> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60325> ;
    skos:definition "Relates a place to an agent who is associated with a place."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61047> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has text work"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61046>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61047>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10371> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/textResource> ;
    reg:name "textResource" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60198> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61047> .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60191> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har ækvivalent"@da,
        "has equivalent"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40031>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30024>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60195>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60197>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60272>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60297> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/equivalent.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/ækvivalent.da> ;
    reg:name "ækvivalent"@da,
        "equivalent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60712> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60191> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der omfatter det samme indhold som en anden ressouce."@da,
        "Relates a resource to a resource that carries the same content as a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60272> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er reproduceret som"@da,
        "is reproduced as"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40055>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30039>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60083>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60200>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60217>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60271> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/reproducedAs.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/reproduceretSom.da> ;
    reg:name "reproduceretSom"@da,
        "reproducedAs"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60191> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60297> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er en reproduktion af en anden ressource."@da,
        "Relates a resource to a resource that reproduces a related resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60297> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er reproduktion af"@da,
        "is reproduction of"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40042>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30043>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60168>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60287>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60301>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60469> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/reporduktionAf.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/reproductionOf.en> ;
    reg:name "reporduktionAf"@da,
        "reproductionOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60191> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60272> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er anvendt som grundlag for en reproduktion."@da,
        "Relates a resource to a resource that is used as a basis for a reproduction."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60313> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har relateret ressource"@da,
        "has related resource of resource"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20205>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40046>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40069>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40070>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40071>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30048>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30140>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30265>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30266>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61005>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61006>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61069>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61070> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/relatedResourceOfResource.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/relateretRessource.da> ;
    reg:name "relateretRessource"@da,
        "relatedResourceOfResource"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61034> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60313> ;
    skos:altLabel "related resource"@en ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der knytter sig til en beskreven ressource."@da,
        "Relates a resource to a resource that is associated with a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60431> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har kunstner"@da,
        "has artist"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60475>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60752>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60753> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/artist.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/kunstner.da> ;
    reg:name "kunstner"@da,
        "artist"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60447> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60660> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der er ansvarlig for at have skabt et værk ved at udtænke, og ofte udføre originalgrafik, en original tegning, et originalt maleri etc."@da,
        "Relates a resource to an agent who is responsible for creating a resource by conceiving, and often implementing, an original graphic design, drawing, painting, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60441> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har producer"@da,
        "has producer"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60169>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60170>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60171>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60889> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/producer.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/producer.en> ;
    reg:name "producer"@da,
        "producer"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60374> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60668> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der er ansvarlig for størstedelen af de forretningsmæssige aspekter ved en produktion beregnet til lærred, lydoptagelse, tv, webcast etc."@da,
        "Relates a resource to an agent who is responsible for most of the business aspects of a production for screen, sound recording, television, webcast, etc. a producer is generally that is responsible for fund raising, managing the production, hiring key personnel, arranging for distributors, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60668> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er producer af"@da,
        "is producer of"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50201>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60033>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60034>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60035>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60883> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/producerOf.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/producerOf.en> ;
    reg:name "producerOf"@da,
        "producerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60602> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60441> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der er ansvarlig for størstedelen af de forretningsmæssige aspekter ved en produktion beregnet til lærred, lydoptagelse, tv, webcast etc. til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for most of the business aspects of a production for screen, sound recording, television, webcast, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60724> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er musik til"@da,
        "is music for"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20244>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60202>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60726>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60728>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60730>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10238> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/musicFor.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/musikTil.da> ;
    reg:name "musikTil"@da,
        "musicFor"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60198> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60723> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource såsom en film, et skuespil, et tv-program etc., der anvender en musikressource."@da,
        "Relates a resource to a resource such as a motion picture, play, television program, etc., that uses a musical resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60853> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har kollega"@da,
        "has colleague"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50274>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60857>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60858>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60859>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60860> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/colleague.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/kollega.da> ;
    reg:name "kollega"@da,
        "colleague"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60454> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60853> ;
    skos:definition "Relaterer en agent til en medlem af samme profession, personale, eller akademisk fakultet."@da,
        "Relates an agent to a fellow member of a profession, staff, or academic faculty."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60909> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has appellation of entity"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60366>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60368>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60369>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60906>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60919>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60935>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60939> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/appellationOfEntity.en> ;
    reg:name "appellationOfEntity"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60911> ;
    skos:definition "Relates an entity to a nomen used within a given scheme or context to refer to an entity."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60911> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is appellation of entity of"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/n/P80016>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/n/P80028>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/n/P80029>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/n/P80030>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/n/P80031>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/n/P80032>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/n/P80038>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/n/P80040>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/n/P80041>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/n/P80043>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/n/P80045>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/n/P80112>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60910>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60912>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60920>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60928>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60929>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60931>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60947> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/appellationOfEntityOf.en> ;
    reg:name "appellationOfEntityOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60909> ;
    skos:definition "Relates a nomen to an entity that is referred to by a nomen used within a given scheme or context."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60939> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has name of entity"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60940>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60941> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/nameOfEntity.en> ;
    reg:name "nameOfEntity"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60909> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60947> ;
    skos:definition "Relates an entity to an appellation of entity in natural language and phrasing used in common discourse."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60947> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is name of entity of"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60951>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60952> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/nameOfEntityOf.en> ;
    reg:name "nameOfEntityOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60911> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60939> ;
    skos:definition "Relates a nomen to an entity that has an appellation of entity in natural language and phrasing used in common discourse."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61053> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has transformation by extension plan"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61055>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61057>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61058>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10377> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/transformationByExtensionPlan.en> ;
    reg:name "transformationByExtensionPlan" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61067> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61053> ;
    skos:definition "Relates a resource to a resource that is created by changing the extension plan of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61059> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has transformation by audience"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61061>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61062>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61063>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10383> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/transformationByAudience.en> ;
    reg:name "transformationByAudience" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61069> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61059> ;
    skos:definition "Relates a resource to a resource that is created by changing the audience of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61070> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is transformation of"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61060>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61070>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61072>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61074> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/transformationOf.en> ;
    reg:name "transformationOf" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60313> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61069> ;
    skos:definition "Relates a resource to a resource that has a scope or editorial policy, genre or literary form, target audience, or style that is changed to create a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60101> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er indeholdt i"@da,
        "is part of resource"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20074>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40009>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30020>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60100>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60192>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60193>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60194>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60317> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/indeholdtI.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/partOfResource.en> ;
    reg:name "indeholdtI"@da,
        "partOfResource"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60714> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60249> ;
    skos:altLabel "is contained in resource"@en ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en større ressource, som ressourcen udgør en separat del af."@da,
        "Relates a resource to a larger resource of which a part is a discrete component."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60190> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er beskrivelse af"@da,
        "is description of"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60239>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60255>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60288>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60292>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60298>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10265>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10271>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10277>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10325>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10326>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10327> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/beskrivelseAf.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/descriptionOf.en> ;
    reg:name "beskrivelseAf"@da,
        "descriptionOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60805> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60215> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der beskrives af en beskrivende entitet."@da,
        "Relates a resource to a resource that is described by an entity."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60215> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er beskrevet i"@da,
        "is described in"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50368>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50369>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50370>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20269>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40062>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30254>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60211>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60212>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60213>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60218>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60219> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/beskrevetI.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/describedIn.en> ;
    reg:name "beskrevetI"@da,
        "describedIn"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60806> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60190> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der beskriver en beskreven entitet."@da,
        "Relates a resource to a resource that describes a entity."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60249> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er indeholder af"@da,
        "has part resource"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20145>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40034>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30033>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60183>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60207>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60240>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60300>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60316> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/indeholderAf.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/partResource.en> ;
    reg:name "indeholderAf"@da,
        "partResource"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60714> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60101> ;
    skos:altLabel "is container of resource"@en ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der udgør en separat del af en større ressource."@da,
        "Relates a resource to a resource that is a discrete component of a larger resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60350> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har digitale filkarakteristika"@da,
        "has digital file characteristic"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30124>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60059>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60093>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60314>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60323>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60519>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60551>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60587> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/digitalFileCharacteristic.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/digitalFilkarakteristika.da> ;
    reg:name "digitalFilkarakteristika"@da,
        "digitalFileCharacteristic"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en teknisk specifikation relateret til den digitale kodning af tekst, billede, audio-, video- og andre datatyper i en ressource."@da,
        "Relates a resource to a technical specification relating to a digital encoding of text, image, audio, video, and other types of data in a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60660> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er kunstner til"@da,
        "is artist of"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50192>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60705>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60758>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60759> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/artistOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/kunstnerTil.da> ;
    reg:name "kunstnerTil"@da,
        "artistOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60672> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60431> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der er ansvarlig for at have skabt en ressource ved at udtænke, og ofte udføre, et originalt grafisk design, en original tegning, et originalt maleri etc. til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for conceiving, and often implementing, an original graphic design, drawing, painting, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60796> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har detaljer om lydkarakteristika"@da,
        "has details of sound characteristic"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60771>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60783>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60794>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60797>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60798>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60799>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60800> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/detailsOfSoundCharacteristic.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/detaljerOmLydkarakteristika.da> ;
    reg:name "detaljerOmLydkarakteristika"@da,
        "detailsOfSoundCharacteristic"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressouce til detaljer om teknisk specifikation relateret til kodning af lyd i en ressource."@da,
        "Relates a resource to details of a technical specification relating to the encoding of sound in a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60324> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har dato knyttet til agenten"@da,
        "has date associated with agent"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50040>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50058>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50107>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60076>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60524>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60525>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60526>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60598>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60599> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/dateAssociatedWithAgent.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/datoKnyttetTilAgenten.da> ;
    reg:name "datoKnyttetTilAgenten"@da,
        "dateAssociatedWithAgent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61020> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60974> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en væsentlig datering forbundet med en agents historie, eller et dato som en agent ellers forbindes med."@da,
        "Relates a resource to a significant date associated with the history of an agent, or the date or range of dates on which a conference, etc., was held, or a date with which an agent is otherwise associated."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60325> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har sted forbundet med agent"@da,
        "has place associated with agent"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50031>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50057>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50260>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60064>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60107>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60360>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60592>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60593> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/placeAssociatedWithAgent.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/stedForbundetMedAgent.da> ;
    reg:name "stedForbundetMedAgent"@da,
        "placeAssociatedWithAgent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61018> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60993> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et væsentligt sted, der er forbundet med en agent, eller et sted hvor en agent bor eller har boet eller har en forbindelse til."@da,
        "Relates an agent to a significant location associated with an agent, or a place where an agent resides or has resided or has some connection."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60351> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har lydkarakteristika"@da,
        "has sound characteristic"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30125>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60481>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60522>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60532>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60543>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60552>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60553>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60586>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60594> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/lydkarakteristika.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/soundCharacteristic.en> ;
    reg:name "lydkarakteristika"@da,
        "soundCharacteristic"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en teknisk specifikation relateret til kodning af lyd i en ressource."@da,
        "Relates a resource to a technical specification relating to an encoding of sound in a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60392> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har forfatter til supplerende tekstindhold"@da,
        "has writer of supplementary textual content"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20046>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60380>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60389>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60390>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60391>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60715>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60716> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/forfatterTilSupplerendeTekstindhold.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/writerOfSupplementaryTextualContent.en> ;
    reg:name "forfatterTilSupplerendeTekstindhold"@da,
        "writerOfSupplementaryTextualContent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60398> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60620> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der har bidraget til en ressource ved at tilvejebringe supplerende tekstindhold, fx en indledning eller et forord til en original ressource."@da,
        "Relates a resource to an agent who contributes to a resource by providing supplementary textual content (e.g., an appendix, an introduction, a preface) to an original resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60533> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har nummerering af periodika"@da,
        "has numbering of serials"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30165>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60499>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60500>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60501>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60502>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60818>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60819>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60820>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60821> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/numberingOfSerials.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/nummereringAfPeriodika.da> ;
    reg:name "nummereringAfPeriodika"@da,
        "numberingOfSerials"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en betegnelse for hvert nummer eller hver del af et periodikum."@da,
        "Relates a resource to a designation for each of the issues or parts of a serial."@en ;
    skos:scopeNote "Nummerering af omfatter et tal, et bogstav, ethvert andet tegn eller en kombination af disse med eller uden tilhørende tekst og/eller en kronologisk betegnelse."@da,
        "Numbering may consist of a numeral, a letter, any other character, or the combination of these with or without an accompanying caption and/or a chronological designation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60620> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er forfatter til supplerende tekstindhold til"@da,
        "is writer of supplementary conent of"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50154>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60608>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60617>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60618>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60619>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60717>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60718> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/forfatterTilSupplerendeTekstindholdTil.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/writerOfSupplementaryTextualContentOf.en> ;
    reg:name "forfatterTilSupplerendeTekstindholdTil"@da,
        "writerOfSupplementaryTextualContentOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60626> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60392> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der har bidraget til en ressource ved at sørge for supplerende tekstindhold, som fx en indledning eller et forord til en oprindeligg ressource til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that includes a contribution of providing supplementary textual content such as an introduction or a preface."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60723> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er musik"@da,
        "has music"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20243>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60118>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60725>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60727>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60729>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60731>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60732>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10237> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/music.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/musik.da> ;
    reg:name "musik"@da,
        "music"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60198> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60724> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en musikressource, der er anvendt i en film, et skuespil, et tv-program etc."@da,
        "Relates a resource to a musical resource that is used in a motion picture, play, television program, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60974> a rdf:Property ;
    rdfs:label "is date associated with agent of"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/t/P70036>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/t/P70037>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/t/P70038>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60975>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60977>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60978>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60980>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60985>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60990> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/dateAssociatedWithAgentOf.en> ;
    reg:name "dateAssociatedWithAgentOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61010> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60324> ;
    skos:definition "Relates a timespan to an agent that has a significant association with a timespan."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61012> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related resource of timespan"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/t/P70001>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/t/P70002>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/t/P70003>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/t/P70004>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60976>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60979>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60981>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60982>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60983>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60984> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/relatedResourceOfTimespan.en> ;
    reg:name "relatedResourceOfTimespan" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61035> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61020> ;
    skos:definition "Relates a timespan to a resource that is associated with a timespan."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61020> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related timespan of resource"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40078>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60070>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60071>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60072>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60073>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60324>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60527> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/relatedTimespanOfResource.en> ;
    reg:name "relatedTimespanOfResource" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61034> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61012> ;
    skos:definition "Relates a resource to a timespan that is associated with a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61034> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related entity of resource"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40068>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60313>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61008>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61014>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61020>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61023>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61034> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/relatedEntityOfResource.en> ;
    reg:name "relatedEntityOfResource" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61038> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61042> ;
    skos:definition "Relates a resource to an entity that is associated with a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61035> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related entity of timespan"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/t/P70010>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61010>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61012>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61015>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61017>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61024>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61035> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/relatedEntityOfTimespan.en> ;
    reg:name "relatedEntityOfTimespan" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61038> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61041> ;
    skos:definition "Relates a timespan to an entity that is associated with a timespan."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61036> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related entity of place"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61011>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61013>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61016>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61019>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61025>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61036> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/relatedEntityOfPlace.en> ;
    reg:name "relatedEntityOfPlace" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61038> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61040> ;
    skos:definition "Relates a place to an entity that is associated with a place."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61037> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related entity of nomen"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/n/P80010>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61026>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61027>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61028>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61029>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61030>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61037> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/relatedEntityOfNomen.en> ;
    reg:name "relatedEntityOfNomen" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61038> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61043> ;
    skos:definition "Relates a nomen to an entity that is associated with a nomen."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61069> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has transformation"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61059>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61069>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61071>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61073> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/transformation.en> ;
    reg:name "transformation" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60313> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61069> ;
    skos:definition "Relates a resource to a resource that is created by changing the scope or editorial policy, the genre or literary form, the target audience, or the style of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60434> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har forfatter"@da,
        "has author"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20332>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30328>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60476>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60477>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60478>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60751> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/author.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/forfatter.da> ;
    reg:name "forfatter"@da,
        "author"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60447> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60663> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der er ansvarlig for at have skabt en ressource, hvis indhold primært består af tekst, uanset hvilken medietype eller genre der er tale om."@da,
        "Relates a resource to an agent who is responsible for a resource that is primarily textual in content, regardless of media type or genre."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60663> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er forfatter til"@da,
        "is author of"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50195>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50452>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50475>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60706>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60707>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60708>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60757> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/authorOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/forfatterTil.da> ;
    reg:name "forfatterTil"@da,
        "authorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60672> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60434> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der er ansvarlig for at have skabt en ressource hvis indhold primært består af tekst, uanset hvilken medietype eller genre der er tale om til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for creating a resource that is primarily textual in content, regardless of media type or genre."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61013> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related resource of place"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60966>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60968>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60969>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60970>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60971>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60972>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60994> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/relatedResourceOfPlace.en> ;
    reg:name "relatedResourceOfPlace" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61036> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61014> ;
    skos:definition "Relates a place to resource that is associated with a place."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61014> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related place of resource"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40077>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60160>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60161>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60162>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60163>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60523>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60556>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60987> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/relatedPlaceOfResource.en> ;
    reg:name "relatedPlaceOfResource" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61034> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61013> ;
    skos:definition "Relates a resource to a place that is associated with a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60369> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har titel"@da,
        "has title"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30134>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60355>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60357>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60358>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60359>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60367>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60493>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60507>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60515>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60589>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60597> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/titel.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/title.en> ;
    reg:name "titel"@da,
        "title"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60909> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til et ord, tegn, eller gruppe af ord og/eller tegn, som en ressource, eller en ressource som er indeholdt i denne, er kendt under.."@da,
        "Relates a resource to a word, character, or group of words or characters that names a resource or a resource embodied in it."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60454> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har relateret agent"@da,
        "has related agent of agent"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60633>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60737>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60853>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60854>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60855>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60856>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60861>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60862>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60863> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/relatedAgentOfAgent.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/relateretAgent.da> ;
    reg:name "relateretAgent"@da,
        "relatedAgentOfAgent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61033> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60454> ;
    skos:altLabel "related agent"@en ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der er knyttet til en beskreven ressource."@da,
        "Relates an agent to an agent who is associated with an agent."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60261> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er forudgået af"@da,
        "is preceded by"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20154>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60220>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60276>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60277>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60479>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60480>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60505>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60574>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60575>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60576>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60577> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/forudgåetAf.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/precededBy.en> ;
    reg:name "forudgåetAf"@da,
        "precededBy"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60713> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60278> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der går forud for den efterfølgende ressource, fx på et tidligere tidspunkt eller før noget i en fortælling."@da,
        "Relates a resource to a resource that precedes, that is, is earlier in time or before in a narrative, etc., a succeeding resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60278> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er efterfulft af"@da,
        "is succeeded by"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20169>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60102>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60103>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60104>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60199>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60247>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60248>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60306>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60310>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60503>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60504> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/efterfulgtAf.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/succeededBy.en> ;
    reg:name "efterfulgtAf"@da,
        "succeededBy"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60713> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60261> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der følger efter en forudgående ressource, dvs. på et senere tidspunkt eller efter noget i en fortælling etc."@da,
        "Relates a resource to a resource that succeeds, that is, is later in time or after in a narrative, etc., a preceding resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60443> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har producent"@da,
        "has manufacturer"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30082>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60409>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60410>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60411>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60412>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60413>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60414>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60415>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60416>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60417>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60418>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60746> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/manufacturer.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/producent.da> ;
    reg:name "producent"@da,
        "manufacturer"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60669> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der er ansvarlig for trykning, duplikering, støbning etc. af en ressource i publiceret form."@da,
        "Relates a resource to an agent who is responsible for printing, duplicating, casting, etc., a published resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60669> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er producent af"@da,
        "is manufacturer of"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50202>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60637>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60638>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60639>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60640>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60641>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60642>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60643>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60644>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60645>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60646>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60747> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/manufacturerOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/producentAf.da> ;
    reg:name "producentAf"@da,
        "manufacturerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60443> ;
    skos:definition "Relaterer en agent der er ansvarlig for trykning, duplikering, støbning etc., til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility for printing, duplicating, casting, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60204> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er beriget med"@da,
        "is augmented by"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20105>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60113>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60181>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60182>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60206>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60208>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60209>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60221>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60222>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60262>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60263>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60281> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/augmentedBy.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/berigetMed.da> ;
    reg:name "berigetMed"@da,
        "augmentedBy"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60709> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60307> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der føjer noget til en hovedressources indhold."@da,
        "Relates a resource to a resource that adds to the content of a predominant resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60307> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er berigelse af"@da,
        "is augmentation of"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20192>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60116>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60251>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60252>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60253>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60254>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60259>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60286>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60290>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60291>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60302>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60474> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/augmentationOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/berigelseAf.da> ;
    reg:name "berigelseAf"@da,
        "augmentationOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60709> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60204> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, hvis indhold udbygges af en anden ressource."@da,
        "Relates a resource to a resource whose content is added to by a related resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60241> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er bearbejdelse af"@da,
        "is adaptation of"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20152>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60225>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60226>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60227>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60228>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60229>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60230>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60231>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60235>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60236>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60719>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60720>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60743>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60745> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/adaptationOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/bearbejdelseAf.da> ;
    reg:name "bearbejdelseAf"@da,
        "adaptationOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60305> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60260> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er blevet ændret til et andet formål, en anden brug eller et andet medium end det, det oprindeligt var beregnet til."@da,
        "Relates a resource to a resource that is modified for a purpose, use, or medium other than that for which it was originally intended."@en ;
    skos:scopeNote "Gælder for ændringer i form eller for ressourcer, der er omskrevet fuldstændigt i samme form."@da,
        "This relationship applies to changes in form or to resources completely rewritten in the same form."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60260> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er bearbejdet som"@da,
        "is adapted as"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20153>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60088>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60106>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60110>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60138>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60174>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60185>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60188>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60354>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60361>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60721>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60722>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60742>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60744> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/adaptedAs.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/bearbejdetSom.da> ;
    reg:name "bearbejdetSom"@da,
        "adaptedAs"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60250> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60241> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der modificerer en oprindelig ressource til et andet formål, en anden brug eller et andet medium end det, det oprindeligt var beregnet til."@da,
        "Relates a resource to a resource that modifies a source resource for a purpose, use, or medium other than that for which it was originally intended."@en ;
    skos:scopeNote "Denne relation gælder for ændringer i form eller for ressourcer, der er omskrevet fuldstændigt i samme form."@da,
        "This relationship applies to changes in form or to resources completely rewritten in the same form."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P61038> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related entity of entity"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61009>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61018>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61021>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61034>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61035>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61036>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61037>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61038>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61039>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61040>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61041>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61042>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61043> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/relatedEntityOfEntity.en> ;
    reg:name "relatedEntityOfEntity" ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61038> ;
    skos:definition "Relates an entity to an entity that is associated with an entity."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60387> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har performer"@da,
        "has performer"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20039>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60141>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60142>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60143>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60144>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60145>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60146>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60147>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60148>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60149>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60150>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60151>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60153>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60154>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60155>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60156> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/performer.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/performer.en> ;
    reg:name "performer"@da,
        "performer"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60398> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60615> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der har bidraget til en ressource ved at opføre musik, spille skuespil, danse, tale etc., ofte i en musikalsk eller dramatisk præsentation etc."@da,
        "Relates a resource to an agent who contributes to a resource by performing music, acting, dancing, speaking, etc., often in a musical or dramatic presentation, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60615> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er performer i"@da,
        "is performer of"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50147>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60016>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60017>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60018>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60019>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60020>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60021>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60022>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60023>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60024>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60025>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60026>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60028>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60029>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60030>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60031> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/performerI.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/performerOf.en> ;
    reg:name "performerI"@da,
        "performerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60626> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60387> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der har bidraget til en ressource ved at opføre musik, spille skuespil, danse, tale etc., ofte i en musik- eller dramapræsentation etc. til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that includes a contribution of performing music, acting, dancing, speaking, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60198> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er komplementeret af"@da,
        "is complemented by"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20100>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60117>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60201>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60264>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60267>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60270>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60285>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60723>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60724>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60740>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60741>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61047>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61048>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61049>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61050>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61051>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P61052> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/complementedBy.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/komplementeretAf.da> ;
    reg:name "komplementeretAf"@da,
        "complementedBy"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60709> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60198> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er parret med en anden ressource, uden at én af ressourcerne betragtes som værende vigtigst."@da,
        "Relates a resource to a resource paired with a related resource without either resource being considered to be predominant."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60470> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har note til ressource"@da,
        "has note on resource"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20071>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40028>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30137>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30214>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60122>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60123>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60124>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60125>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60126>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60127>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60128>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60129>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60130>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60131>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60132>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60133>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60134>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60135>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60136>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60137>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60868>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60905> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/noteOnResource.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/noteTilRessource.da> ;
    reg:name "noteTilRessource"@da,
        "noteOnResource"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60936> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en note, der giver supplerende oplysninger om indhold, der er registreret, som et attribut til udtrykket."@da,
        "Relates a resource to a note providing additional information about content recorded as a resource attribute."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60447> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har ophav"@da,
        "has creator"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60045>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60096>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60420>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60423>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60424>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60425>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60426>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60427>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60428>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60429>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60430>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60431>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60432>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60433>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60434>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60435>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60436>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60463>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60465>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60826>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60891> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/creator.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/ophav.da> ;
    reg:name "ophav"@da,
        "creator"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60672> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der er ansvarlig for en ressources tilblivelse."@da,
        "Relates a resource to an agent who is responsible for a resource"@en ;
    skos:scopeNote "Ophav inkluderer agenter der har fælles ansvar for at have skabt en ressource, enten ved at udføre den samme rolle, som i et samarbejde mellem to forfattere, eller udføre forskellige roller, som i et samarbejde mellem fx en komponist og en sangskriver."@da,
        "Creators include agents who are jointly responsible for the creation of a resource either performing the same role, such as in a collaboration between two writers, or performing different roles, such as in a collaboration between a composer and a lyricist."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60250> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er afledning"@da,
        "has derivative"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20203>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60115>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60120>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60121>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60177>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60178>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60180>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60189>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60203>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60205>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60210>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60214>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60216>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60245>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60260>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60273>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60274>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60275>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60279>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60280>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60831>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60833> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/afledning.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/derivative.en> ;
    reg:name "afledning"@da,
        "derivative"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60710> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60305> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er en ændring af en oprindelig ressource."@da,
        "Relates a resource to a resource that is a modification of a source resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60305> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er baseret på"@da,
        "is based on"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20204>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60114>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60223>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60224>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60238>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60241>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60242>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60243>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60244>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60266>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60289>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60293>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60294>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60295>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60296>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60303>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60304>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60308>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60309>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60311>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60830>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60832> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/basedOn.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/baseretPå.da> ;
    reg:name "baseretPå"@da,
        "basedOn"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60710> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60250> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en ressource, der er anvendt som kilde til en afledt ressource."@da,
        "Relates a resource to a resource used as a source for a derivative resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60672> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er ophav til"@da,
        "is creator of"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50204>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60001>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60014>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60649>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60652>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60653>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60654>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60655>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60656>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60657>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60658>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60659>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60660>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60661>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60662>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60663>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60664>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60665>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60699>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60701>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60827>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60881>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60882> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/creatorOf.en>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/ophavTil.da> ;
    reg:name "ophavTil"@da,
        "creatorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60447> ;
    skos:definition "Relaterer en agent der er ansvarlig for skabelse af en ressource til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a creation responsibility.."@en .

<http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1008> a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Deprecated"@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60602> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er anden agent forbundet med ressource"@da,
        "is other agent associated with resource of"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50131>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50181>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50182>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60002>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60003>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60004>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60005>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60032>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60601>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60603>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60604>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60634>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60650>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60668>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60673>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60674>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60675>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60678>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60689>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60690>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60691>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60692>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60693>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60695>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60696>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60698>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60700>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60702>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60703>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60816>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60835>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60837>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60850>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60870>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60872> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/andenAgentForbundetMedRessource.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/otherAgentAssociatedWithResourceOf.en> ;
    reg:name "andenAgentForbundetMedRessource"@da,
        "otherAgentAssociatedWithResourceOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60374> ;
    skos:definition "Relaterer en agent, der er forbundet med en ressource på en anden måde end som ophav til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that involves a responsibility other than creating, having custody, owning, producing, publishing, distributing, or manufacturing."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60626> a rdf:Property ;
    rdfs:label "er bidragyder til"@da,
        "is contributor of"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50161>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60605>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60606>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60607>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60609>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60610>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60611>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60612>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60613>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60614>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60615>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60616>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60620>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60621>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60622>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60623>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60624>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60625>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60627>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60647>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60651>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60666>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60671>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60754>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60755>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60810>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60812>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60814>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60825>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60829>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60839>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60841>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60852> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/bidragyderTil.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/contributorOf.en> ;
    reg:name "bidragyderTil"@da,
        "contributorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60398> ;
    skos:definition "Relaterer en agent der bidrager til en ressource til en ressource."@da,
        "Relates an agent to a resource that includes a contribution.."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60374> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har anden agent knyttet til ressource"@da,
        "has other agent associated with resource"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40023>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30079>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60060>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60061>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60062>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60065>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60097>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60157>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60373>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60375>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60376>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60406>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60421>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60441>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60449>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60450>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60451>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60452>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60455>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60456>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60457>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60458>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60459>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60460>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60461>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60462>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60464>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60466>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60467>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60483>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60815>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60834>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60836>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60849>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60869>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60871> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/andenAgent.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/otherAgentAssociatedWithResource.en> ;
    reg:name "andenAgent"@da,
        "otherAgentAssociatedWithResource"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60602> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent forskellig fra skaber, forvalter, ejer, producer, udgiver eller distributør knyttet til en ressource."@da,
        "Relates a resource to an agent other than a creator, custodian, owner, producer, publisher, distributor, or manufacturer associated with a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/P60398> a rdf:Property ;
    rdfs:label "har bidragyder"@da,
        "has contributor"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20053>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60377>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60378>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60379>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60381>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60382>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60383>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60384>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60385>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60386>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60387>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60388>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60392>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60393>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60394>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60395>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60396>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60397>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60399>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60419>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60422>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60437>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60446>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60748>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60749>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60809>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60811>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60813>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60824>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60828>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60838>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60840>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60851>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60892>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60894>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60895>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60896> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/u/bidragyder.da>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/u/contributor.en> ;
    reg:name "bidragyder"@da,
        "contributor"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/u/> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60626> ;
    skos:definition "Relaterer en ressource til en agent, der bidrager til en ressource."@da,
        "Relates a resource to an agent who contributes to a resource."@en ;
    skos:scopeNote "Bidragydere omfatter bl.a. redaktører, oversættere, musikarrangører, performere."@da,
        "Contributors include editors, translators, arrangers of music, performers, etc."@en .

<http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Published"@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/u/> dc:title "RDA Unconstrained properties"@en ;
    skos:note "Properties derived from RDA elements and relationship designators without specific or implicit restrictions to RDA entities. Warning! This element set is under development as part of the RDA Toolkit Restructure and Redesign Project. The last stable version can be found in release v2.7.3 of RDA Vocabularies in the RDA Registry."@en ;
    foaf:homepage <http://www.rdaregistry.info/Elements/u/> .

